<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Daan District on 金牙貓的嘴砲</title>
    <link>https://ericsuperman.github.io/tags/daan-district/</link>
    <description>Recent content in Daan District on 金牙貓的嘴砲</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Except where otherwise noted, content on this site is licensed under a [Creative Commons Attribution 4.0 International license](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/).</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Oct 2019 20:01:39 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ericsuperman.github.io/tags/daan-district/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[台北] 采味食光 Give Happiness</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/daan/givehapiness/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 20:01:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/daan/givehapiness/</guid>
      <description>餐廳名稱: 采味食光 Give Happiness     地 址: 台北市大安區和平東路2段118巷36號   營業時間: 週一~週五 11:30 ~ 14:00 17:00 ~ 20:30    週六~週日 11:30 ~ 14:15 17:00 ~ 20:30   電 話: 02 2736 6256    
今天有個小型家族聚餐，女王選了一個走路能到的精緻簡餐餐廳 - 采味食光。開業好幾年了， Google分數高分，從一些部落格文章知道，主廚曾任職五星飯店，後來再去法國藍帶學習，回國後開這間簡餐店。 照理說，在藍帶應該是學法國菜，這個中式簡餐應該是任職五星飯店時 扎根的， 我舌頭愚鈍，吃不出什麼法國藍帶手法，倒是這些簡餐吃起來味道都還可以， 也不用管什麼藍帶不藍帶了。
這是用餐完畢離開時照的，客滿客滿。刻意早點到，那時候還有位子，之後就客人陸陸續續上門，很快就客滿了。 最裡面是櫃台，廚房似乎在櫃檯後面。 忘了拍菜單，官方網站只有這張舊菜單，老闆應該不會介意吧。但是這張菜單跟現況有點差異， 有一個剛研發出來的 紅燒膠原軟骨麵 不在這舊菜單上。而且新菜印刷成三、四張紙， 跟菜單夾在一起，大概是為了避免小更動，就重印整個菜單吧。 拿了三個小菜，從左到右分別是 涼拌雞胗、皮蛋豆腐、涼拌水蓮。小菜擺在餐廳中間的冷藏玻璃櫃，自行取用。 旁邊是餐具，也是自行取用。但是沒看到出名的口水雞絲，難道要用點的? 可是菜單上的涼拌水蓮又擺在那邊。 這三個小菜，調味均屬上乘，平常沒那麼愛吃水蓮，沒想到這個涼拌水蓮軟硬適中，鹹度適中，還挺不錯的。 涼拌雞胗也很好吃。反倒是最不容易失敗的皮蛋豆腐，沒有另外兩個出色，那個醬汁不合胃口吧，但也還不錯吃。 冬瓜檸檬啾啾，就是冬瓜檸檬汁，中規中矩，小杯了點。不過店家有提供開水與杯子自行取用，不點飲料也沒關係。 私房香辣口水麵，算是某種創意涼麵吧，味道跟常見的麻醬涼麵截然不同。主廚試圖自創某種麻辣帶酸的口味， 我的話這次吃幾口嘗鮮就好了，不難吃，可是還是傳統的麻醬涼麵吃得比較習慣，最好加些絞肉做的炸醬。 食光菜菜麵，古早味，好喝的高湯，加上肉片、青菜、麵。簡單好吃。 采味雞飯，這類似椒麻雞，是通俗的好味道，平常就是暢銷菜。好吃。 胡椒豬肚砂鍋雞湯麵，不難吃，甚至很多部落格都稱讚。但是跟我吃過的專業胡椒豬肚雞砂鍋有差距， 當然專業的也是貴很多，這樣比不公平。 我感覺店家其實只有事先準備砂鍋雞這道菜，客人點了胡椒豬肚砂鍋雞湯麵後，就 砂鍋雞加上事先滷好的豬肚，湯頭加上大量胡椒，這種臨時組合的，就沒有融合的感覺，豬肚很硬， 如果是燉煮很久應該軟一點，湯頭只感覺到雞湯、胡椒，沒感覺到其他香料，當然也有可能是 我的舌頭不靈敏。Anyway，覺得OK而已，吃這一次，有個經驗就好，沒吃過可以吃。 整體來看，還是會回訪。因為主餐、配菜都不錯，很討厭應付式、難吃的配菜，這邊不會。小菜也優秀。 裝潢現代，服務態度佳，價格可能因為客源以台大學生為主，都還蠻合理的。所以接下來就看緣分了， 緣分到了，自然就回訪了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[台北] Stoppage Time 補時</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/daan/stoppagetime/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 21:12:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/daan/stoppagetime/</guid>
      <description>餐廳名稱: Stoppage Time 補時     地 址: 台北市大安區和平東路二段96巷15弄30號一樓   營業時間: 週一至週日 11:00 ~ 23:00   電 話: 02 2736 6506    
參加一個十幾人的聚會，主辦人選定 Stoppage Time 補時 咖啡。我們這個小團體提早到， 先點些東西來吃吃喝喝，休息一下，等待聚會開始。
先來一張大門口的正面照。 大門口左邊。 大門口右邊，入口也在此。 這張貼磁磚的桌子，中間有根柱子，就是今天十幾人的聚會的桌子。附帶一提，訂位時老闆 有提醒中間有柱子，有善盡告知的責任。 這是裡面的小房間，設置了幾個單人座位。看來這家Coffee Shop 對一個人的客人不錯。 那外面當然就是四人桌為主。 這就是門口處的廚房，老闆留長髮，感覺蠻有性格的，雖然不太笑，但其實講話起來不兇。通常就是很有個性的人，食物有所堅持，才會好吃。 長髮都遮成這樣了，不打馬賽克應該可以吧。 菜單密密麻麻，記得用瀏覽器的右鍵點選這張圖，選 &amp;ldquo;檢視圖片&amp;rdquo;，再放大到 100% 來看，才會清楚。 飲料很多種，也有鹹食和甜食。 牆壁上的新菜色。 友人吃素，與老闆討論出了一個 莫左瑞拉吐司，不放火腿。 這個通心粉蠻好吃的，鹹香有勁，調味不俗，似乎不在菜單上。 檸檬汁，略不甜，還不錯喝。 芒果拉西，拉西似乎就是印度的優格，也不錯喝。 提拉米蘇。 整體吃完下來，覺得味道都不錯，有一些特色餐點，飲料也有正常水準，算是一間綜合指數很高分的店， 有機會願意回訪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[台北] 好食Breakfast</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/daan/thehousebreakfast/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 19:58:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/daan/thehousebreakfast/</guid>
      <description>餐廳名稱: 好食Breakfast     地 址: 台北市和平東路二段357巷7號   營業時間: 週一至週日 7:30-15:00   電 話: 02 2755 4066    
今天與友人約吃早餐，根據當天計畫行程的活動範圍，挑了一間在範圍內，Google分數又高的早餐店 - 好食Breakfast。 這附近似乎以前是眷村，靠近大馬路的地，大概都被收購，蓋成大樓了。走進巷子，一些舊舊的矮房， 還有很多狹窄的巷道，看到在地人熟門熟路地鑽進去，我這外地人看那陰暗的窄巷，要我進去還真是毛毛的。 所幸，不用鑽窄巷，就走到了好食Breakfast ，算是在公園旁，馬路旁。
這間店非常熱門，年輕人多，少數老年人也來外帶。問了一下，要等30分鐘，所幸附近有公園，還能溜搭溜搭。 這菜單是商家FB官網抓下來的圖，想必老闆應該不會介意吧。 嫩煎菲力起士堡，這裡的菲力是指雞肉。調味蠻好的，醬汁似乎是自製的，雞肉煎的也不錯。 薯餅塔，該店的特色餐，薯餅炸的熟透了，疊成高高的，再加蛋。鹹度適中，好吃。 好時特調，大概比一般特調咖啡好一些吧。 好時鮮奶茶，也是比一般鮮奶茶好一些吧。 這家店，乍看之下像美而美，但是吃了一口就知道 內涵強很多，感覺不是用現成美而美食材， 醬汁不錯，增色不少，也有設計幾道特色菜，會想來多吃幾次，但是希望不要再排那麼長的隊了， 不過大概很難，這次吃早餐吃到11點才結束，只有少數瞬間空出一兩個座位，簡直就是一直客滿。 唉，好吃的店總是排隊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[台北] 六廚川客料理</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/daan/sixchef/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 22:04:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/daan/sixchef/</guid>
      <description>餐廳名稱: 六廚川客料理     地 址: 台北市大安區信義路三段7號2樓   營業時間: 週二~週日 11:30 ~ 14:00 17:30 ~ 21:00    週一公休   電 話: 02 2703 5468    
優秀關西菜包送到後，自然是慶祝母親節了，今年挑了一間走路 可到的合菜餐廳 - 六廚川客料理。對面就是大安森林公園， 有大安森林公園地下停車場可以停。
這間餐廳已經開很多年了，最近一兩年才搬來信義路這裡，聽說本來 在附近新生南路上，手藝不錯，價格也公道，有很多老客人。 餐廳位於大廈的 2 樓，必須爬設於門口，專屬 2 樓的樓梯。 看別人網誌，如果有行動不便的客人，可以請服務生帶他們 去後門坐電梯。 進到餐廳裡面，這個樓層有挑高，店家也沒弄天花板，開闊的 空間總是覺得舒服。今天是母親節前一天，慶祝的人很多， 店家擺滿桌椅，還切兩輪，第二輪是 19:30 開始，我們坐下後， 其他組客人也很快地到齊，馬上就幾乎滿了。 今天的菜單有簡化，還有三、四道菜需要預定。之前有做功課了， 迅速點了7道菜。
第一個上的是 乾煸四季豆，這個超好吃，是今天的第一名。 第二道是 番茄牛腩煲，是還蠻中規中矩的，味道也OK，只是我 天生不愛紅醬，沒多嚐，如果愛紅醬的應該也會愛。 經典菜色 生菜蝦鬆，好吃。 梅汁肉排，也是這家店的招牌菜之一，聽說梅子，梅汁還是自己醃的。 很有特色，算今天第二名吧。 除了白飯，還點了炸銀絲卷，這道菜也很優，吃起來覺得外表有脆， 裡面還維持鬆軟，功夫不錯。 豆腐黃魚，聽說也是招牌菜，最開始似乎有微微的土味，多吃幾口後， 土味消失了，那個濃厚味重的醬油香，魚肉香浮出來了，有好吃。 聽說平常的甜點是紅豆湯，而且也是招牌。 今天這種節慶，換成了 比較不費人力的紅豆糕，所幸還是好吃，不至於差太多。 六廚川客料理是一間優秀的好餐廳，對面停車也方便，有機會還要 再來幾次，嚐嚐廚師的拿手菜。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>