<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>American Food on 金牙貓的嘴砲</title>
    <link>https://ericsuperman.github.io/tags/american-food/</link>
    <description>Recent content in American Food on 金牙貓的嘴砲</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Except where otherwise noted, content on this site is licensed under a [Creative Commons Attribution 4.0 International license](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/).</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2020 17:12:46 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ericsuperman.github.io/tags/american-food/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[竹北] Ruban Bistro Bar</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/ruban/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 17:12:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/ruban/</guid>
      <description>餐廳名稱: Ruban Bistro Bar 地 址: 新竹縣竹北市成功二街160號 營業時間: 週二 11:30-22:30 週三至週日 11:30-23:30 每週一 公休 以上是FB粉絲頁所列的時間，但感覺平日只開晚 上，假日中午到晚上，還是打電話確認好了。 電話 : 03 668 4269 這間 Ruban Bistro Bar 開在成功二街，附近也都是餐廳，路過它很多次了，但是不知道賣那些東西， 一直沒進去。不過在有網友寫了食記之後， 知道是 加拿大魁北克料理，感覺有些特色，某天中午就來嚐鮮了。 第一印象就是好多外國人，看牆壁上電視播送的運動賽事節目， 加拿大人老闆 跟 老外Waiter、老中Waitress，整個氣氛很國外。
一進門就是Ruban的吧檯加結帳櫃台。有賣很多種酒，只可惜年紀大了，不大想喝酒了。 有樓梯可到二樓，看別人食記有撞球檯，還可辦聚會等。 座位區，當時老中Waitress可能在忙，所以是 老外Waiter點餐，老外Waiter似乎懂一點中文， 當然，來這邊的客人通常也都會講英文。本貓曾留學美國，英文點菜也沒問題。 不同天來訪的場景，當時是假日中午12點，一堆老外，蠻多人只點一杯飲料，然後坐那邊聊天、看運動節目。 運動節目也不曉得是透過網路還是衛星天線，還蠻容易斷線的，常常重連。 菜單有中文版，但是忘了拍。官方粉絲頁只有放英文菜單， 在此引用一下，老闆應該不會怪罪。另外一篇部落客食記也有中文菜單。 老闆擅長加拿大魁北克料理，其實就是融合義式、法式料理，再加一點美式料理。
菜單第一頁比較特殊的是 普切塔麵包 Bruschetta，算義式料理。 一開始是麵包上面放切碎番茄塊，流行以後，各種普切塔麵包的變化就出來了， 加起司、加肉 等，變得很豐富。 1號開胃菜是 法式蒜香蝸牛。也就是西餐常見的烤田螺。2號開胃菜是 烤布里起司，布里起司是一種柔軟的，羊奶做的起司，奶油味濃厚溫和。 3號開胃菜是 藍紋乳酪，藍乳酪則是味道很重，很喜歡乳酪味道的才會接受。 這頁比較特殊的是 Poutine ，全世界似乎只有加拿大會把薯條拿去加肉汁，竟然還暢銷。雖然後續各種配料都加進來了，例如加肉、加洋蔥、加鵝肝等， 演變出了各種 Poutine ，算加拿大特色。 各種漢堡、古巴三明治。 Snob 店家翻成 史諾堡，還是漢堡，用 牛肉、楓糖火腿、芥末、布里起司等弄的。算美國特色吧， 但楓糖火腿大概只有加拿大比較流行，加拿大產楓糖。 這頁是義大利麵與燉飯，但我拜訪的這兩次，這頁都抽掉了，不提供了。 排餐類。 早午餐類。 以下是將一訪、二訪的食物相片擺在一起解說。下圖是菜單沒有，當天Waitress推薦的前菜， 菜名忘了，還算好吃，有點特色。 法式蒜香蝸牛，有提供小叉子，蒜跟起司下很多，所以不錯吃。 煙燻牛肉 Poutine，前面就講了Poutine 是薯條淋肉汁，這個肉汁超香濃的，很好吃。煙燻牛腩片 軟嫩好吃。 如果你薯條愛吃脆的，那剛上菜就要趕快吃了，不然泡久就軟了，吃完還是無法理解加拿大人為什麼要這樣吃， 另外提供一小碗醬汁不行嗎?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[中壢] David Diner 大衛美墨料理 - 中壢中原店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taoyuan/zhongli/daviddiner/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:21:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taoyuan/zhongli/daviddiner/</guid>
      <description>餐廳名稱: David Diner 大衛美墨料理 - 中壢中原店 地 址: 桃園市中壢區協同街43號 營業時間: 週二至週四 12:00-22:00 週五至週日 12:00-23:00 週一 公休 電 話: 03 456 3588 從台北回竹北的路上，臨時起意找個午餐吃，相中了 這間 Google 高分的 David Diner 大衛美墨料理 - 中壢中原店。 這間在中原夜市的最外圍，隔壁是個私人停車場，車一停好，一位工作人員就趕快出來收錢，停車一次就收三小時一百元。 可是不停這裡，這邊人生地不熟，也不知還有哪裡可停車。只好想著吃完 David Diner 吃完後，去中原夜市晃晃， 讓三小時不要虧太多。 剛開門我們就到了，算第二組客人，30分鐘後，全滿，包括兩組室外座位。上面的門口相片是離開時拍的。 簡單的美國車牌、海報等裝飾品。 牆上黑板有推薦菜單，不過看起來沒放什麼隱藏菜色。 室外的座位。客滿時，就只好讓客人坐外面。 官方FB粉絲頁有 菜單 ，跟我現場的 兩頁菜單長得不一樣，官網菜單加了更多圖片，不過講的東西都一樣。下圖是現場菜單。 今天就懶得仔細想單點了，選了半份豬肋排分享餐。下圖是三選一的 墨西哥牛肉香料飯起司捲餅。 第一次看到做成圓柱體，脆的。 加上起司、沾醬 還挺好吃的。 半份豬肋排分享餐 有兩杯飲料，店員看我們有三位，準備了第三杯，就是水。其實兩杯飲料是可以續的，店員也沒在管由誰喝了。
飲料其實就是 Pepsi 提供的，所以除了百事可樂，七喜等，還有 山露 Mountain Dew ，這是金牙貓美國留學時就常喝的， 據說是汽水中咖啡因最高的，是程式設計師的最愛，回國幾年後引進台灣了。這邊有山露，金牙貓高興地喝了一大杯， 放眼望去，大部分的人都要這個飲料，蠻受歡迎的。那就奇怪了，其他賣場好像都沒賣啊。 豬肋排有三種口味，一個德州辣的，一個藍莓偏甜，那就選 波本BBQ 烤豬肋排 吧。 還有附薯條、雞翅、雞翅腿、雞胸肉。 烤豬肋排 軟嫩，算OK ，可是口味還是個人不喜歡的偏甜。 薯條 炸的皮脆鹹香，挺優秀的。 雞翅、雞翅腿 的烤肉醬，一樣是個人不喜歡的偏甜，應該還是蠻多人愛的啦。 雞胸肉有淋融化的起司，終於不甜了，覺得還蠻好吃的。 David Diner 大衛美墨料理 - 中壢中原店 食物美味，服務人員親切，難怪 Google 高分，有機會會再訪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 12 Baskets 12籃</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/12baskets/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 20:36:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/12baskets/</guid>
      <description>餐廳名稱: 12籃 官方網站 12籃 Facebook 粉絲頁 地 址: 新竹縣竹北市文興路177號 營業時間: 週一~週六 10:00~21:00 週日 公休 電 話: 03 550 9730 金牙貓曾經留學美國一年半，對美國是有點感情。 聽到竹北有間美國人開的餐廳 - 12籃，就來試試看。 它賣的是 舊金山漁人碼頭 的 Clam Chowder ，德州老墨的 Taco Salad 或是 玉米片Nachos ，紐約的 魯賓三明治， 以色列的 薄荷檸檬汁，還有 由 花生慕斯、巧克力脆片堆疊成的 花生慕斯杯 甜點。
金牙貓窮學生時期曾經跟同學在 漁人碼頭(Fisherman&amp;rsquo;s Wharf，以 Pier 39 最出名) 一起三個人吃一隻螃蟹，還看到海豹在遊艇旁討東西吃。 美國很多地方都賣 Clam Chowder ，當時不知道是漁人碼頭名產，無緣在漁人碼頭喝一碗 Clam Chowder ， 不過應該都差不多吧。
店家在文興路上，原來 Subway 的地方，隔壁是梁姊快炒。需要爬幾個階梯上去。 附近停車略不便，我到的時間略晚，停到新瓦屋那一側。 12籃 這名字一聽就猜是基督徒的，上網一查，原來是那有名的 5餅2魚的故事。耶穌把5餅2魚分給5000人吃， 沒想到5000人都能吃飽，把吃剩的食物收集起來，竟然裝滿12個籃子。難怪很多店名都叫做 5餅2魚 或 12籃。
也許是沿用 Subway 的櫃檯、廚房。菜單都印在櫃檯前，我拍這塊擺在附近的板子，內容差不多。 記得&amp;quot;檢視圖片&amp;quot;後，再放大到100%，才會看到整張圖的完整解析度(1200 x 2000 pixels)。 最裡面那位老外，就是美國人老闆吧，聽說待過以色列，現在落腳台灣。 收銀機前面的老中，英文是 Native English Speaker 的程度，中文有很輕微的老外口音，大概是小留學生出身的吧。 其實還有一位女性工作人員，不熟中文。陸續來兩三位熟人，有進廚房幫忙的，猜測是同個教會的人相挺。 當時客人大約半滿的，趁沒人的瞬間，拍一張。 右邊是 Clam Chowder ，當天沒很餓，所以沒選 麵包碗版本(220元) 或 兩片麵包 版本(140元)，選了不附麵包的 100元版本。想想 如果麵包碗，大概吃不下吧。湯蠻好喝的， 味道跟 Costco 的 Clam Chowder 罐頭味道不一樣。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
