<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Brunch on 金牙貓的嘴砲</title>
    <link>https://ericsuperman.github.io/tags/brunch/</link>
    <description>Recent content in Brunch on 金牙貓的嘴砲</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Except where otherwise noted, content on this site is licensed under a [Creative Commons Attribution 4.0 International license](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/).</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Feb 2020 20:02:08 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ericsuperman.github.io/tags/brunch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[竹北] 茶甸1319</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/teaoasis1319/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2020 20:02:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/teaoasis1319/</guid>
      <description>餐廳名稱: 茶甸1319     地 址: 新竹縣竹北市新溪街18號   營業時間: 週一~週五 11:00 ~ 20:00   週六 09:00 ~ 21:00    週日 08:30 ~ 18:00    電 話: 0966 558 855     這家餐廳位於竹北夜市那一區，附近蓋了很多的高樓大廈，但人搬進來住相對少，跟竹北老市區比起來 稍微荒涼一些，所以停車方便一點。 茶甸1319 在一間新大樓的一樓，剛開始沒多久吧，裝潢都還很新。看它新新地，有假日早午餐，就來試試看了。 茶具蠻別緻的，茶葉也用的不錯，三明治、中式簡餐、甜點也都中規中矩。
進門後約3公尺，包了一圈粉紅色的地板、牆壁、天花板，有點奇怪的造型，櫃台在這個粉紅圈內。 櫃台上有個低溫櫃，廚師只有午晚餐兩個時段才進駐吧，在那之前，三明治只有做好放在這個低溫櫃當中的。 粉紅圈內，也有一部分用餐區，不過今天是坐門口沙發。 菜單第一頁 都是飲料。 菜單第二頁有輕食，不過 11:00 才能點，當天起床起的晚，到的時候已經10點出頭了，先點飲料及三明治，其他的就11點以後再出餐。 門口促銷的餐點，其中幾道菜是菜單沒有的。 咖啡，中規中矩。 三明治 因為是11點之前點的，要看低溫櫃裡面做好的三明治有哪些，今天挑了 鮪魚蛋沙拉三明治，這個配方也是很難失敗，中規中矩。有再烤一下才出餐。 黑糖珍珠鮮奶茶，也是中規中矩。 看它茶的方面似乎有專業，今天沒有直接點貴貴的老茶，先點個台灣茶 - 柚香黃金白毫， 其實這就是東方美人茶，是一種被小綠蟬咬過的茶葉， 咬過的茶葉反而有特殊甘醇甜美香味，所以又被叫膨風茶，是說被蟲咬的茶還能賣錢，太膨風了。 看這茶具有點特殊，各式茶具都齊全，有專業的感覺。還有提供沙漏，店家告知，沙漏倒完 就可喝第一泡茶。 第一泡倒出來了，沙漏反轉 只是好玩，第二泡等待的時間應該要超過第一泡。新竹縣有許多 東方美人茶 種的不錯的，國家也有辦東方美人茶比賽， 那些得獎的東方美人茶，千金難買啊。店家選用的東方美人茶 也是有點水準，有好喝。看起來，下次可以來試 老茶了。 海陸蝦拚套餐。我會比較希望口味再重一點，這只是個人喜好，一般健康導向的民眾，應該會覺得還不錯吃。 打拋豬套餐。也算是包裝得不錯，大致上也是中規中矩。 套餐附的水果、甜點。另外再單點一個 提拉米蘇，這是直接去低溫櫃選的，菜單沒有，而且看菜單也沒用，低溫櫃沒有的話，點了也沒用。 提拉米蘇 甜甜的，配合巧克力粉的苦味，口味很正常好吃。 茶甸1319 的飲料比輕食強一些，飲料的專業度不錯，蠻適合找朋友來這裡聊天的。 假日來吃早午餐 也蠻好的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] Yama Sweets</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/yamasweets/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 20:27:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/yamasweets/</guid>
      <description>餐廳名稱: Yama Sweets     地 址: 新竹縣竹北市十興路一段231號   營業時間: 週四~週二 07:00~19:00   週三公休    電 話: 03 668 5090     因為團購券，知道了這家店 - Yama Sweets， 算是Coffee Shop 跟烘焙房的合體。因為 7:00 就開始營業，所以可以當早餐吃。 地點算是竹北莊敬北路靠近新埔的那一頭，稍微偏僻，可是也就好停車。 窗外目前還是綠地，景色不錯。 櫃台，有陳列一些精緻的蛋糕。 房子後方就是烘焙房了，前方則是咖啡店的部分。 不曉得是不是太早了，只有老闆娘一位忙來忙去，食物部分鹹食非常少，只有菜單裡面的輕食是鹹的， 其他都是甜甜的蛋糕、麵包。 今天飲料選了 熱紅茶，榛果拿鐵，抹茶歐雷。味道很正常。除了紅茶不甜的情況下不好喝，跟老闆娘要了糖包才改善。 燻雞手卷，味道還不錯。 叉燒可頌，這裡的叉燒不是廣式叉燒，比較像火腿，味道也蠻正常的。 牛肉起士捲餅，味道還不錯。 想說它是烘焙房，在玻璃櫃那邊選了一個 Yama千層，但吃起來略不習慣它的奶油，也許選別的會更好。 帳單如下，假日早餐想要悠閒悠閒地吃些好一點的，好像就是這樣的代價。 這家店 鹹食還算優秀，飲料普通，烘焙房的部分應該有一些好吃的甜食， 各位讀者就參考看看吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 植美家 健康早午餐</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/uemiya/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2019 12:29:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/uemiya/</guid>
      <description>餐廳名稱: 植美家 健康早午餐     地 址: 新竹市東區龍山東路218號   營業時間: 週二~週五 7:30~14:00   週六~週日 8:00~14:00    每週一 公休    電 話: 03 668 7652     植美家 是一間健康又好吃的早午餐，而且老闆娘很漂亮，下圖被打上薄薄馬賽克的那位，就是老闆娘，通常由她負責點單。 植美家粉絲頁的照片區有老闆娘照片啦，只是我還是得守法。 點餐台的右側，飲料、飯糰是在這裡製作，而三明治類是在後面的廚房製作。 植美家 很捨得買機器，下圖這台榨柳橙汁的機器，老闆娘曾經跟我炫耀過那是低溫榨汁，所以味道不會苦，感覺很厲害。 所以我來植美家，最常點鮮榨柳橙汁，別的早餐店，很少賣鮮榨的，頂多是濃縮還原果汁。 這台是精米器，查了一下網路，還真的有很多款家用的精米器。只買糙米，要用米的時候，可選擇研磨到什麼程度，還能大幅保留最營養的胚芽。 老闆娘真捨得，難怪飯糰的米也感覺挺新鮮的。 菜單，植美家粉絲頁的照片區 有放 2018年菜單的美工完成圖，大致上沒什麼變化。 今天飲料點了鮮榨柳橙汁大杯，及紅茶。鮮榨柳橙汁 這次沒有以前甜，可能這批柳丁就是這樣，但還是很好喝。 下方 滷肉三角飯糰，植美家 招牌之一。那個當內餡的滷肉，滷的不錯耶，鹹鹹軟爛。飯有加紅藜，煮的有點黏又不會太黏。整個很好吃。 剝皮辣椒按摩里肌三明治，麵包 從粉絲頁照片看起來，極有可能是自製的，老闆娘有考到烘培證照，而且有出爐麵包的照片。剝皮辣椒、按摩里肌 就如同它們字面意義一樣， 跟塗醬的麵包、生菜 夾在一起，也是正常好吃。 大分柚子胡椒雞腿排三明治，各位讀者一定覺得很煩，這張照片跟前一張差在哪裡呢? 好了，請看分解圖，特別情商女王大人，把她點的大分柚子胡椒雞腿排三明治 打開看看，結構如下 - 植美家 健康早午餐 吃好幾次了，這次仍然沒讓我失望，食物的品質很穩定、很好吃， 老闆娘還是很漂亮，找不到新的早午餐可以踩雷的話，可以來 植美家 健康早午餐。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 沐樂早午餐</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/morelove/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2019 19:38:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/morelove/</guid>
      <description>餐廳名稱: 沐樂早午餐     地 址: 新竹縣竹北市環北路五段410號   營業時間: 週一~週日 08:00~15:00   電 話: 03 555 6061     假日例行公事，睡到自然醒，再找個早午餐來吃，今天女王大人翻到一間剛開幾個月的早午餐 - 沐樂早午餐。
沐樂早午餐 在竹北夜市外圍這一帶，早上這裡稍微荒涼，停車還算OK 。這裡是個新蓋的大樓的一樓。 正門口寫著營業時間，似乎沒看到公休。 到的時間也許正好是它的用餐顛峰，一樓坐滿了，所以安排我們到二樓。每張桌子都擺著一個小的假綠色植物盆栽，上面寫著桌號。 從二樓往下照，拍這張照片的時間點已經是用餐快結束了，所以有空位了。 二樓的一個角落，餐具、醬料是自助的。 菜單，稍微奇怪的是 沒有咖啡。感覺跟一般咖啡店比起來，餐就比較多種，每間店的重點不一樣吧。 今天選的偏早午餐，下次再來試義大利麵或燉飯等。
總共點三個餐，最先上來的是飲料，我們都沒升級，都是預設的紅茶、牛奶。 沐樂經典牛肉堡。附餐選薯餅。女王選的。 沐樂培根牛肉堡。附餐選薯條。其實就是沐樂經典牛肉堡再加兩條培根，被女王搶走一條。 牛肉堡看那厚度及不規則形狀，應該是店家手工製作，吃起來也感覺也像。再把洋蔥、番茄、青菜一起夾起來，那個高度有點煩，只好盡量壓扁，努力張開大口咬下去。 味道蠻好吃的。 配角的薯條調味也是正常鹹香。 鮭魚歐姆蛋捲早餐。小朋友點的，我只有吃一口炒蛋，覺得也是不錯，嫩嫩鹹鹹的。 吃完覺得這樣的好吃度，配上那個價格，非常棒，跟竹北斑馬比起來，好吃又便宜。竹北斑馬很容易就要排隊，旁邊停車也困難，以後真的是要改成 沐樂早午餐 吃早午餐了。 很棒的早午餐店，推薦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] Mr.Moon 月亮先生咖啡館</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/mrmoon/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 18:55:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/mrmoon/</guid>
      <description>餐廳名稱: Mr.Moon 月亮先生咖啡館     地 址: 新竹縣竹北市嘉豐五路二段29號   營業時間: 週二~週日 08:00~17:00   週一公休    電 話: 03 658 6191     月亮先生 之前就聽說了，主打整天都能吃到早午餐，在文信路的時候就想去拜訪了，現在搬到嘉豐五路二段，今天早上醒來，一人在家，亂想亂想，想到這間，就來試試看吧。
這個新住址是一個大廈的一樓店面，這邊規劃每個店面有統一形狀的招牌。 隔壁幾間是 BACK-HAUS德國麵包，也小有名氣，改天再介紹。 正門口。今天是假日，很多人吃 Brunch ，月亮先生咖啡館 在我用餐的時段，幾乎都是客滿的。 進門的裡面就是櫃台，新住址有兩層樓，樓梯在最右邊。廚房在櫃檯的後方，餐點是用樓梯與櫃台中間那個小窗戶送出來。 桌椅區的一個角落，擺著餐具、開水、番茄醬等。這邊餐具、開水要自取。 這次，我有拍菜單，但是超誇張的，拍了 20 頁，仔細看一下，大概是幾種素材的排列組合。請各位直接看官方版的 月亮先生咖啡館 FB粉絲頁 菜單 好了，比我的版本清楚，而且它兩頁湊成一張，所以只有10張圖。
我點了 全日早午餐裡面的 月亮三兄弟。有三個小漢堡，從左到右，分別是鮭魚、焦糖洋蔥牛肉、火腿 口味，味道都不錯。三個漢堡麵包有稍微烤過，熱鬆軟。 漢堡可能太小了，都沒夾蛋，取而代之的是 炒蛋，炒蛋嫩鹹。 炸物則是替換成薯泥，薯泥有調味並加一點玉米、黃瓜小碎塊等。飲料加20 元升級為冰咖啡。 最後的帳單，沒再收服務費，就是這個價格。 月亮先生咖啡館 提供全日早午餐，但也有義大利麵、燉飯等適合午餐的餐點，整個營業時間都可以來。今天用餐的感覺不錯，客滿就已經說明被市場接受了。 從它的FB粉絲頁得知月亮先生去年結婚、小孩剛誕生，難怪沒瞄到男性工作人員。祝福月亮先生 生活幸福，生意興隆囉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 二街咖啡 2nd St. Cafe</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/2ndst/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 15:22:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/2ndst/</guid>
      <description>餐廳名稱: 二街咖啡 2nd St. Cafe     地 址: 新竹縣竹北市嘉政二街118號   營業時間: 週日~週四 10:30~19:00   週五~週六 10:30~22:00    電 話: 03 550 1713     假日的早上，理論上要找個 Brunch 來悠閒一下，瀏覽一下網路後，決定到 二街咖啡 踩雷看看。
這裡是個住宅區小巷子，似乎附近只有二街咖啡一間店，停車位要找一下，雖然旁邊是小公園，小公園周邊可停車，今天中午也是停的滿滿滿， 還好停車位一多，總是有點流動率。 走進屋內，裝潢是挺有設計感的，最前面是櫃台加廚房，旁邊有樓梯可到二樓。 房子的一個角落 弄成戶外區。 往裡面走，整面牆被當成畫布，一幅有現代感的畫。回家查了官網，才知道畫的是 Marjory Smarth 。 Marjory Smarth 於 1969年11月 出生於海地，於 1974 年搬到紐約。雖然她從小就熟知一些舞蹈風格，但在美國接觸了更多種舞蹈， 參加各式舞蹈比賽，最喜歡 Hip-Pop。之後巡迴國際教學、編舞，學生遍布 日本、倫敦、非洲、俄羅斯、義大利、澳洲、巴西、加拿大、台灣 和世界的其他角落。 2015年 因癌症過世。是 世界街舞文化的開創者之一。 菜單如下，但鹹食只有六種，甜點要看小黑板。 二街咖啡官網菜單 更大更清楚。 今日甜點小黑板。 焙茶拿鐵咖啡，茶加咖啡，我喝得不習慣，也許有別人喜歡吧。 黑糖拿鐵咖啡，正常好喝。 檸檬汁，正常好喝。 左邊是豬里肌排蛋三明治，很經典的食譜，用料講究的話，通常不會差。 這裡弄得不錯，豬排有先醃過，厚度不錯，菜單宣稱蛋預設是煎到8分熟，調味適中，蠻好吃的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 咖啡羊行 Coffee&amp;Co. 台元店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/coffee_and_co/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:21:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/coffee_and_co/</guid>
      <description>餐廳名稱: 咖啡羊行 Coffee&amp;amp;Co. 台元店     地 址: 新竹縣竹北市惟馨街58號   營業時間: 週一 ~ 週五 06:30~14:00   週六 ~ 週日 07:00~15:00    每週三公休 尖峰時間用餐100分鐘    電 話: 0928-597-570     網路得知這家早午餐，第一家店開在新埔，第二家店開在竹北，看照片似乎不錯，假日早上衝過來了。合法停車格似乎不多，停車位要找一下。 到的時候，一樓只剩三個吧檯位，還有二樓，不過沒上去二樓看。先坐吧檯位，約20分鐘後，換到四人坐位。 吧檯位的後面就是廚房，旁邊是餐具。人算多，服務人員都很忙。 官方Facebook 粉絲頁 也有菜單， 跟現場菜單格式不一樣，不過內容一樣。
這兩頁大概是 咖啡羊行 的重點，比較有特色。 這頁似乎跟一般美而美的餐點有點像。 牆壁上的菜單，看起來是為了外帶飲料的客人。 蜂蜜芥末炸豬排堡，炸豬排，很難失敗， 跟幾天前的早餐比起來，起碼有斷筋，咬斷不會太難。分明斷筋就很簡單，該做的程序。 起司義式手工牛肉堡，牛絞肉手工調味兼打成牛肉堡，手法不確定是煎或炸，雖然也好吃，好像炸豬排比較習慣一點。 冰焦糖瑪奇朵 與 玫瑰鹽奶蓋紅茶，唉，人太多，服務人員太忙，飲料比食物還晚來。
冰焦糖瑪奇朵 甜度夠，還算好喝。玫瑰鹽奶蓋紅茶 也差不多。 招牌咖啡，其實也不可能用到頂級咖啡豆，苦味很明顯，應該用甜味去蓋，但是他又沒弄很甜，這杯處理的不好。 Hen餓拼盤 的照片不小心弄掉了。有一個可頌麵包，一堆薯條，一片培根，一塊早餐店的雞腿排，一個雞塊，一堆青菜。 如果把可頌麵包夾青菜，夾培根，夾雞腿排，那不是乾脆點雞腿排漢堡就好了嗎? 還多一片起司。再另外單點薯條、雞塊。 Anyway, 跟一般美而美餐廳一樣，把早餐素材擺到圓盤，當拼盤賣。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[台北] 安好食</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/daan/anhaoshih/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 15:40:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/daan/anhaoshih/</guid>
      <description>餐廳名稱: 安好食     地 址: 台北市大安區新生南路三段86巷9號   營業時間: 週一至週五 07:00-14:00   週六至週日 08:00-15:00    電 話: 02 2366 0835     女王在娘家附近找了 Google 高分的早餐店 - 安好食，其實就是客家話的 &amp;ldquo;很好吃&amp;rdquo; 之意。 這家店有點日式風格，8點半左右到達，裡面也坐滿，外面排7、8 位客人。 第一次來，不大懂它的制度，所幸一位熱心的外帶客人跟我們說外帶要排隊，內用到裡面等。 本來看裡面滿坐，想說外帶好了，一走進去，剛好有人離開，服務人員招呼我們去坐，巧妙地變成內用。 門口進去的小椅子，就是候位區。 門口進去左手邊是櫃台，櫃台後面就是廚房。 自助式的餐具櫃。 兵荒馬亂地，菜單迅速點好，交到櫃台。只好在官網找一張，似乎是一樣的內容。 紅茶與鮮奶茶。紅茶這麼大杯才20 ，比一般美而美划算了，只是味道稍微稀，稍微有澀味。大概是茶葉煮太久，多加糖或決明子應該也能掩蓋，不過這樣就會不只20元了。 鮮奶茶 差不多，就是紅茶加牛奶。 阿梅味豬排 招牌烤土司蛋， &amp;ldquo;阿梅味&amp;rdquo; 仍然是客家話，是 &amp;ldquo;媽媽的味道&amp;rdquo; 的意思。
這道菜很多人推薦。吃起來，烤土司跟蛋都不錯，蛋有點鬆軟的感覺。 豬排的味道，似乎是用 日式甜醬油 醃過，厚度很好，肉的中心一樣有入味，口味不錯。但有個小缺點，沒斷筋，不好咬。 這不是買個斷筋器，對豬排戳戳戳，就可以解決了嗎? 日式炒麵，一樣是很多人推薦。 有肉片、高麗菜，一樣是日式甜醬油炒的，份量大。這道菜比阿梅味豬排 更甜了，更吃不習慣。 阿梅味豬排烤土司蛋 與 日式炒麵 ，都是鎮店之寶，只是我是北部貓，不喜歡那麼甜，台南人應該就愛了。 開在台大附近，這個價位蠻合理的，難怪超多人過來內用外帶。 推薦給口味喜歡甜一點的人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 二十四分之一 早午餐 手作麵包 二訪</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/24-1b/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 14:45:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/24-1b/</guid>
      <description>餐廳名稱: 二十四分之一 早午餐 手作麵包     地 址: 新竹縣竹北市文興路51號 (興隆國小對面)   營業時間: 週四~週二 09:00~19:00   週三公休    電 話: 03 667 3168     上次 二十四分之一 早午餐 手作麵包 的 一訪 是吃早餐，義大利麵要 12:30 才開始供應， 今天中午，決定來二訪 二十四分之一，試一下他的午餐義大利麵。今天不能訂位，一到場，正在清理空桌，等了5分鐘才入座。 坐下後環顧四週，幾乎全滿了。
桌上的新菜菜單，正式的菜單請到 一訪 的文章查閱。 總共就這個 煙花女手工義大利麵 與正式菜單中的 蘑菇培根蛋奶手工義大利麵 兩種義大利麵。 達利的麵包籃，就是店家配三種麵包，客人挑一種麵包，共四個麵包。
今天點了 蘑菇培根蛋奶手工義大利麵、再點一次 經典鮭魚班尼迪克蛋，然後挑了一個鹽可頌麵包 加90元的 蜂蜜和核桃水果優格，共三道菜。 店家有免費的開水，不過還是點了小王子的玫瑰花 與 冰焦糖瑪奇朵 兩杯飲料。 下圖就是 鹽可頌、優格與飲料。鹽可頌在這間店的正式名稱似乎是 奶油鹽味捲，這附近的麵包籽麵包店的鹽可頌，是我新竹縣吃了好幾家麵包店的 鹽可頌最好吃的。當然台北有幾間麵包店 或是 桃園野上麵包，可能也有不錯的鹽可頌。麵包籽麵包店的品質好，定價就高一點。 今天出乎意料覺得二十四分之一的奶油鹽味捲，跟麵包籽的鹽可頌 差不多好吃，可是這邊便宜10元。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 喜歡咖啡館</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/likecafes/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 01:05:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/likecafes/</guid>
      <description>餐廳名稱: 喜歡咖啡館     地 址: 新竹市和福街115號   營業時間: 週五~週三 10:00 - 19:00   每週四 公休    電 話: 03 525 2156     今天是第二次來到喜歡咖啡館，因為上一次的印象不錯。10點出頭到，正是尖峰時刻，整間店都坐滿，只剩吧檯。 除了前面這個工作區，以飲料為主。後面似乎有個小房間，餐點大部分在那個房間處理。 吧檯的某個小角落。 窗邊的座位最先空出來，這個座位不大好，通常只能坐在小餐桌旁邊，可是用餐的話，上半身要轉90度。 可是座位很少，也沒辦法。 高高的牆上，印有店名 &amp;ldquo;喜歡&amp;rdquo; 菜單。 葡萄接骨木花氣泡飲，還不錯喝。現在氣泡機很常見了，自己弄一些超甜的類似果醬的東西，加水加氣泡，就是氣泡飲了。 大概是焦糖拿鐵吧，有點忘了。 白醬鱈魚吐司，還不錯，鱈魚原來是指炸的鱈魚條，附沙拉、吐司、半顆水煮蛋、優格。 檸檬唐揚雞可頌，把日式炸雞裝在可頌中，其他一樣。 食物都算是中規中矩，都不錯吃。似乎是兩位老闆娘合夥開這間店的，忙進忙出，但還是維持親切的態度，是一間溫馨的 小咖啡館。結束後，還跑去逛大遠百，竟然還順便吃了午餐，快撐死了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 二十四分之一 早午餐 手作麵包</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/24-1/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 12:06:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/24-1/</guid>
      <description>餐廳名稱: 二十四分之一 早午餐 手作麵包     地 址: 新竹縣竹北市文興路51號 (興隆國小對面)   營業時間: 週四~週二 09:00~19:00   週三公休    電 話: 03 667 3168     從FB美食社團發現這間新開的早午餐，看那個描述似乎不錯，今天假日，就來踩雷看看，早餐午餐一起吃。 沒仔細看住址的話，還以為是交大客語學院那邊的文興路，還好及時警覺，是興隆國小這邊的文興路。 到了以後，發現原來是 KES 自在食 Keep Eat Simple 收掉後，新團隊接手原來店面，小改一下裝潢，新成立的早午餐。 開一陣子了，FB 官方網頁已經800人說讚了，不過 Google 了一下，好像我又是第一個報導的。
本來以為開一陣子了，應該有座位，沒想到客滿，先坐吧檯，過了20分鐘，二樓有座位， 才換上來。這家店的官網宣稱 麵包跟咖啡是強項，門口處是有一個大型的烤箱，從烤箱的耐高熱 玻璃看進去，是在烤麵包。吧檯 緊鄰廚房，也有一台大型的專業級的咖啡機。 從吧檯 直接看到廚房，廚師在其中跑來跑去，烹調料理。 一樓沒幾個座位，通常都會安排到二樓，假日吃早午餐的人很多。 二樓往窗外看的景緻。 這是菜單，Google 搜尋結果宣稱是澳式輕食 ，感覺跟美式早餐也差不多， 沒看到牛肉類，豬肉一律是用培根，無炸物。從官網得知 食材選用的很好， 麵包、果醬 都是自製的，很棒。 不在菜單的新菜色，就寫在每桌的小卡片上。還有鹽罐，胡椒罐，可以自行加重口味。 冰摩卡 與 熱拿鐵，覺得咖啡豆用的不錯，冰摩卡甜度蠻夠的，很好喝。 熱拿鐵 不太甜，但整個也是咖啡香，不太苦。 這是兒童餐，但其實是大人點的，因為點菜時，看到隔壁桌的兒童餐，覺得分量那樣就夠了。 炒蛋嫩，一片培根，Bagel 是軟的，莓果果醬是自製的，一點生菜沙拉， 全部都很好吃。頂多炒蛋不夠味的話，自行灑鹽灑胡椒。 蜜桃氣泡飲，很漂亮，底部的果醬也是自製的，加一些水果肉。甜甜的，好喝。 煙燻番茄燉菜佐水波蛋和很厚培根，年輕時候應該是能輕鬆吃完，但是年紀大了，覺得分量有點多。 煙燻番茄燉菜 味道很濃郁，水波蛋中間蛋黃還是液體狀，切開就會流入燉菜， 培根與麵包都有放到鐵條式烤爐用大火烤過，出現鐵條痕。 蠻正常好吃的西式早餐。 經典鮭魚班尼迪克蛋，上面那個脆脆的細絲 有點特色，增加口感，不錯。 麵包，鋪上鮭魚，鋪上班尼迪克蛋。所謂的班尼迪克蛋，理論上是 英式瑪芬（ English Muffin ），加一些配料，放上一顆水波蛋， 最後淋上荷蘭醬。而荷蘭醬是蛋黃、奶油、檸檬汁或醋、胡椒、鹽所攪拌、混煮而成的一種調味醬汁， 醬汁濃稠滑順。 這邊當然把英式瑪芬，換成自製麵包，用鮭魚 來當配料。也是正常好吃的西式早餐。 看到隔壁桌點的優格，蠻漂亮的，加了很多料，還有煎雞排今天也沒選到，下次來試試。其實既然連 午餐也要經營的話，弄個牛排，由傳統市場買優秀豬排，自己醃，應該也是不錯，大概就是製作餐點 的動線，流程要調整一下。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 貳參咖啡</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/23cafe/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 19:51:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/23cafe/</guid>
      <description>餐廳名稱: 貳參咖啡     地 址: 新竹市西門街152號   營業時間: 週二~週五 12:00 - 21:00   週六 週日 10:00 - 19:00    每週一公休    電 話: 035232223     假日的早餐，想找間新的 Brunch 來踩踩雷，找到這間 貳參咖啡 ， 看了幾篇 blog 文章 感覺氣氛不錯，就出發了。停車停到 明志書院停車場，讓車子不用曬太陽，走來這裡很近。
這家店看起來是老房子改的，不過重新油漆，家具都蠻新的，整個空間感覺蠻舒適的。 菜單，有點無奈的是 那些 blog文章提到的三明治 已經不賣了。 起士鹹乳酪貝果，這是唯一的鹹食了，剩下都是甜的了。 點了一杯冰的莊園豆咖啡，哥斯大黎加 莫札特，葡萄乾蜜處理。 不苦澀，咖啡香氣濃郁，店家宣稱的葡萄、柑橘、蜜蘋果香氣， 感覺沒那麼靈敏，大概有一點吧。 經典的拿鐵咖啡。 香蕉可可麻糬鬆餅，這道菜有點特色，鬆餅現做，裡面包麻糬，外面再布置香蕉，淋上巧克力醬，加上鮮奶油。整個好看又好吃。 濃抹茶鮮乳。 貳參咖啡 把氣氛弄得很恬靜，待在裡面心情很舒服，看到兩三位熟客進來，老闆娘只問了一句 &amp;ldquo;一樣嗎?&amp;rdquo; ，客人點頭，就點完餐了。 飲料類都有不錯的水準， 但是跟很多優秀咖啡店一樣，飲料優秀，就懶的準備太多餐點了，剩下幾種甜點 加上 唯一的鹹食。 這間適合喝飲料休息，輕聲聊天的人，聽說老闆跟老闆娘是新婚，祝福他們幸福過日子。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[淡水] 找餐五年三班</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/newtaipei/tamsui/5y3c/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 17:51:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/newtaipei/tamsui/5y3c/</guid>
      <description>餐廳名稱: 找餐五年三班     地 址: 新北市淡水區中山北路二段381巷109號   營業時間: 週三 ~ 週一 07:00~14:00   週二 公休    電話 : 02 2625 5548     老家在淡水，一樣是某個星期天，許多淡水傳統早餐名店都吃過了，想找個新奇早餐試試， 看看 Google 地圖附近餐廳的分數，這家 找餐五年三班 是高分。 看它官網標榜都是用健康食材， 似乎挺有特色的，就決定是它了。開車幾分鐘就到，沒想到是新開幕的 淡水運動中心旁邊，有 充裕的停車位。再隔壁是淡水家樂福，地理位置不錯耶。
找餐五年三班 菜單 可看它的官網。
二訪的時候補拍菜單了，當然還是官網的比較清楚。 點一個套餐 跟 兒童餐，兩杯火龍果汁先來。還有生菜沙拉。 冬瓜檸檬茶 牛肉起司爆漿土雞蛋 鐵板捲餅。 兒童餐，捲餅是土雞蛋起司鐵板捲餅。 南瓜湯。 所有食物都中規中矩，味道不錯。感覺的出來食材用的挺實在的，不會因為追求便宜去用一些次級品， 是很有良心的店家。它也有一些適合午餐的菜色，有機會 會再來訪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] Dig in comfort food&amp;coffee 癮 . 舒 .食</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/digin/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 22:04:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/digin/</guid>
      <description>餐廳名稱: Dig in comfort food&amp;amp;coffee 癮 . 舒 .食     地 址: 新竹縣竹北市六家一路一段7號1樓   營業時間: 週一 ~ 週五 11:00~17:30   週六 ~ 週日 09:00~18:00    電話 : 036673866     某個星期天的早上，想說找一家沒吃過的早午餐來踩雷好了，就相中了 這家新開的咖啡店，除了咖啡，還供應蠻多種食物的。 其實很多很跩的 咖啡店，自己憑藉著咖啡水準不錯，其他搭配的食物就懶得供應了， 因為備料啦，製作啦，都會花掉很多人力，我可以理解，但是不願接受。 因為我吃東西，除了要求好吃，如果能種類豐富一點，例如一個餐桌有許多道菜， 但是每道菜份量不要太多，這樣可以嘗到很多種味道，豈不是很好。
這家 癮舒食 ，開幕沒幾個月，菜單目前還算豐富。約9點半開到，已經有兩輛車 停門口了。那個店門口的寬度，大約就是能停兩輛車而已，可能是兩家人去那邊吃邊聊吧， 短期內也不會開走。看隔壁是文興路店家的後門，就停那裏，不過10點多店家 準備營業時，就被趕了。所幸附近 文興路與自強南路的路口，有一個公有停車場， 10點多的時候還很好停，就移過去了。 店內裝潢還可以，大概網美會喜歡這些店內的角落拍照吧。目前座位間隔還算大，不會坐的很擠。 店內的菜單，不過到了現場才知道像 麻婆豆腐飯 等一些比較複雜一點的義大利麵和燴飯，要11點以後才能供應。 拿鐵咖啡，白桃烏龍冰茶。 白桃烏龍冰茶 據說是店家特色，點來試試，還行。
倒是窗外正好是兩線道柏油馬路，小河流，交大客語學院的樹林，看出去就是綠意盎然，而不是鋼筋水泥大廈， 看著就覺得舒服。老闆店的選址挑的真好，有景有停車場。 左邊那杯是 香柚檸檬氣泡飲。飲料都中規中矩，還行。 起司醬筆管麵帕里尼早餐盤。很豐盛的早餐盤。 經典法式可頌早餐盤，也很豐盛，那個立方體的麵包是可頌，並不是平常常見的牛角可頌，而且烤得酥酥軟軟，比想像中的好吃。 瘋狂肉桂捲，肉桂捲本身不是那麼甜，每一口都須搭配最上面那個甜奶油。其實還不錯吃啦，只是跟 Costco 那種甜死人的肉桂捲比起來，口味算輕的。 厚煎雲朵起司鬆餅佐季節水果，這也號稱是店家特色，很適合網美拍照的一道菜。鬆餅現煎，熱熱的，搭配甜甜的起司醬，季節水果，好吃又好看。 整體早餐的感覺還不錯，有興趣試一下那今天無緣的午餐了，會再找機會利用中午的時間回訪。祝福老闆娘創業順利。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 71號飯糰（飯糰姐姐）</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/71rice/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 09:58:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/71rice/</guid>
      <description>餐廳名稱: 71號飯糰（飯糰姐姐）     地 址: 新竹縣竹北市竹北市光明十街71號   營業時間: 6：00～9：30   每星期日、一 公休    電話 : 0955991321     竹北優秀的飯糰，不外是 幸福飯糰，9號飯糰，馮姊姊飯糰 等，當然 其他還有一些優秀的沒列或太遠，這些飯糰成名已久，不是人很多， 就是難停車。最近發現這家 71號飯糰， 她在自家門口賣飯糰，那一帶略偏僻，好停車，吃起來也還不錯， 真是完美。
店門口，據她官網描述，本來是在竹北濱江花市現址賣飯糰，我搬來竹北時，濱江花市就已經在了，感覺是做很多年的老手了。 請注意，我吃過 肉鬆 跟 綜合 兩種飯糰，招牌飯糰 其實就是肉鬆飯糰。 肉鬆飯糰我覺得略乾，最推薦 綜合飯糰，綜合飯糰的配方比較好吃。 這次把 綜合飯糰 剖開給各位瞧瞧，油條很脆，有 小魚，玉米，有一點濕潤，整體很好吃。 難得發現一家優秀飯糰店，如果不是網路搜尋，還真是很難發現呢。記得要選 綜合飯糰，而不是選 招牌飯糰 喔。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[桃園高鐵] 正U島</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taoyuan/dayuan/rightu/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 16:05:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taoyuan/dayuan/rightu/</guid>
      <description>餐廳名稱: 正U島     地 址: 桃園市大園區大智路103號   營業時間: 週一 ~ 週五 8:00~14:30 17:30~20:00   週六 ~ 週日 8:00~20:00    電 話: 03 287 1100     今天一大早要去桃園高鐵接人，特別忍著餓肚子提早到，要去踩雷一間似乎Google評分頗高的早餐店
 正U島。  來到附近，意外地覺得環境不錯，有公園，好停車，離桃園高鐵站開車5分鐘吧。 服務態度不錯，感覺是一家人全都來幫忙。當天是假日，還好早到，中間三個汽車沙發早就客滿了，其他位子陸陸續續也客滿了， 看起來是最好要訂位，特別是汽車沙發區。 這個菜單照片是跟官網借的，想必老闆不會介意。另外還有一本大本的 Menu ，有附照片，可能 好選一點，官網的照片區都有。 選了輕量套餐裏面的總匯。套餐的飲料是紅茶，加錢升級成咖啡。味道還行，炸物很難失敗， 整體分數營造的不錯。 結束用餐後，走到外面，看這些綠色景物，真是心曠神怡啊。 回到家後，研究了一下它的官網，還挺有趣的，似乎平時有在打造簡單的電動汽車。 6月底，又增加晚餐熱炒時段，非常的精力充沛。各位到桃園高鐵附近，都可以 晃過來，在這裡補充一下精力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 抓飛機早安食堂</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/catchplane/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 19:57:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/catchplane/</guid>
      <description>今天本來想跑去買曾家早餐，沒想到店家似乎沒營業， 車子沿著中正西路往回行駛，突然被 抓飛機早安食堂 的裝潢吸引，就努力在附近找停車位，然後來踩雷。
餐廳名稱: 抓飛機早安食堂 地 址: 竹北市中正西路262號
門口其實就能注意到，感覺工作人員至少都30歲以上了吧? 但都穿著 40 年前小學生的制服，帽子。 老臉配小學生制服，大概懷著被老闆逼著妥協的心情，有種不協調的美感。 本以為會走火入魔的弄來類似小學的桌椅，還好，是正常的餐桌。 牆壁，角落，四周都充滿著收集來的老東西，老闆算蠻有心的。 老實講，現在突然要買到這些東西也不容易。 菜單，很像一般連鎖西式早餐店的品項。 果然，大約就是一般連鎖西式早餐店的程度。不解釋了，反正不是重點。 食物非常的正常，來這間店主要是懷舊，總比很多靠裝潢的店，可是食物 很糟的 好太多了。總之，想懷舊的，就來這邊吃早餐吧，可以教小朋友， 我們小時候流行哪些東西，然後看到實體，很有教育的意義。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] HOI x 山語喃喃</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/hoi/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 11:17:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/hoi/</guid>
      <description>餐廳名稱: HOI x 山語喃喃     地 址: 新竹縣竹北市成功十一街17號   營業時間: 週四~週一 09:00~14:00   週二，週三公休    電 話: 03 668 8036    真沒想到，在住家附近，有一間水準不錯的早午餐， 根據山語喃喃官方Facebook 粉絲頁 因為老闆娘小孩剛出生，營業時間暫時改成每天 09:00-14:00，包括星期六、日都是， 公休日為每週二、三。
其實山語喃喃的本業是烘焙工作室，幾年前就開始提供手工麵包自取的服務， 2018年底增加經營早午餐，使用自家的麵包，搭配自製的醬料，肉品， 做成跟大量加盟的西式早餐不一樣的味道，進行市場區隔，算是挺有特色的。
菜單如下，品項還不至於太多 - 今天兩人用餐而已，點兩份餐，兩杯飲料。 鴉片牛五花，今天的麵包是用 Bagles，都是看當天做哪些麵包，也有可能是 巧巴達，吐司等。蛋可選半熟蛋，夾蘋果切片，生菜。還行! Hakka Boy，就是 客家鹹豬肉 夾 蛋，蘋果切片，生菜。還行! 飲料我覺得有點弱，上飲料上得比餐還慢，味道也還好，顯然不是麵包店的強項。 紅色的是莓果氣泡飲，有點說不上來的人工的感覺。奶茶倒是正常不甜。都是尚可。 整體來講，就是比西式早餐連鎖店貴一點，品質好一點，但又不至於是 裝潢優美西餐廳裡動不動就兩、三百元的豪華早午餐。 如果某個假日醒來，只想吃稍微好一點的早餐，不想吃到豪華早午餐， 那 HOI x 山語喃喃 就是個好選擇。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
