<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Chinese Food on 金牙貓的嘴砲</title>
    <link>https://ericsuperman.github.io/tags/chinese-food/</link>
    <description>Recent content in Chinese Food on 金牙貓的嘴砲</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Except where otherwise noted, content on this site is licensed under a [Creative Commons Attribution 4.0 International license](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/).</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Nov 2020 18:44:17 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ericsuperman.github.io/tags/chinese-food/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[竹北] 林家 東港鮪魚飯湯</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/lin_tuna/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2020 18:44:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/lin_tuna/</guid>
      <description>餐廳名稱: 林家 東港鮪魚飯湯     地 址: 新竹縣竹北市縣政十街75號   營業時間: 週四~週二 11:00~15:00 17:00~21:00     週三公休   電 話: 0908 680 201     今天假日，本貓照往例 頹廢到了下午兩點，眼看著大多數餐廳就要結束中午營業時段了，女王大人逛網路發現一間開到下午三點的店 - 林家 東港鮪魚飯湯 ， 這家店我之前有被他的網路廣告吸引，據說有東港的鮪魚生魚片、鮪魚飯湯，但一直懶惰而沒有去，既然這樣，就今天去吧。
這家店有許多東港來的好東西，健談的老闆說，之前已經在高雄開店了，但是為愛走天涯，女朋友住竹北，就偷偷結束高雄的店，同時在竹北另外開一間，給女友驚喜。 然後，家裡有在市場殺鮪魚，好朋友有漁船，又有人脈在跑南北貨車，花一點錢，就能從家鄉得到源源不絕的新鮮海鮮，只是必須半夜到高速公路交流道取貨， 就這樣，開了新竹縣第一家的東港鮪魚飯湯。
已經開店一年多了，一開始不重裝潢，先求站穩腳步，現在已經穩定生意，亦有熟客在等 鮪魚腹肉、紅蟳、烏魚膘 &amp;hellip; 這些珍貴食物的季節，好大快朵頤。 這個路線蠻好的。
店門口的左邊是私人停車場，停車方便。這個季節有烏魚子，所以門口掛著 烏魚子炒飯，還有櫻花蝦炒飯、現剝鮮白蝦炒飯。注意是野生的烏魚子，不是養殖的喔，真不愧是東港來的。 小黑板還列一些菜。 店內沒啥裝潢，但也乾乾淨淨。 菜單，可以看到大量使用東港海鮮。 店名是鮪魚飯湯，當然就點了 鮪魚飯湯進階版，湯頭很鮮美，老闆說是恆溫熬煮的湯頭，減少普林的量，不加味精。料也很豐富，有鮪魚片，蝦子，蛤蜊，花枝，魚丸等，分量也大， 一開始覺得吃不完，沒想到最後竟然拚完了。 蝦子跟蛤蜊特別放大給讀者看，蝦子有點黑色，可是這正是沒使用化學藥劑的象徵，店家解釋文在下一張圖片。 我剝蝦殼，蝦殼跟肉沒有黏在一起，不會難剝，吃起來也感覺新鮮。 蝦子不大，可是蝦味還不錯。還有更小的蝦，是幾隻櫻花蝦，則是整尾咬一咬吃下去。 蛤蠣一樣是東港來的赤嘴，平常也不常見，蚌殼的花紋自然也是少見的。 櫻花蝦炒飯與蒸鮪魚蛋。櫻花蝦炒飯 香香的，問老闆是否用豬油，老闆笑笑地說沒用豬油，是他的鑊氣。櫻花蝦自然也是東港來的真貨，整個炒飯蠻好吃的。蒸鮪魚蛋平常也不容易吃到。重點是還很新鮮。 鍋燒意麵進階版，蝦子有點黑色前面解釋過了。湯頭有變化，不是鮪魚飯湯的湯頭，似乎有柴魚的味道，料也因為柴魚湯頭有些變化。 今天最棒的東港直送限量生魚片，我已經吃一片才記得拍照，新鮮的不得了，一份250元，溫度適中，沒有筋，配合那個綠芥末醬油，軟嫩無比，超好吃的，有點冰淇淋的感覺。 也是這時候，問老闆有沒有鮪魚上腹肉，老闆笑笑說要等三、四月，季節不對。他一份上腹肉還只賣1千多，大飯店絕對沒這個價錢。 雖然大飯店搶走蠻多鮪魚好貨，賣得也貴，可是他家裡就是會留一些給他賣。 老闆是想要門檻低一點，讓大家能以東港的價格享受鮪魚上腹肉生魚片。
老闆說如果他有什麼特別的料理，例如鮪魚、紅蟳、烏魚膘、野生烏魚子，會公布在粉絲專頁，讓大家預定。所以我一回家，馬上就去他粉絲頁按讚，將來有好的海鮮，才有機會享用。 真是感謝老闆女友住在竹北，把這麼厲害的海鮮店拉來竹北，以後不必一定要往海邊跑了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 坊間家傳麵食(坊間小館)</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/tonysbrasserie/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 18:53:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/tonysbrasserie/</guid>
      <description>餐廳名稱: 坊間家傳麵食(坊間小館)     地 址: 新竹縣竹北市勝利九街66號   營業時間: 週一 ~ 週日 11:30~14:00 17:00~21:00   電話 : 03 558 4858     坊間小館 曾經是竹北的美食重鎮，店老闆李紹唐李爺曾經獲得兩岸廚藝比賽冠軍，許多人都尊稱食神。 最開始在大台北中永和一帶，就已經是人潮絡繹不絕的餐廳，據說是為了退休搬來竹北，就是坊間小館。
坊間小館店裡除了最出名的酸菜白肉鍋，還有許多涼菜、熱炒，像是 松柏長青、左宗棠雞、豆腐燒黃魚、山東燒雞、百花油條等，道道都是名菜。 李爺 也有一小段時間跟龍涎居竹北店合作弄個店中店叫 &amp;ldquo;李爺食堂&amp;rdquo; ，招牌菜滷排骨，先炸再滷，據說要20道工序， 非常好吃。只是後來也停了。
最新的就是這間勝利九街的坊間家傳麵食，很無奈，沒有大菜了，只有飯、麵。出名的酸菜白肉鍋則是需要預定。 畢竟還是有一點點崇拜李爺，所以變成麵食館，還是衝一下，一探究竟。
店門口，就在 Cook Table 旁邊。這附近需要找路邊停車位，還算荒涼，努力找應該會有停車位。 店內就 3 乘 3 ，共9張4人桌。這樣稍微不務實，吃麵常常是一兩個人迅速吃一下，應該要規劃一些雙人桌，比較好。 印象中，文平路舊店裡面看過這個櫃子。 又是一個無奈，請女王照一下廚房，連本貓也入鏡了，請各位多忍耐。 沒看到李爺，由李奶奶下廚，女兒當幫手。廚房前面小桌子 放著小菜，碗筷、醬料等。 菜單如下，是有點特色，滷肉飯算台灣小吃，川味擔擔麵來自四川，山西乾拌麵自然是來自山西，蔥油拌麵 是 江蘇小吃，家傳炸醬麵 是北京版的炸醬麵。 這麼多地方的道地小吃是不錯，可是都是絞肉煮出來的，萬一有人要大塊肉怎辦呢?
最左邊是李爺著名的小菜，炒酸豆，重口味，好吃。 中間是酸辣湯，中規中矩。 右邊是滷肉飯，也是中規中矩。 炸醬麵，說是北京版本，搞得跟台式炸醬麵也差不多，只有炸醬跟小黃瓜。 北京人稱麵上面擺的東西叫菜碼或麵碼，就是配菜的意思。 菜碼只有小黃瓜絲太少了，講究的北京炸醬麵要八種以上。 可以到 Youtube 找 &amp;ldquo;老白 炸醬麵&amp;rdquo;，老白是一位老北京的美食評論員，拍了很多美食，包括北京炸醬麵。 不過吃起來，那個炸醬倒是真的是北京風格，蠻好吃的，就是菜碼太少。麵體不錯。 這碗是山西乾拌麵，菜碼除了小黃瓜絲，還有胡蘿蔔絲、酸菜、肉末，味道以酸味為主， 跟台式烏醋麵有異曲同工之妙。 酸味來源是鎮江醋，老闆女兒有提示說調味料區有鎮江醋可以加。 我吃幾口後，真的跑去加一點鎮江醋，酸味更濃了。 不過我還是覺得炸醬麵好吃一點點，但也差不了太多。 我覺得只靠這 四種麵、一種飯 開店會很累吧，應該也不少人想點那個菜單劃掉的酸菜白肉麵 回味一下，畢竟有一些是一個人或是臨時起意來吃個麵， 不可能預約酸菜白肉鍋。當年那麼多名菜，應該可以挑幾道好做的，最好是肉多的，放在菜單裡，單吃麵不夠的人，還能加點一兩道熱炒加菜， 這樣不是挺好的嗎?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 善菓堂</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/shanguotang/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 14:35:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/shanguotang/</guid>
      <description>餐廳名稱: 善菓堂     地 址: 新竹縣竹北市莊敬南路188號1樓   營業時間: 週三 ~ 週一 11:30~14:30 17:00~21:30   週二 08:00~14:30    電話 : 03 667 5955     住家附近新開一家素菜餐廳，某一天，大魚大肉吃多了，就想到它了，來嚐鮮一下。 沒想到，有點驚艷，隔幾天馬上二訪，多試一些菜色，仍然是不錯的水準。 上網查一下，原來是十膳麵堂 同集團新開的素食餐廳， 兩間都是竹北素食名店，都很優秀。
善菓堂 位於道禾大樓一樓的角間，附近是異人館、藍豆咖啡等。 稍微多走幾步路，還有 Seed Bakery 麵包籽 ，算是素食麵包店，鹽可頌挺好吃的。 這一區要發達了。 目前防疫期間，一進門就有服務生量體溫，手掌噴酒精的服務，挺不錯的。 二訪拍的善菓堂 室內，當時是晚上了，人比較少。 善菓堂的菜單，在它的官方粉絲頁，請各位前去閱覽，非常的清楚。
一訪單點了幾個菜，第一道是松露長青，應該是改自知名涼拌菜松柏長青，一樣是白菜切絲，但醬汁改成松露醬油， 今天這道菜是好吃，但味道有點重，吃到一半就決定打包回家自己加白菜，果然很成功地在家加大份量，吃的蠻開心的。 三絲炸春捲，內餡有芋泥，喜歡芋頭的應該會愛。 雪菜筍花豆腐煲，本貓覺得這是今天的第一名，那個醬汁超下飯的，光這道菜就能吃很多碗飯。 乾鍋雞，某種菇類當雞肉，加上薯條，一點腰果，調味已經請服務生弄小辣，但吃起來還是很辣。 薯條在這裡有點不知所云，不知道這配料有什麼意義。 最近幾年已經不太吃辣了，所以這道菜也是打包回家，配開水慢慢吃。 牛蒡飯，是用白米，而不是糯米做的。這裡飯的產品只有兩種，白飯與牛蒡飯，所以選牛蒡飯應該有趣一點吧。吃起來也不錯，有淡淡清香。 蘿蔔糕，很標準的一道菜，煎得外酥內嫩，水準很好。 二訪就直接選雙人套餐了，看不清楚的話，請按滑鼠右鍵，選檢視圖片。 冷盤三選二 先選了 烏龍燻干，本以為干是指干絲，沒想到是腐皮切絲，加一點其他蔬菜的切絲，調味極好，整道菜很好吃。 左邊是木須肉，所謂的木須，是因為清朝有太監，不能講蛋，只好講木樨花，因為一樣是黃色，久了就積非成是，從木樨變成木須了。 一般木須肉比較少用冬粉，這裡是素的木須肉，黑木耳絲、豆干絲一樣有，大概是因為不能放豬肉片了，所以改放冬粉。
右邊是 &amp;ldquo;菜掃光&amp;rdquo; ，應該是切碎的四季豆與豆乾，用辣椒炒在一起，還不錯吃。 左邊還是雪菜筍花豆腐煲，因為太好吃了，所以雙人套餐再點一次，這次一樣好吃。這次雙人套餐一樣選牛蒡飯，就沒照了，配這些菜剛好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 茶甸1319</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/teaoasis1319/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2020 20:02:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/teaoasis1319/</guid>
      <description>餐廳名稱: 茶甸1319     地 址: 新竹縣竹北市新溪街18號   營業時間: 週一~週五 11:00 ~ 20:00   週六 09:00 ~ 21:00    週日 08:30 ~ 18:00    電 話: 0966 558 855     這家餐廳位於竹北夜市那一區，附近蓋了很多的高樓大廈，但人搬進來住相對少，跟竹北老市區比起來 稍微荒涼一些，所以停車方便一點。 茶甸1319 在一間新大樓的一樓，剛開始沒多久吧，裝潢都還很新。看它新新地，有假日早午餐，就來試試看了。 茶具蠻別緻的，茶葉也用的不錯，三明治、中式簡餐、甜點也都中規中矩。
進門後約3公尺，包了一圈粉紅色的地板、牆壁、天花板，有點奇怪的造型，櫃台在這個粉紅圈內。 櫃台上有個低溫櫃，廚師只有午晚餐兩個時段才進駐吧，在那之前，三明治只有做好放在這個低溫櫃當中的。 粉紅圈內，也有一部分用餐區，不過今天是坐門口沙發。 菜單第一頁 都是飲料。 菜單第二頁有輕食，不過 11:00 才能點，當天起床起的晚，到的時候已經10點出頭了，先點飲料及三明治，其他的就11點以後再出餐。 門口促銷的餐點，其中幾道菜是菜單沒有的。 咖啡，中規中矩。 三明治 因為是11點之前點的，要看低溫櫃裡面做好的三明治有哪些，今天挑了 鮪魚蛋沙拉三明治，這個配方也是很難失敗，中規中矩。有再烤一下才出餐。 黑糖珍珠鮮奶茶，也是中規中矩。 看它茶的方面似乎有專業，今天沒有直接點貴貴的老茶，先點個台灣茶 - 柚香黃金白毫， 其實這就是東方美人茶，是一種被小綠蟬咬過的茶葉， 咬過的茶葉反而有特殊甘醇甜美香味，所以又被叫膨風茶，是說被蟲咬的茶還能賣錢，太膨風了。 看這茶具有點特殊，各式茶具都齊全，有專業的感覺。還有提供沙漏，店家告知，沙漏倒完 就可喝第一泡茶。 第一泡倒出來了，沙漏反轉 只是好玩，第二泡等待的時間應該要超過第一泡。新竹縣有許多 東方美人茶 種的不錯的，國家也有辦東方美人茶比賽， 那些得獎的東方美人茶，千金難買啊。店家選用的東方美人茶 也是有點水準，有好喝。看起來，下次可以來試 老茶了。 海陸蝦拚套餐。我會比較希望口味再重一點，這只是個人喜好，一般健康導向的民眾，應該會覺得還不錯吃。 打拋豬套餐。也算是包裝得不錯，大致上也是中規中矩。 套餐附的水果、甜點。另外再單點一個 提拉米蘇，這是直接去低溫櫃選的，菜單沒有，而且看菜單也沒用，低溫櫃沒有的話，點了也沒用。 提拉米蘇 甜甜的，配合巧克力粉的苦味，口味很正常好吃。 茶甸1319 的飲料比輕食強一些，飲料的專業度不錯，蠻適合找朋友來這裡聊天的。 假日來吃早午餐 也蠻好的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[桃園] 轆轆 looloo coffee &amp; restaurant</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taoyuan/luzhu/looloo/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 21:37:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taoyuan/luzhu/looloo/</guid>
      <description>餐廳名稱: 轆轆 looloo coffee&amp;amp;restaurant     地 址: 桃園市蘆竹區南順八街36號   營業時間: 週二 ~ 週日 9:00~19:00   週一公休    電 話: 0902 366 302     今天與友人聚餐，挑了友人附近的 Google 高分餐廳，果然高分的貨真價實，食物口味不錯， 服務親切，裝潢舒適，附近還有公園跟私人停車場，真是很完美的一個小型聚餐場所。
轆轆 大門口。但是那個大門很容易誤會，我一開始搞不清楚推或拉，試了老半天開不起來， 還要女王來幫忙開門。坐在裡面時，也看到蠻多客人無法開門。我說老闆啊，妳門的兩邊黏個 &amp;ldquo;推&amp;rdquo; 跟 &amp;ldquo;拉&amp;rdquo; 字，應該沒那麼難吧。 店內櫃台，其他每個角落都有人，等到最後就忘了照了。 這是咖啡簡餐店，當然就是一堆飲料，跟老闆得意的數種 熱壓餅 或 簡餐 了。覺得菜單被縮得太小的， 可以按滑鼠右鍵選 檢視圖片，看解析度高一點的圖。 門口黑板 促銷三種簡餐。 轆轆招牌早餐盤。飲料大概是拿鐵咖啡吧。早餐盤很正常，這樣的內容賣130元，難怪很多客人。 德式香腸肉醬壓餅。也是很正常。 獅子撞豆腐。其實就是炸過的獅子頭 跟 豆腐煮在一起，湯感覺是豆瓣醬調的，辣度已經很低了。中規中矩的一道菜。 芋香雞腿，這道菜不在菜單上，是不知道點什麼，請老闆推薦，老闆就把這道私房菜拿出來。果然很有特色，湯頭熬得不錯，雞腿也嫩，整體很好吃。 莓果氣泡飲。最近常看到這飲料，應該是上游供應商研發出來的吧，突然間很多飲料店、早餐店都有這個。 飲料可能是 焦糖瑪奇朵，有點忘了，只記得很正常。 轆轆 很棒，如果有機會到附近，還要再訪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 郭家小吃攤</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/kuo_noodles/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 19:37:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/kuo_noodles/</guid>
      <description>餐廳名稱: 不知正式名稱，姑且稱為 &amp;ldquo;郭家小吃攤&amp;rdquo;     Google地圖 稱為 &amp;ldquo;雞絲飯小吃攤&amp;rdquo;    地 址: 新竹縣竹北市中正西路56巷，靠近中正西路   營業時間: 據說 週一~週五 17:00~22:00   週六、日公休    電 話: 無     這是一家竹北在地人吃很久的小吃攤，老闆沒上網，沒人報導過，資料非常少。我是從 Facebook 討論區得知這個小吃攤， 它位於中正西路 竹北郵局 與 竹北市公所 中間的56巷 巷口，賣的是 古早味乾麵、滷肉飯、雞絲飯等小吃。 知道的人都誇獎，所以我興沖沖地跑去嚐鮮，一吃成主顧，真是經濟實惠好吃啊。
店門口對面就是舊的竹北市立圖書館的停車場，晚上好停車，稍微遠一點點也有竹北市公所停車場。目前這個位置改建中，竹北市立圖書館已經搬到福德街。也不要跟新竹縣政府文化局搞混喔。
下圖是整個店面的相片，從 Google 地圖反查該位置，發現被前人命名為 &amp;ldquo;雞絲飯小吃攤&amp;rdquo;，寫這文章的時候有七個評論， 仍然無住址、電話、營業時間等資訊。 但它門口招牌有個 &amp;ldquo;郭&amp;rdquo; 字，好歹應該叫&amp;quot;郭家小吃攤&amp;quot; 吧，本篇文章列的住址、電話、營業時間，則是從討論區中推敲得來的。 所以歡迎網友提供精確資訊。 這個小吃攤沒有紙本的菜單，全部都在招牌上。第一個招牌只有滷肉飯，雞絲飯。 第二個招牌就是湯、麵、粄條、冬粉、米粉。神奇的是同時有 餛飩湯、貢丸湯等清湯，也有 韓國魷魚羹 這種勾芡好的湯，一般小吃店通常只賣一種。 第三個招牌在店內牆上，澱粉類也是 飯、麵、粄條、冬粉、米粉 都有，雞絲飯只列在第一個招牌，這邊沒列，但是確實可以點雞絲飯。 滷味也一樣只列在第一個招牌，要到攤子擺滷味處 現切一些滷味。 用餐當天是兩個人，狂點一堆，最後吃不完，還用玻璃容器帶一些回家慢慢繼續吃。下圖是 雞絲飯，鹹香好吃。 韓國魷魚羹，正常好吃的味道。 餛飩湯，這裡的餛飩是皮薄型的，餡OK，湯OK。 今天狂點的滷味，大致上每種滷味水準都不錯，腸子、豬頭皮 也是正常好吃。 這餐最好吃的是這個乾麵，這是古早味的作法，直接用醬油膏、油蔥酥等幾種醬料，淋在麵與豆芽菜上，再加幾片小肉片。 蠻多老店都是這種手法，至於是用那些醬，比例多少，就是各店的商業機密了， 郭家小吃攤的這個拌麵醬，算是調的不錯，濃烈鹹香的滋味。 根據討論區竹北人的說法，該竹北人宣稱他的一套是滷肉飯與魷魚羹。我覺得滷肉飯沒那麼優，應該是 乾麵與魷魚羹 比較好， 如果不想勾芡，乾麵與餛飩湯 也不錯。其他還有好幾個還沒吃過，準備要來去菜單吃一輪了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 紅香麻</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/redfragrant/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2020 18:33:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/redfragrant/</guid>
      <description>Updated on 2020/Feb/02 - 紅香麻 大幅縮減營業時間了，變成只有 週一到週五營業，也取消晚上時段，嗚嗚嗚&amp;hellip; ，以後不能下班後 來買麻辣燙回去加菜了。
   餐廳名稱: 紅香麻     地 址: 新竹縣竹北市成功七街16號1樓   營業時間: 週一至週五 11:00-17:30   每週六、日 公休    電話 : 0973 635 668     這間店是我家附近巷子的小吃店，老闆人很和善，老闆娘有大陸口音，也很客氣，兒子感覺國中或高中了， 所以他們應該在台灣待很久了，言談之中也提到常回大陸。
一開始只有賣陝西涼皮，那個比較適合夏天吃，後來陸陸續續研發出 酸辣粉，跟一些不辣的大陸特色小吃， 最新研發出來的是麻辣燙，口味不錯，外帶內用都合適，一舉變成我的最愛。
某天晚上七點 (注意，營業時間於 2020/Feb 之後 縮減了)，走路去外帶 麻辣燙 回家加菜。這條巷子 晚上人不多，除了一兩間補習班以外。 店內裝潢還蠻乾淨的，大致上都是附近住戶來用餐，特別是附近大陸新娘，會來吃這些陝西料理，以解鄉愁。 這是菜單，可以看到 涼皮、酸辣粉， 涼拌黑木耳，涼拌土豆絲等陝西美食。 最新開發出來的麻辣燙菜單。如果選了 麻辣鴨血豆腐湯頭，就無法選辣度，只能接受鴨血豆腐湯頭調好的辣度。
麻辣鴨血豆腐 通常是另外一碗，麻辣燙再一碗，如果沒要求，兩種不會放在一起。曾經看到客人覺得奇怪，麻辣燙 沒有普通的板豆腐可以選，詢問老版後才知道。 今天不知不覺勾了很多樣，本來以為一個 1500cc 的玻璃保鮮盒就夠了，沒想到需要用到第二個 1500cc 玻璃保鮮盒， 還好今天多帶一些玻璃保鮮盒。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 麵家二眷-竹北店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/noodleshome/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2019 15:28:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/noodleshome/</guid>
      <description>餐廳名稱: 麵家二眷-竹北店     地 址: 竹北市縣政二路432號   營業時間: 週五~週三 11:30 - 賣完為止，最晚 20:00   週四公休    電 話: 0965 476 978     這個位置本來是 某村 麵包店，它也算蠻有特色的，可是不知什麼原因結束了。結束後沒多久，這家 麵家二眷-竹北店 就開業了，竟然人潮還蠻多的，因為頗好奇，某個機會就來嘗鮮了，原來是高雄名店來竹北開分店，味道已經在南部被市場驗證過了。
除了縣政二路對面的停車場，最近的停車場應該是 光明一路87號 的私人停車場。但它也沒幾個車位，光明一路又多間餐廳，很容易滿。該停車場兩頭開口，從縣政一路這條巷子走出來，左轉就是 麵家二眷-竹北店。 櫃檯區，後方是廚房。 餐具區，還有 菜圃、辣椒等輔助調味的免費小菜，免費的豆花也放在這裡。 座位區，這一區大部分都雙人位，另外有一區 大多是四人位。 這家就賣 牛肉麵與煎餃兩種東西，所以菜單就是 牛肉麵的幾種變化 與 煎餃的幾種變化。煎餃一定要 A區選一種，B區選一種，有點煩。 等的時候，弄了一杯免費豆花，已經快舀光了，所以都碎碎的。 第一次來不敢點大份量的，選了 一人獨享皮帶麵。牛肉湯的湯頭派別很多，每個人都有自己喜歡的牛肉湯口味，這家的牛肉麵的湯頭部分吃起來頗能接受， 蠻好喝的。皮帶麵 厚度不會太厚，所以雖然大面積，不會難煮，覺得硬度適中。而牛肉，也不會太硬。合起來算是一碗蠻成功的牛肉麵。 下次要來試加一些菜圃與辣椒。 煎餃選了 眷村韭菜煎餃 與 四季都鮮蝦煎餃 兩種口味，忘了弄剖面圖，所以看起來都一樣。 兩盤都有薄如蟬翼的冰花，蠻多煎餃名店都喜歡弄個冰花來炫技， 這是個不錯的噱頭，冰花吃起來當然就像是脆脆的餅乾。兩種口味的煎餃吃起來都好吃。 本來只是嚐鮮，沒抱太大期望，意外地覺得還不錯吃。這家也是少數下午有營業的牛肉麵店，如果假日錯過午餐時段，可以來這間店晃晃， 享受客人很少，食物又美味的感覺，很棒的一家店。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 好好吃共享空間</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/haohaoeat/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2019 20:53:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/haohaoeat/</guid>
      <description>餐廳名稱: 好好吃共享空間     地 址: 新竹縣竹北市惟馨街89號 對面   營業時間: 週一到週六 11:00~19:00   週日公休    電 話: 0916 146 087     這是一間專心做少數幾樣食物的小吃店，因為專精，所以就優秀了。而且下午有營業，非常適合錯過用餐時段的人。一到這家店發現門口是一個 長走廊，可停三台車。 靠近大門的景色。 左手邊是櫃台，右手邊是餐桌。 餐桌就3張4人桌，用餐區空間沒很大。 菜單就黑板這幾樣，但是很可惜，很容易缺一兩樣。像這次用餐，就沒油飯、咖哩飯。看他FB ，有了油飯，又沒雞肉飯了。 焦糖鮮奶仙草，當天天氣冷，這個仙草也不是調的很甜，當天稍微滯銷一點，但感覺用料不錯啦。 菊花拿鐵 和 雞肉飯。菊花拿鐵 也是感覺用料不錯，還行。雞肉飯則是感覺很好吃，鹹香好味。因為三個人，全部點一輪也不夠吃，馬上加碼一碗。 關東煮，清淡好料，這道菜太健康了，跟平常街頭常看到的關東煮不一樣，跟期待的重口味關東煮有落差，偶而再點這道菜吧。 蛋餅，一樣是走健康路線，但味道還能接受，也有提供辣椒醬、醬油膏。這道菜 一樣有加碼一份，不然不夠吃。 吃到這裡，覺得渴了，乾脆點一杯菊花茶。其實這幾年，很討厭奶泡了，實在搞不懂 拿鐵咖啡的奶泡有啥好喝的，已經都直接點美式咖啡了。 菊花拿鐵 一樣一堆奶泡，菊花茶就單純多了，菊花的味道也很濃郁。 好好吃共享空間 是一間優秀的小店，品項不多，可是非用餐時段有營業，以後星期六應該很容易在非用餐時段跑過來享用他的餐點。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 麻燦 淮南牛肉湯</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/matsang/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2019 21:14:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/matsang/</guid>
      <description>於 2019/12/29 加入二訪的資料，請看本篇文章的後面。
   餐廳名稱: 麻燦 淮南牛肉湯     地 址: 新竹市中華路二段689號   營業時間: 週一~週六 11:30-14:00 17:00-20:30   可能週日公休，但剛開幕，還在調整，記得到官方粉絲頁確認營業    電 話: 03 525 1121     今天又來到新竹國泰醫院 進廠維修，赫然發現對面的新開牛肉湯，標榜是淮南口味，挺新奇的，就進去一探。 原來是少見的 安徽省淮南縣牛肉湯口味，一試之下，還真好吃，破例在一開始就趕快提醒，這位淮南縣大陸新娘 來台灣多年，可能是第一次開店，連同兩位員工，全都沒經驗，很容易手忙腳亂，或東西送錯桌，還有接一些外送訂單，各位請多點耐心， 態度好一點地提醒就好，不要嚇跑了這難得的好味道。
大門口照片，對面就是新竹國泰醫院，緊鄰國泰醫院的停車場，一小時40元，容易客滿。 同一側稍微多走幾步，還有一個停車場，一樣一小時40元，但這邊比較有機會停到車。 當然，四維橋下有公有停車格，一小時20元，但數量少，大概沒什麼機會。 屋內近門口的地方就是廚房與櫃檯，大鍋牛肉湯在這裡熬煮，還有製作燒餅的烤爐。 我是快中午12點進去，一開始人很少，還有一些外帶的客人，但坐沒10分鐘，就客滿了，客人自行找併桌。 店家都用四人桌，只有一張2人桌，但我觀察 1人，2人的客人蠻多的，桌子使用稍微沒效率。 屋內近門口的另一邊，牆上貼著大大的話，解釋淮南縣，還有 麻燦的意義。應該就是闆娘的故鄉。 這幅畫同時也是 麻燦Facebook官方粉絲頁 的封面圖。 點菜單，放在櫃台前面小籃子，旁邊有筆。 最近減肥，少吃澱粉，所以只點了 淮南牛肉湯加淮南油酥燒餅，但燒餅還在製作，晚一點上。 這個牛肉湯微辣，似乎是靠辣油控制辣度的。 湯的部分有點像是清燉的外觀，但是是紅燒的味道，香料用的不錯，蠻好喝的。 牛肉是切成薄片的，跟台灣牛肉麵習慣切成塊狀不一樣，牛肉覺得不多，大概不到10片吧，不過想想價格，可能也只能如此。 青菜似乎是大白菜切長條絲，竟然還是脆的口感，也許是剛放進去。 跟牛肉的薄韌，相互輝映，放在熬得味道很夠的牛肉湯中，整個好喝又好吃。 我認為菜單中的切片牛肉，應該就是這湯中的牛肉，所以覺得肉不過癮的，可以單點一份切片牛肉，自己加入湯中。 小菜 扯骨肉，熱過，再淋一點醬油膏，蠻好吃的。老闆娘知道哪個桌號要扯骨肉，桌號也是店家安排好的，但還是送錯到隔壁桌，隔壁桌根本沒點， 提醒之後，隔壁桌願意付錢買下那一份，老闆娘趕快再做一份，有點鬧騰。 淮南油酥燒餅 終於出爐了，咬了一口，才想起拍照，正面烤得不錯。吃起來也是跟 燒餅油條的燒餅很像，就是單純美好的麵粉香。 可是翻過來，這一面是本來的底部，偏白。淮南的燒餅只烤一面嗎?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 竹北夜市</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/nightmarket/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2019 21:56:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/nightmarket/</guid>
      <description>餐廳名稱: 竹北夜市     地 址: 新竹縣竹北市 環北路五段 與 新光二街 交叉口   營業時間: 週六~週日 17:30~23:30   電 話: 0960 071 638     這個週末因為一點意外，連續兩天晚上去竹北夜市。兩三年前，曾經收集過網友推薦過的竹北夜市攤販， 這週六來，竟然幾乎都沒有看到。週日來，一部分攤位跟週六擺在不一樣的地方，然後週日來比較多攤， 有多找到幾家 推薦名單中的攤位。
接下來，就介紹這兩天吃過的攤位，當然一定還有其他的優秀攤位，只是我剛好沒吃到。
這攤 珍菇棧脆皮杏鮑菇 很好吃，我們選傳統胡椒粉調味。兩天都有買。這攤兩天擺不一樣地方，害我以為它只來星期六，還好有找到。 湘記高粱酒湯汁煙錢 賣的是炭烤大腸包小腸，人很多，食物製作的過程很花時間。東西不錯吃，鹹度不錯，也帶有炭香。比 東元醫院附近那攤大腸包小腸好吃多了。 買了這攤的西瓜汁，攤位規模大，製作過程很熟練。雖然有看到她加糖、加冰塊去打果汁，最後裝杯時再加兩個冰塊，但是看的出來原料不錯，加一點糖也比較好喝。 紅葉滷味 賣的是冷滷。試買一些帶回家吃，其實還可以啦，但跟竹北名店的小政滷味、可口滷味 比起來，還是輸一點點。 這家 尚好現榨蔬果原汁 一樣是買個西瓜汁。沒認真看，似乎是沒加水、沒加糖。當然，果汁的味道就淡一點。 後山林記炸蛋蔥油餅 是 推薦名單當中的店家。 這家沒吃到，它星期六沒來，星期日要離開夜市了才來，照個像紀念一下。 德記香酥雞 也是推薦名單當中的店家，只有星期天有來擺攤。 老闆是喑啞人士，我口頭點餐後，老闆用手指著調味料牌子讓我選， 我選最傳統的胡椒口味。 雞肉炸的不錯，而且無骨，胡椒粉的味道如果是鹹一點的胡椒鹽，應該會再好吃一些。 這攤推薦。 凰巢鹹水雞，注意，是凰不是鳳喔，中間是個皇字。人時多時少，生意算不錯，也有網友推薦過。不過我覺得還是比不上竹北三民路那兩家鹹水雞名店。 西班牙油條，有網友推薦過，只有星期天有來擺攤。有位老外駐店，更增添西班牙的真實性。 這張照片不是要介紹攤販，是介紹手上這根西班牙油條，甜甜軟軟的，不錯吃耶。 炭烤珍珠玉米，覺得味道中規中矩，價格合理，有用旋轉的機器輔助烤玉米，可推薦。 夜市這種地方，最好還是能夠先查一下口碑，比較不會踩到雷，下次有機會，試試其他攤位，再來報告。 如果網友要推薦攤位，也很歡迎。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 新粵港式茶飲餐廳(聚心樓)</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/hsinyue/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 00:52:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/hsinyue/</guid>
      <description>餐廳名稱: 新粵港式茶飲餐廳(聚心樓)     地 址: 新竹縣竹北市莊敬南路91號   營業時間: 週一到週日 11:00~14:30 17:00~21:00   電 話: 03 657 8967     新粵港式茶飲餐廳 這個地點，換了好幾間店了，目前新粵開幕沒多久，前一任是聚心樓，都是廣東菜。 雖然我覺得聚心樓中間經營團隊也換了一次。
下班回家，帶小朋友吃晚餐。其實有點累了，想到新粵剛開幕，它又有自己的停車場，想說去踩雷看看。 裝潢沒什麼變，只有一些小地方改了，例如大門的方向改了，也許這樣陽宅風水會順一點吧。 今天來，感覺客人比聚心樓末期多很多，蠻多帶小朋友來用餐的，恭喜它跨出成功的第一步。 新粵港式茶飲餐廳 提供四種茶可以選 - 香片、烏龍、普洱、紅茶。應該是茶包吧，我們家的小朋友選了紅茶。
港式點心的菜單。 年底特價的套餐，有點後悔沒點這個。似乎有便宜一些。 正式的菜單本有四頁。 店長跑過來塞一張年菜菜單，這個時間點，各大餐廳都趕快搶過年年菜的預約單了。 干燒海鮮麵，不錯吃耶。聚心樓一開始覺得不錯，可是到後來，覺得菜越來越粗，就懶得過去了。今天不抱期望，只想解決晚餐，沒想到意外地好吃。 這裡的蝦仁，背部割一刀，弄掉腸泥，但沒什麼蝦味，算小缺點，麵的調味非常棒。 鮮蝦腸粉，是不錯，記得這裡就沒剔腸泥了，一樣沒什麼蝦味，算大缺點，醬汁調味不錯。 這個鮮蝦腐皮捲好吃耶，不錯，推薦。 韭香軟煎餅，店長推薦的，看它不常見就點了。吃起來還可以，沒吃過的可以試試，吃過的就自己決定啦。 品項名是 蟹黃蒸燒賣，但是沒感覺到蟹黃，有魚子，應該是魚子蒸燒賣，菜單軟體裡面的資料沒改到吧。燒賣很正常，可以吃。 魚翅灌湯包，我覺得還好，可是小朋友似乎很愛，全部都喝光了。 帳單，我的社區大樓有跟聚心樓簽特約，新粵沿用，真是不錯。想要享受這個優惠，記得要帶證明喔。 比起聚心樓末期，新粵菜色口味都有進步，我覺得已經可以吃了。 這裡停車方便，可以假日來吃大餐，平日可以來點一些炒飯、炒麵，配幾個點心，解決一餐。 很高興 新粵 來到我家附近。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[台北] 御珍軒港式飲茶</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/datong/royalcuisine/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2019 22:27:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/datong/royalcuisine/</guid>
      <description>餐廳名稱: 御珍軒港式飲茶 官網     御珍軒港式飲茶 FB粉絲頁    地 址: 台北市大同區重慶北路一段62號2樓   營業時間: 週一至週日 11:30~14:30 17:30~21:30   電 話: 02 2552 1787     邀請爹娘一起共進午餐，挑一間老餐廳。其實年紀漸長，我自己也愛老餐廳了。這間御珍軒港式飲茶， 位於 福君海悅大飯店 二樓，它的港式點心、廣東大菜 做得不錯，早就聽說很久了。
附近不是很好停車，但是女王大人竟然能在涼茶之家斜對面，停到公有停車格，讓我真是欽佩不已。
坐電梯到二樓，入口處兩片大門一面封死，弄成大大個廣告看板。 今天還好有訂位，到的時候是客滿，幾組客人在排隊。拍這張照片時，已經接近下午兩點，幾桌走掉了。 有一位爆炸頭女士，應該是服務人員的高階主管，御珍軒港式飲茶 FB粉絲頁 常見她的照片， 算活招牌了吧，找她拿菜單比較快，她態度也蠻好的，就是很忙而已。
人很多，趕快點一點，所以就沒拍整本菜單了，反正 御珍軒港式飲茶 官網 有完整菜單。 先用點菜單充場面。 點心類的都在這裡了，另外再點幾道大菜。 桌上立牌，看這面點了 蒜蓉蒸鮮蝦。 桌上立牌，看這面點了 越式靓蝦腸粉與蘿蔔絲酥餅。奶黃流沙包 因為看到一則 Google 評論說不喜歡，其他評論也沒認真看很多，就沒點。 可是 女王大人停好車，來餐廳會合後，說蠻多人說好的，但客人太多，只好放棄加點，下次再來試試了。 燒臘雙拼，拚 烤鴨腿 與 叉燒，還可以，但是這道菜價格偏高，一生就吃這麼一次吧，已經知道味道了，未來不再點了。
這時候，有服務生拿著一盤全新的廣東炒飯來推銷，因為這道菜暢銷，廚房自作主張一次炒兩份，讓服務人員推銷第二份，免得等很久。 可是我已經點了 鹹魚雞粒炒飯 了，只好婉拒。服務人員轉往隔壁桌就推銷成功了。接下來果然等得略久，早知道就接受，總共吃兩份炒飯有啥關係。 叉燒酥。 鹹魚雞粒炒飯，這道菜蠻暢銷的，每個人用小碗吃了一兩碗。 奶油烤白菜。 辣味蒸牛肚，比較少見，就點了。 蒜蓉蒸鮮蝦。這道後來 麵跟醬汁 打包回家，又撐了一餐，挺實用的菜。 腐皮牛肉丸。 豉汁蒸排骨。 魚子蒸燒賣，吃了一個才想起來拍照。 越式靓蝦腸粉，只有這邊有，吃起來是不錯，似乎是油條裡面擠滿扎實的蝦泥，略像百花油條，為什麼越南人要這樣吃啊?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 秦師父水煎包小籠包</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/masterqin/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:08:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/masterqin/</guid>
      <description>餐廳名稱: 秦師父水煎包小籠包     地 址: 新竹市東區中華路二段417號   營業時間: 06:30–18:30   電 話: 03 526 5778     各地都有水煎包，可是口味就不一定合。這家新竹火車站旁邊的 秦師父水煎包小籠包，韭菜水煎包 算重口味吧，很合我的口味。 經過時，如果計程車沒有佔到店門口的話，通常就是買五個韭菜水煎包，70元，不容易算錯。 可是討厭的是，冷門時段，可能就沒水煎包，只剩下小籠包，一籠40元。
回到家，切個剖面圖給大家看。韭菜、雞蛋、冬粉餡，鹹度很夠。 其他豆漿、紅茶、杏仁茶沒買過。高麗菜水煎包，小籠包也都吃過，還不錯。但不知為什麼，就特別愛他們家的 韭菜水煎包。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 和味精緻自助餐 林森店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/herway/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:46:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/herway/</guid>
      <description>餐廳名稱: 和味精緻自助餐 林森店     地 址: 新竹市林森路221號   營業時間: 週日~週五 10:00~14:00 16:30~21:00   每週六公休    電 話: 03 523 0229     新竹市聽說 鳳仙清粥小菜 跟 和味清粥小菜 開很久了，很出名。而 和味 開枝散葉，除了清粥小菜，還有兩間自助餐，不過清粥小菜也算是自助餐。
 和味小吃店 長安街36號 ，Google 4.1 分，老店，清粥小菜。 和味精緻自助餐 林森路221號，Google 3.6 分，自助餐。 和味風味館 竹光路223號，Google 3.3 分，自助餐。  其實自助餐通常都低分，店家沒在管分數，不找網軍去灌水，薄利多銷的經營方式，服務態度自然是普通。最重要的是，算錢自由心證， 這個時代很少佛心店家，大家都是要養家活口的，很容易就覺得算貴了。
今天跑新竹國泰醫院，從國泰醫院停車場後門巷子直走，就斜接到林森路，正好就是和味精緻自助餐 林森店，下圖就是和味招牌，走過來時 早就看到了。 正面招牌，主打50元便當，加一個菜多10元。可是右邊第二個 朴招飯 是什麼啊? 回來上網查，感謝 驛長手札 的文章，原來 朴菜=福菜=梅乾菜=鹹菜，客家人稱之朴菜，普遍叫做 梅干菜，梅干扣肉的梅干菜。這倒是挺特殊了。 如果是便當，就是由工作人員打菜，畢竟價格訂在50元，加一個菜10元，份量由工作人員處理。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[基隆] 安一五郎海產</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/keelung/goro/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 21:09:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/keelung/goro/</guid>
      <description>餐廳名稱: 安一五郎海產     地 址: 基隆市安一路46號   營業時間: 週一 ~ 週日 10:00 – 22:00   電 話: 02 2422 7710     這間安一五郎海產 是 滴口水的吃吃喝喝 Jeff 說不錯的海鮮店，慕名很久。 今天與友人一家聚餐吃螃蟹，剛好龜吼漁港超級大爆滿，頭城海鮮又怕雪隧塞車，就敲定這間基隆火車站後面的 老海鮮店。
附近基隆火車站的旁邊，孝四路上面，有個 &amp;ldquo;正好停&amp;rdquo; 停車場，大約中午 12 點只剩幾個車位了。然後從停車場出入口附近孝四路上爬樓梯上的天橋， 往後火車站方向就是安一路了。 安一路與基隆火車站的中間，因為新基隆火車站將月台地下化，忠一路通車，變成寬廣的平面大馬路， 基隆火車站 前後站合體，去年才完工通車的。後站應該是會越來越繁榮了。
安一五郎海產已經經營很多年了，非常老派，點菜就是門口跟老闆點，看有什麼海鮮就點什麼。牆上有列一些拿手手菜，當然實際的菜色更多。 安一五郎海產門牌號碼是 安一路46號。門牌號碼同樣佔46號，面對安一五郎的左手邊，有一間 &amp;ldquo;安一路潤餅 現做潤餅&amp;rdquo;，小有名氣。 安一路44號 是 小文肉羹，剛到時，排隊排了十幾個人，都是要包便當回家當午餐的，聽說滷肉飯、肉羹是強項。 連著三間都算是名店，只是今天要專心吃安一五郎海產。 正門口裏面只有三張大桌，都坐滿了。正在思考要先登記時，老闆已經叫我們從旁邊巷子繞去後面， 我們又不是熟客，走進潤餅店旁邊的巷子，是不髒，有點陰暗潮濕，就在快要覺得走錯路時，看到安一五郎的後院了，似乎有兩層樓。 而前院跟後院的中間巷子，算是料理區吧。下圖就是後院的一樓。 女王大人昨天已經事先做好功課，就由太太們去張羅菜色了。環境略破舊，但是好吃就願意接受，確實好吃。 客人多，等了一陣子。
第一道是豬肝配五味醬，這個網路上很多人推薦，吃起來軟中帶硬，煮的算不錯。可惜小孩不愛，都是大人在吃。 後來用豬肝沾別道菜的醬汁、沾芥末醬油，也都不錯。 炒海瓜子，肥嫩，醬汁鹹鹹辣辣，正常好吃。但鄉野小店，總是有一兩顆海瓜子可能吐砂沒吐乾淨，要小心。 今日第一名 炸紅糟鰻，超多網友推薦，外表酥酥的，中間的鰻魚肉是軟的，鹹香好吃，都沒有魚刺。小朋友都搶著吃。沾胡椒粉更好吃。 炒飯、炒麵。就中規中矩，以知名熱炒店的平均水準來看，這兩道基本澱粉類，差不多是平均水準而已，中等。 魚湯，魚肉連骨，與薑片一起煮。臨時煮的，燉的不夠久，還不算是好喝的高湯。且有輕微魚腥味。全部就這道菜最後打包了，回家加味增，加一點料，就沒魚腥味了，多煮了一次，湯更好喝了。 今日重頭戲，清蒸沙公，兩隻螃蟹含料理 店家收費約 1200 元。萬里蟹並不是沙公，而是 花蟹、三點蟹、石蟳 三種。 可是網路上、店家都說，三點蟹肉細緻，可是吃不飽，最後都還是沙公。清蒸就是吃原味，小朋友都攻向大螯，大家都吃的很開心。 墨魚香腸是今天第二名，吃之前覺得是會好吃到哪裏，在別的地方也吃過，就還好啊。沒想到，這邊真的不一樣，外皮有炸到脆，白色墨魚塊軟嫩，加上胡椒鹽，頗好吃。 海鮮老店的生魚片，店家配旗魚、紅甘 與 蝶魚(?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北][竹仁市場 3] 兩家腸粉PK</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/zhurenmarket/steamedriceroll/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 18:39:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/zhurenmarket/steamedriceroll/</guid>
      <description>這是竹仁市場系列第三發 - 廣東腸粉。
今天看到了竹仁市場一家腸粉的簡單食記，本來只是想買個腸粉當早餐，就找過來了，姑且叫它 &amp;ldquo;無名廣東腸粉&amp;rdquo;。
但是這家廣東腸粉的隔壁，竟然也是一家腸粉，這家有招牌了，叫 &amp;ldquo;阿思正宗廣東腸粉&amp;rdquo;，Google 很少人評價，所以很高分，不過少人評價的高分不準。
因為停車困難，不是常跑竹仁市場，就決定第二家也買一份，來 PK 一下。先介紹第一家 -
   餐廳名稱: 無名廣東腸粉     地 址: 大概是 新竹縣竹北市竹仁街29號   營業時間: 大概跟 竹仁市場 一樣吧。     廚師是照片右邊那位戴口罩的男士，感覺是女兒在幫忙招呼客人，幫忙打包、找錢等。 買了兩份腸粉，蝦仁腸粉 與 招牌腸粉。招牌腸粉只有絞肉、蛋、青菜而已，蝦仁腸粉其實就是招牌腸粉製作過程中加上蝦仁。 鮮肉湯包剩六顆，店家拜託女王買，也有算便宜一點，就買了。 回到家一吃，是厚皮小籠包啊，湯包通常是不容易破的薄皮。 湯汁早就被厚皮吸光了，或是本來就沒湯。口味平凡，清淡，要沾醬才會比較好吃。  介紹第二家 -
   餐廳名稱: 阿思正宗廣東腸粉     地 址: 新竹縣竹北市竹仁街31號   營業時間: 大概跟 竹仁市場 一樣吧。   電話: 0977 170 239     廚師是一位太太，感覺是夫婦在經營，先生似乎忙備料，完全沒接觸客人，都是老闆娘製作、打包、找錢等。 外帶一份蝦仁腸粉。 弄個分隔線 &amp;hellip;&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北][竹仁市場 2] 陽春白雪</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/zhurenmarket/sunspring/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 16:01:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/zhurenmarket/sunspring/</guid>
      <description>餐廳名稱: 陽春白雪     地 址: 新竹縣竹北市竹仁街24號   營業時間: 週二 ~ 週六 10:00 - 14:00 17:00 - 20:00   週日 10:00 - 14:00    週一 公休    電 話: 0909 980 866     這是竹仁市場系列第二發 - 陽春白雪。這間店剛開業幾年而已，似乎是年輕夫婦經營， 這邊人潮多，競爭激烈，沒本事應該也不敢來。
因為是新的店，總算裝潢是新的，乾乾淨淨，總算能舒服的坐下。主打是 陽春麵，蠻少見的。 不過想想也對，市場特性是，逛到累了，吃碗小麵再回家，或是當中繼站。 像新竹市錦華市場，也是有間經營多年的無名小麵攤，賣一小碗素麵或米粉，素高湯熬的不錯，生意還挺好的，買菜買到累了，就來個一小碗。 老闆、老闆娘忙著做菜、切菜。老闆娘似乎後頭還有在忙什麼，人多就出來忙，忙完就進去後頭房間。 打卡送飲料。 今日菜單，今天陽春白雪是當中繼站，點很少而已，不過後來又加一堆滷味，越點越多，不知不覺就失控了。當然，今天有帶玻璃容器可打包。 餛飩湯，今日第三名，餛飩尚可，它的餡緊實，薄皮。湯清淡，跑去拿白胡椒來加，改善一些。似乎沒看到鹽罐。 今日第一名，這滷味好吃耶，醬油膏也有幫上忙。店家以18香滷味這口號行銷，這個18香調配的不錯，之前只聽過大陸有13香，這邊又多5種。 總之，優秀的滷味，可惜竹仁市場，汽車寸步難行，沒辦法車停門口衝進來包滷味。 今日第二名，乾陽春麵，另外加滷蛋、水晶餃。滷蛋老闆忘了，隨後補上了。其實那就是滷味裡面的滷蛋，早知道要點滷味的話，陽春麵就不用加滷蛋了。 乾麵是用油蔥、醬油膏等醬來調味，是古早味手法。水晶餃一份兩顆，兩種顏色，我吃不出有啥差異。回家看一下它的FB，原來是彩虹水晶餃， 黃色皮是南瓜，紅色皮是火龍果，藍色皮是蝶豆花，水晶餃皮沒什麼味道，餡似乎差不多，難怪吃起來覺得都一樣，但是顏色明確有差異。
滷蛋就跟滷味一樣，有入味。乾麵部分味道挺鹹香的，還不錯吃。附的豬肉片味道有豬羶味，不大好，可能是用便宜的白肉豬的關係吧，黑豬可能就沒這問題，可是陽春麵小店， 怎麼可能每樣都用高級食材。 陽春白雪 是間中規中矩的小麵店，順道經過是可以拜訪一下啦。願意專程來包18香滷味回家吃，可惜這邊車子進出不方便，再找機會吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北][竹仁市場 1] 竹北市場海鮮麵</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/zhurenmarket/seafoodnoodles/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 12:57:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/zhurenmarket/seafoodnoodles/</guid>
      <description>餐廳名稱: 無名，但習慣稱為 竹北市場海鮮麵     地 址: 新竹縣竹北市竹仁街75號   營業時間: 週二 ~ 週六 06:00 - 14:00 17:00 - 20:00   週日 06:00 - 14:00    週一 公休    電 話: 03 551 0220     竹仁市場，又名竹北第一市場、竹北大市場。是竹北最古老、最大的市場，因為是長時間形成的市場， 沒什麼規劃，停車位早就不夠用了，也有一些亂象。可是也因為歷史悠久，存活久的攤商，應該是 有一定的實力，而新店家，如果沒有三兩三，也不敢來這裡擺攤。 其實台北市像西湖市場、中崙 市場等都已經改建成現代化的商場，也增設一些現代化停車場，而且出名的 南門、東門市場，今年 也都會改建，這個竹仁市場，實在也該現代化一點了。
竹仁市場裡面的優秀攤商，網路上資訊少，畢竟竹北還很小，報導的人不多。第一次踏進去時， 實在眼花瞭亂，幾年後，終於累積一點點心得 -
生鮮類，女王比較熟，我知道的不多。
 有一攤黑豬肉，在古老的市場建築物中，他的黑豬肉很好吃，通常一天宰一頭，很早就賣完。 這市場還有別攤賣黑豬肉的，應該差不多優秀。市場老舊，沒明確住址又沒招牌， 我也沒辦法。除了竹仁，我插播一個住址比較明確的 - 嘉興路338巷巷口的豬肉攤，也蠻常去買的，這邊也很難停車，但比竹仁市場好一點，旁邊常有賣青菜的依附過來，有可能在這個點買肉買菜就都買好了。  熟食類 -
 湯寶 甜不辣 - 他自製的甜不辣都很好吃。可是一些火鍋料是批來的，那些就比較普通點。 溫師傅炸雞，古早味傳統炸雞，古早味胡椒鹽，有 雞翅、雞腿、雞塊、花枝丸、薯條 等，價格也蠻合理的。  早餐，其實市場很多小吃店很早就開了，都能當早餐，不只下列這些店家 -</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[台北] 采味食光 Give Happiness</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/daan/givehapiness/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 20:01:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/daan/givehapiness/</guid>
      <description>餐廳名稱: 采味食光 Give Happiness     地 址: 台北市大安區和平東路2段118巷36號   營業時間: 週一~週五 11:30 ~ 14:00 17:00 ~ 20:30   週六~週日 11:30 ~ 14:15 17:00 ~ 20:30    電 話: 02 2736 6256     今天有個小型家族聚餐，女王選了一個走路能到的精緻簡餐餐廳 - 采味食光。開業好幾年了， Google分數高分，從一些部落格文章知道，主廚曾任職五星飯店，後來再去法國藍帶學習，回國後開這間簡餐店。 照理說，在藍帶應該是學法國菜，這個中式簡餐應該是任職五星飯店時 扎根的， 我舌頭愚鈍，吃不出什麼法國藍帶手法，倒是這些簡餐吃起來味道都還可以， 也不用管什麼藍帶不藍帶了。
這是用餐完畢離開時照的，客滿客滿。刻意早點到，那時候還有位子，之後就客人陸陸續續上門，很快就客滿了。 最裡面是櫃台，廚房似乎在櫃檯後面。 忘了拍菜單，官方網站只有這張舊菜單，老闆應該不會介意吧。但是這張菜單跟現況有點差異， 有一個剛研發出來的 紅燒膠原軟骨麵 不在這舊菜單上。而且新菜印刷成三、四張紙， 跟菜單夾在一起，大概是為了避免小更動，就重印整個菜單吧。 拿了三個小菜，從左到右分別是 涼拌雞胗、皮蛋豆腐、涼拌水蓮。小菜擺在餐廳中間的冷藏玻璃櫃，自行取用。 旁邊是餐具，也是自行取用。但是沒看到出名的口水雞絲，難道要用點的? 可是菜單上的涼拌水蓮又擺在那邊。 這三個小菜，調味均屬上乘，平常沒那麼愛吃水蓮，沒想到這個涼拌水蓮軟硬適中，鹹度適中，還挺不錯的。 涼拌雞胗也很好吃。反倒是最不容易失敗的皮蛋豆腐，沒有另外兩個出色，那個醬汁不合胃口吧，但也還不錯吃。 冬瓜檸檬啾啾，就是冬瓜檸檬汁，中規中矩，小杯了點。不過店家有提供開水與杯子自行取用，不點飲料也沒關係。 私房香辣口水麵，算是某種創意涼麵吧，味道跟常見的麻醬涼麵截然不同。主廚試圖自創某種麻辣帶酸的口味， 我的話這次吃幾口嘗鮮就好了，不難吃，可是還是傳統的麻醬涼麵吃得比較習慣，最好加些絞肉做的炸醬。 食光菜菜麵，古早味，好喝的高湯，加上肉片、青菜、麵。簡單好吃。 采味雞飯，這類似椒麻雞，是通俗的好味道，平常就是暢銷菜。好吃。 胡椒豬肚砂鍋雞湯麵，不難吃，甚至很多部落格都稱讚。但是跟我吃過的專業胡椒豬肚雞砂鍋有差距， 當然專業的也是貴很多，這樣比不公平。 我感覺店家其實只有事先準備砂鍋雞這道菜，客人點了胡椒豬肚砂鍋雞湯麵後，就 砂鍋雞加上事先滷好的豬肚，湯頭加上大量胡椒，這種臨時組合的，就沒有融合的感覺，豬肚很硬， 如果是燉煮很久應該軟一點，湯頭只感覺到雞湯、胡椒，沒感覺到其他香料，當然也有可能是 我的舌頭不靈敏。Anyway，覺得OK而已，吃這一次，有個經驗就好，沒吃過可以吃。 整體來看，還是會回訪。因為主餐、配菜都不錯，很討厭應付式、難吃的配菜，這邊不會。小菜也優秀。 裝潢現代，服務態度佳，價格可能因為客源以台大學生為主，都還蠻合理的。所以接下來就看緣分了， 緣分到了，自然就回訪了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 友好料</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/havegoodstuff/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 20:34:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/havegoodstuff/</guid>
      <description>餐廳名稱: 友好料     地 址: 新竹縣竹北市文信路379號   營業時間: 週二 ~ 周日 11:30 ~ 14:00 17:30 ~ 20:30   週一 公休    電 話: 03 558 6101     這間餐廳聽說是竹北友食寓的弟弟，對友食寓的印象不錯，所以 友好料 當然也有興趣踩雷。 可是很誇張，連續衝了兩次，第二次還是開門10分鐘就到了，竟然還是客滿。不過也因此知道原來 可以訂位，氣消了以後的某個星期天晚上，訂位成功，這次終於萬無一失了。
這是用餐完畢離開時的門口照，長時間維持客滿的狀態。 室內裝潢用淺色系，有點溫馨的感覺。我們今天是開門幾分鐘就進去，人潮似乎退了一些，那時候 還有位子，過半小時就客滿了。 菜單，看起來就是把家常菜做得精緻一點。 櫃台上方的黑板，似乎是點餐排行榜，不是菜單沒有的菜色。 好料海鮮粥，蠻大碗的，湯頭不錯，海鮮也放很多，有蝦子、蛤蠣、魚片、花枝等，還有一個似乎是店家自製的海鮮羹，比較特殊。 應該是事先熬了一大鍋高湯，客人點海鮮粥後，弄出一碗高湯把海鮮、白飯煮熟後，灑一點油蔥酥，正港台灣味。 整體吃起來還不錯吃。 紅茶與烏梅汁。目前新竹縣好喝紅茶應該還是關西振興麵店的紅茶最濃郁，一樣都是有決明子的古早味。但振興麵店紅茶賣的貴，當然用料實在的不得了。 友好料 的紅茶沒那麼濃郁，可是好喝度對比價位，也不錯了。烏梅汁也是好喝的古早味。 蔥爆牛肉A簡餐，配的是白飯。蔥爆牛肉竟然放青椒，略不正統。不過青椒牛肉也是道名菜，跟蔥爆牛肉炒在一起，靠著主廚優秀的廚藝， 其實感覺融合得不錯，竟然還蠻好吃的。白菜與海帶兩樣小菜，調味也不錯。 香香炸排骨B簡餐，配的是肉燥飯。白飯煮得不錯，肉燥調味也不錯，所以肉燥飯挺優秀的。排骨有兩塊，吃得很過癮，而且炸粉似乎是番薯粉再去調的， 顆粒感很明顯，這也是古早味的手法。小菜則是一樣。 看起來店老闆熟悉很多古早味的手法，廚藝優秀。正好本貓年紀大了，內心有點懷舊，仍然討厭仿古裝潢。所以在現代化裝潢裡面，吃著古早味， 覺得是蠻快樂的。有機會會再回訪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 五星小廚2.0：和樂洋食巧烹</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/mwinhl/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 19:55:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/mwinhl/</guid>
      <description>餐廳名稱: 五星小廚2.0：和樂洋食巧烹     地 址: 新竹縣竹北市隘口三街243號   營業時間: 週二 ~ 周日 11:30 ~ 14:30 17:30 ~ 21:00   週一 公休    電 話: 03 668 5850     逛網路時發現這間 五星小廚 有點特色，本來是在竹東夜市的攤販，聽說一開始是賣便宜好吃的濃湯捲， 我也不知道那是什麼東西，但聽說口碑不錯。後來就不賣濃湯捲，改賣500元的牛排，雖然他應該是因為用 好的食材而賣到500元，可是當然就有酸民開罵或是懷疑食材等級。然後竹東夜市不知道有什麼變動， 他們就乾脆來竹北找店面，改在竹北發展，也就是這間五星小廚第二代了。
五星小廚2.0：和樂洋食巧烹 相對第一代，菜單應該變化很大，畢竟是店面了。今天有空閒，終於來 試試了，首先 附近剛好是停車場，太方便了。招牌只有 &amp;ldquo;和樂洋食巧烹&amp;rdquo; 幾個大字，&amp;ldquo;五星小廚2.0&amp;rdquo; 只有在FB出現。約19:30 到，竟然客滿，只好先坐吧台。大約 20 分鐘後，才空出一桌，之後人來來去去， 才開始漸漸的空下來，尖峰時段過了。 先來一張老闆與老闆娘工作的照片，看起來沒有請人，小倆口自己拚。 甜點櫃，不確定是自製甜點，還是外面找來的，不過今天沒有點甜點。 剛好抓到一個 沒人的時機，拍下這張照片。 菜單，&amp;ldquo;簡單一點&amp;rdquo; 的前三道，竟然是中式的餐點。不但如此，周圍瞄了一下，兩三位點 肉燥乾麵。 牆壁上有些新菜。
奶油培根野菇義大利麵，個人偏好白醬，很容易覺得好吃，事實上也覺得好吃。 玫瑰蜜桃冰茶，還不錯喝。 這就是西餐廳裡面出現的中式麵點 - 肉燥乾麵，有附滷蛋和青菜。滷蛋有入味，跟小菜的滷蛋豆干是一樣的。肉燥鹹香好吃，拌麵正適合。 很多人點，感覺來吃這碗麵的，似乎都是附近住戶，晚餐就吃這個解決。 不過只吃一碗麵，沒到低消啊，似乎老闆睜一隻眼、閉一隻眼， 而且其中一位是單獨一人，吧檯吃一吃就走了，沒佔桌子，老闆好像就不計較了。 莎朗牛排，那個醬汁是不錯，味道濃郁，沾牛排吃是不錯。不過我吃很多家牛排了，這裡的牛排，稍微好吃而已，煎牛排的技巧不多， 這裡也沒問要幾分熟。本來還以為他在竹東夜市是賣多厲害的牛排，看起來想太多了，牛排差不多就這樣了。可能肉燥乾麵、義大利麵，烹調 手續還多很多道步驟，還特殊一點。 蜂蜜金桔檸檬，又酸又甜，好喝。 整間店感覺有點溫馨，老闆娘兼外場，有笑容，態度很好，雖然忙來忙去，講一下都會處理。老闆很少出來，嚴肅地努力烹調， 食物的味道也不錯，有機會會再訪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 鍋湯會24h - 竹北店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/potsoup/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 13:14:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/potsoup/</guid>
      <description>餐廳名稱: 鍋湯會24h - 竹北店     地 址: 新竹縣竹北市自強南路292號   營業時間: 24h   電 話: 03 550 9122     每個人口袋裡都要有幾間 24小時營業的店，以免假日作息不正常時，在不正常的時間也能解決一餐。 以前竹北八方飯店也曾經宣稱24小時營業，後來它也是算了。鍋湯會24h 剛開幕， 在這個重要路口經營24小時營業火鍋，也許能成，因為火鍋店只要有一位厲害廚師負責湯頭， 一位採購。剩下的事，工讀生都能做。不過也因為低門檻，竹北最近好多火鍋店。
今天睡到自然醒，胡亂吃點東西，再感覺餓，已經 15:50 了，想到這家鍋湯會24h， 來踩雷看看，門口一堆停車位當中，有4個是屬於店家的。我冷門時段來，自然是 停到了，一進去，竟然還有幾組客人，不過後來才知道是一部分是員工在用餐。
大門口，這個路口車流量大，廣告效果應該不錯，我就是這樣被吸引來的。 裡面稍微狹長型，還算寬敞。 這邊很棒的就是有個免費的沙拉吧，點個火鍋，就有飯、果汁、汽水、冰淇淋可以吃到飽。 這一側有小美冰淇淋，也算知名大廠，吃了還不錯。柳橙汁想也知道是還原果汁，正常。 麥茶應該是自己製作的了吧，正常，沒放糖，不錯喝。還有白飯、餐具等。 這一側不容易掌握沒人的時候，迅速照一下，沒注意到照糊了。最裡面是 百事可樂，以及同公司 的一些飲料，如檸檬茶等。然後是咖啡機，今天晚了，就沒喝咖啡了。爆米花是甜的，唉，我看電影 是只吃鹹爆米花的，其他場合才偶而吃甜爆米花的。還有火鍋醬料、醬料碟等。 最外面有一鍋滷汁沒照到，牌子寫 特製香草滷汁，那是讓客人淋在白飯吃的，滷汁的底部還是有一些小肉片， 算是提供一個類似滷肉飯的食物。今天是踩雷，先點個安全牌，牛肉鍋就好了，定價140元，結果開幕期間，只收130元。 這家直接將菜盤丟進鍋裡送上來，因為沒有菜盤，所以肉盤還放一片青菜，一個魚餃，一個魚卵捲。這樣桌面倒也清爽，不會擺一堆盤子，不錯。 湯頭好喝，牆壁上寫著湯汁現熬，姑且相信他不是用什麼粉速成的。其他的食材，好像也很正常， 醬料也很正常。 140元，沒什麼好挑的了，沙拉吧還提供有品牌的小美冰淇淋、百事可樂，其他 的食物也有用心。真是冷門時段的好夥伴。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 胡同大媽 竹北店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/dama/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 11:45:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/dama/</guid>
      <description>餐廳名稱: 胡同大媽 竹北店 ，另外有 中山店、北投會館。     地 址: 新竹縣竹北市成功二街188號   營業時間: 11:00~14:00 / 17:30~21:00   電 話: 03 668 4458     今天到燦坤買點小零件，結束後，反正車已經停在成功二街、自強南路這邊的停車場了， 就在附近找間餐廳吧。看了一圈，胡同大媽 很久沒吃了，知道他2017年曾經經營不善， 還好有新的老闆接手，今天就算是檢查看看，換了新老闆後，有無退步。
胡同大媽全盛時期我還蠻喜歡的，當時該集團的北投店叫做采豐餐廳，位於 台北捷運 的北投機廠內，停車很方便，如果跟朋友到附近，通常就跟跟朋友約在那裏用餐，不然北投通常是不好停車。 而且因為整棟樓是台北捷運的員工訓練中心，底下還有一些電動玩具、運動設施，能溜小孩。 印象中，它的酸湯魚、催淚蛋做得蠻好的。 竹北店當時也吃過，跟北投店差不多。新老闆接手後，采豐餐廳 改名為 胡同大媽 北投旗艦店，而另外兩間本來就叫胡同大媽，全部都統一了。
裝潢沒啥變，以前就這個樣子，比便宜川菜館豪華，暗示價格會貴一些。 後方有樓梯可到二樓包廂。 官網菜單 比較清楚，而且有各式菜色的照片，只是沒列價格。 這裡的菜單有價格，但都被這個 theme 自動縮小了，網友可在瀏覽器當中，用滑鼠右鍵點選圖片，再選 &amp;ldquo;檢視圖片&amp;rdquo; 功能，放大來看。
牆壁上，貼了一些新菜。 第一道是水煮牛，這裡的水煮牛算是不差，是正宗的做法，至少比一些非川菜餐廳，看這道菜出名容易賣，亂學亂做 好多了。 但可惜就是，既生瑜何生亮，偏偏竹北老灶房私房料理 跟 頭屋 長興私房料理 這對 父子檔的水煮肥牛 超強，我吃到現在 仍是打遍天下無敵手，我的取樣大約二十幾家以上了，不要懷疑我是井底之蛙了，你們去老灶房吃吃就知道。 但看在胡同大媽水煮牛份量大，這道菜的價格能接受。 金沙軟絲，這道菜好吃，不過吃了才發現有一部分是炸油條。剛上菜時，心中還竊喜份量大，真是的。雖然油條跟軟絲裹上金沙都好吃， 這道菜的價格算是稍微不能接受。 乾煸肥腸，算是好吃，可是炸肥腸太少。然後，四季豆可能是為了健康導向，感覺是熱水煮的。 同時四季豆份量多到不像話，掩蓋炸肥腸的不足。這道菜的價格不能接受，下次不會再點了。 今天菜當然吃不完，自備玻璃容器打包回家了。這次菜點的不好，可能點酸湯魚、催淚蛋、老皮嫩肉 等，會好一點吧。 這樣又讓我想到，竹北九品田小館 的酸湯魚、催淚蛋、炒飯好吃。至於跟胡同大媽誰的好吃，再找機會鑑定吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 吉祥天 私房小廚</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/luckysky66/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 23:47:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/luckysky66/</guid>
      <description>於 2019/12/29 加入二訪的資料，請看本篇文章的後面。
   餐廳名稱: 吉祥天 私房小廚     地 址: 新竹縣竹北市文信路383號   營業時間: 11:00 - 14:00 17:00 - 20:30   週二公休    電 話: 03 657 0661     今天本來相中了一家光明商圈的小餐廳，無奈趕到時，客滿兼賣完，不收客人了。 所幸光明商圈餐廳非常多，一定有得吃，就開始找下一間餐廳了。一轉角， 本來 老拳棒棒 的位置，變成了吉祥天私房小廚。 回家看了老拳棒棒官網，才知道他們剛搬不久。 在門口看了 吉祥天 的小黑板， 感覺價位還可以，就決定踩雷看看。
門口的樣子，沒想到招牌做這麼大。 近一點的門口。 門口小黑板。 室內的一個角落，拿餐具、醬料的地方。 點完菜，才想起菜單忘了拍，不過門口小黑板大概佔菜單一半了吧。官網照片有菜單，可是很舊了，目前多了很多品項。 感覺這間餐廳是一家人經營，媽媽廚藝厲害，在廚房，似乎有很多私房菜，經常換菜單。爸爸點餐、跑堂。女兒內場外場都幫忙。
點了老闆說最多人點的椒麻雞，果然不錯，份量大，調味佳。非常棒的是用漂亮瓷器裝著，配菜也都不錯。 餛飩湯。蠻正常的，還不錯喝。 今天陰錯陽差來到 吉祥天 私房小廚，印象蠻好的，也是一間堪吃的平凡店家，但感覺水準比平凡再好一些。 可以迅速填飽肚子，又不會花太多錢。竹北已經倒掉很多餐廳了，祝福 吉祥天私房小廚 能撐下去， 維持熱情，賺錢並進入良性循環，繼續拿出更多私房料理。
 二訪資料:
這次記得拍菜單了，感覺也更新幾次了，最新的長這樣。 月亮蝦餅，勘吃，覺得比不上知名泰國菜餐館，可是問題是價錢也不一樣啊。 最棒的椒麻雞腿飯，整間店最值得吃的就是這道菜。 小菜 魯油豆腐 與 柴燒煙熏豬頭皮，魯油豆腐很平凡，柴燒煙熏豬頭皮 確實多了煙燻的香味，我是我覺得鹹度稍差一些，刀工也有些凌亂，一些大塊，一些小塊，吃一次就好了。 大庄路 三輪車小吃 的 煙熏豬頭皮 明顯地好很多。 韭菜水餃，店家自調的醬汁是不錯。 唉，水餃跟牛肉麵這兩種東西，每個人都有自己喜歡的味道，這家的水餃跟我個人喜好 不合，吃一次就好了。 吉祥天 私房小廚 椒麻雞腿飯 很棒，小菜包括月亮蝦餅都不大好，他就是一間還算好吃的平凡店家，有在賣一些花蓮自家的蔬果，歡迎大家捧場。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[淡水] 柴米夫妻 品私房</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/newtaipei/tamsui/charmingcouple/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 22:18:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/newtaipei/tamsui/charmingcouple/</guid>
      <description>餐廳名稱: 柴米夫妻 品私房 官方網站     柴米夫妻 品私房 FB 粉絲團    地 址: 新北市淡水區中正路一段62巷25弄3號   營業時間: 週三 ~ 週一 11:00 ~ 20:00   週二 公休    電話 : 02 2805 8003     金牙貓出生就開始住淡水老街，住了12年才搬到台北。之後又過了許多年啦，現在淡水 老街已經跟小時候很不一樣了，我小時候就存在的老店大概只剩十來間吧，蠻多新的商家 注入許多新活力，當然也帶來大量遊客。今天回老家探望爹娘，還有點時間，試試 最靠近老街的民生停車場是否可以停車，沒想到竟然有停車位。就帶老婆女王 與 金牙豬 逛逛淡水老街，親自為家人解說。
中午吃很飽了，老街逛到累，本來想找一家 Coffee Shop，坐坐兼吹冷氣。可是看了兩三家， 都各有原因否決。最後看到 柴米夫妻， 門口海報寫 特定時段 奶茶買一送一，那時候剛好就是買一送一的時段。 又隱約記得聽過它的好名聲，就決定進去坐坐。
店內裝潢還蠻現代的，很好。因為我是懶的去那種仿古代的店，擺一堆破爛古董的那種， 不會欣賞 也 不想欣賞，老街或郊區很容易有那種店。 結帳櫃台，右邊是廚房，不過沒拍到。 看看桌上立牌，主廚的資歷顯赫。回家上網研究一下，原來他 2013 年就成立公司，開始 研究冷凍食品，靠著好手藝，研發出了幾款好吃的冷凍食品。似乎蠻暢銷的。 難怪有幾道菜，感覺就是普通廚師照 SOP ，拿自家冷凍食品製作出來的，其實味道還行， 真是高招。 柴米夫妻 菜單。 雖然不想點太多，但意外地失控了，而且沒帶玻璃容器。 夏之戀，百香果檸檬做的，有點甜，還算好喝。 奶茶買一送一，只照一杯。很正常，甜甜的奶茶。 蔥油餅，吃了兩片 才想起來拍照。應該是他自家的冷凍食品煎的，但我覺得比平常的蔥油餅好吃耶，看起來要去找這牌子的冷凍蔥油餅來試試了。 泰式打拋豬拌麵，麵是所謂的 Biang Biang 麵，其實就是山西的皮帶麵。等於是把山西油潑麵，換成泰式打拋豬，算是某種創新吧。 蠻好吃的，打拋豬鹹中偏辣，皮帶麵也是他們家生產的，感覺嚼勁不錯，店裡也有賣。真的要對冷凍食品改觀了。 山東燒雞。這道菜很正常，還不錯。但又是這些年已經吃過優秀的山東燒雞了，這裡的燒雞當然無法跟以山東燒雞出名的店相比。 感覺主廚創辦這家店，也算是行銷自家優秀的冷凍食品，然後再設計一些獨特的餐點，例如 牛肉麵、飲料等。 整間店多功能，且經營的不錯，各位逛淡水老街時，可以來這裡休息一下再出發。 其實觀光客多了，我自己很少進老街了，看來該去找柴米夫妻的冷凍食品，回家自己做了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 初這家麵食館</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/chuhome/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 17:12:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/chuhome/</guid>
      <description>餐廳名稱: 初這家麵食館     地 址: 新竹縣竹北市文興路二段178號   營業時間: 11:00~14:00 / 16:30~21:00   電 話: 03 668 8563     今天介紹一家堪吃的平凡店家，雖然平凡，如果想迅速填飽肚子，不要花太多錢的話， 還是要多收集一些這種餐廳，平常可以來吃。
這一帶是靠近高鐵 暐順經貿大樓 的文興路對面，暐順購物中心似乎蠻慘的， 就像當年的風城，很沒人氣，直到巨城接手才有改善。 裡面的美食街曾經吃過一家，不大行，還有一些店擺明了只做週一到週五， 正常百貨公司會允許這種只開五天的店嗎，一定是開了就賠錢，店家才不開。 只剩 週一到週五，可以吸引一些附近的辦公室的人前來用餐吧。 來到暐順購物中心，我看還是到對面吃這些店家，也比它的美食街強。
初這家麵食館 的 店門口。 屋內的裝潢，還蠻新的，看它的FB官網，沒啥維護，是2018年開的。 廚房的外圍，列了部分菜單。 廚房的外圍的左手邊，如果點了油豆腐，要到這裡拿。不過今天約七、八點到，服務生說會送來。 初這家麵食館 菜單。 牛肉乾拌麵，免費的仙草，走心油豆腐。 滷肉飯，紅油抄手。老婆女王大人覺得紅油抄手算好吃。 最後結帳帳單。 每一樣口味都很正常，看網路上有些負評是服務態度不大好，唉，不要刁難人家了啦， 才多少錢，是要堆多大的笑臉。大概 就是乾淨，不要用黑心食材，價格合理，就好了， 這間適合平常日，簡單迅速地吃一頓，然後回家忙功課。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 起初無菜單.料理</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/begin/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 12:32:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/begin/</guid>
      <description>餐廳名稱: 起初無菜單.料理     地 址: 新竹縣竹北市成功11街113號   營業時間: 週二 ~ 週日 11:30 - 14:30 17:30 - 21:30   週一 公休    電話 : 0937135584     某星期天的晚上，又想找一家沒吃過的餐廳來踩雷，看到這家無菜單料理， 本來想說通常都要預訂才吃的到，可能還限制最少幾人，大概當天無緣吃到了。 沒想到仔細查下去，平時有個基本菜單，讓臨時的客人也能享用。 這樣就有興趣試試了，因為敢開無菜單料理通常是對手藝有自信，優秀手藝 拿來弄幾道家常菜，應該也是高分的家常菜吧。
話不多說，就衝來了。竹北已經發展到不好停車了，沒想到店家租的這店面， 有個緊鄰的空地，像 Stack 一樣，Last In First Out，約可停 3 , 4 輛，只是寬度不夠，如果最裡面的車要出來， 前面三台只好先移車，讓車出來。初訪時很幸運，停在最外面，然後 我們吃 幾道家常菜就結束了，後面車的客人吃無菜單料理，菜還沒上完呢。不過二訪 就沒那麼幸運了，移了一次車。
店內裝潢很新，還擺一架鋼琴，官網解釋說 主廚學過，偶而會彈一下，真是優秀啊，菜做的好吃 還會彈鋼琴。 今天不是吃無菜單，自然是要點幾個菜。女主人誇口，每道菜都好吃。第一次聽，內心當然竊笑，想說 老王賣瓜的話也聽多了，沒想到吃完以後，這句話真實度應該有九成，勉予承認。 其實會先送上水杯，店家似乎買了很厲害的過濾器，那個水感覺還不錯耶。然後，第一道菜 蝦鬆 就上了，他 蝦鬆 的作法跟別人不一樣，脆油條 換成 炸餛飩皮，脆度差不多，調味也佳， 就是蝦仁少了點。 豆干肉絲，這道菜鑊氣有出來，維基百科說有鑊氣才會引起焦化反應及梅納反應，這道菜做到了，好吃。 雖然台北的六品小館 的 豆干肉絲更傑出，竹北能有這水準也不錯了。 黑胡椒牛肉，因為他宣稱黑胡椒醬是自製的，所以試試。不過因為搞成偏甜，就沒那麼愛了，牛肉給很多，那就奇怪了，蝦鬆為什麼蝦仁那麼少。 飯後水果是 蜜蘋果，似乎水果也是有挑過，好吃的甜。 因為好吃，很快地二訪了，這次點 蔥爆牛肉，滑蛋蝦仁，起初豆腐。 蔥爆牛肉 味道類似豆干肉絲，鑊氣一樣有出來。滑蛋蝦仁 感覺 蝦仁是買來自己剝的，非冷凍蝦仁， 有用心，好吃。 起初豆腐 是 看這道菜掛著店名，應該有獨到之處，所以點點看，原來調味是 鹹蛋黃(金沙)加上蔥蒜，再大火炒，也是好吃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 醞釀生活竹科店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/yunnianghc/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2019 14:33:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/yunnianghc/</guid>
      <description>餐廳名稱: 醞釀生活     [醞釀生活竹科店 Facebook 粉絲頁] ( https://www.facebook.com/yunnianghc/ )    地 址: 新竹市東區新莊街105號   營業時間: 11:00–14:30 16:00–21:00   週六公休      今天晚上來踩雷 這家宣稱 使用有機食材，健康導向的簡餐店 - [醞釀生活竹科店] (https://www.facebook.com/yunnianghc/ )。 使用有機食材當然是很歡迎啦，但是太強調健康這點令人害怕，金牙貓算是重口味的人， 而且像日本、美國當地食物也都是很鹹，平均壽命也不見得比台灣短，鹽 已經被過度妖魔化了， 很多好吃的店，都被這些減鹽魔人弄得不好吃了。
門口照，可是因為是晚上，招牌反光得太厲害了。進門的左側，似乎有個狹長型空間，在賣有機蔬果。 店內裝潢，蠻雅致的，感覺舒服。 剛到時約晚上七點，幸運地坐到最後一桌，當時客滿。沒想到快用餐完畢時，客人陸陸續續離開，又幾乎快空了。 醞釀生活竹科店 Facebook 粉絲頁 其實有 完整菜單。 比較特殊的是，菜單上的 品項不是每天都有，要看當天能買到那些食材，然後會貼綠色貼紙，只能點有貼綠色貼紙的品項。 其實點完兩份餐，先送上兩杯醋，有再附一小罐水，讓你可以調整醋的濃度，忘了拍照了。 從官網或菜單都可以感覺到，這個醋是自己釀的，是它的強項。不過因為糖加的很少，沒想像中好喝，雖然很健康。
肉燥飯套餐，大概因為總店在台中，所以稱這圖片裏的食物為肉燥飯，另外有滷肉飯。 果然是健康導向，肉燥很不油，青菜算蠻多的，湯感覺熬了一定時間，但可能沒放鹽。 很用心煮，味道輕，整體不難吃。 香煎玫瑰鹽鱈魚，差不多，魚沒下很重的鹽，也沒煎到微焦，去得到梅納反應。 一樣是用心煮，味道輕，整體不難吃。 飯後甜點水果。 畢竟健康也是很重要，這間簡餐店在健康食物中的口味算是名列前茅， 我勉強可以一個月吃一次。
這家店旁邊巷子到底，同時也是長春路尾巴，有一個公有停車場， 走過來約 5 分鐘，算好停車。大家可以好好利用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[南港] Neverland Noodle Bar 麵吧</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/nankang/neverland/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2019 13:35:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/nankang/neverland/</guid>
      <description>餐廳名稱: Neverland Noodle Bar 麵吧     Nerverland FB粉絲團    地 址: 台北市南港區南港路一段271號   營業時間: 週一至週五 11:00-15:00，17:30-21:00 最後點餐時間 14:30 / 20:30   週末例假日 11:00-21:00 最後點餐時間 20:30      這是知名美食記者王大小姐之前推薦的餐廳，是一間老牌麵粉廠創辦的餐廳， 店裡面所有的麵條，自然是自家的麵粉做的。王大小姐很誇獎這間餐廳， 今天來到附近，就來嘗試看看。
Nerverland 旁邊巷子有些許停車位，不過早就被停滿了。巷子再進去一點 有一間味全的配銷所，它的斜對角有私人停車場，約11點半到，還有幾個停車位。 吃完飯回到這停車場，已經全滿了，熱門時段也不好停。
來到門口一看，搞清楚了，原來分義大利麵餐廳跟中式精緻麵食餐廳兩間，各有自己的入口， 裝潢都很精美。義大利麵餐廳 還有 烘焙坊、咖啡等。今天選 中式精緻麵食餐廳，詢問 服務生後得知，廚房是兩間相通的，中式精緻麵食餐廳裡面其實可以請服務生拿義大利麵 餐廳的菜單，只是一半以上的人必須點中式餐點，避免客人全擠在中式麵食餐廳吃義大利麵。
這兩間餐廳的主題是精緻化用餐，內部的裝潢自然是挺不錯的。而且感覺有很多友善 客人的小地方，像我們坐窗邊，有設計個窗檯，擺東西蠻方便的。 牆壁上的掛畫，看著看著就動了，原來是類似數位相框的東西。感覺是一分鐘換一張吧， 下面這張是右邊換到一半，左邊沒動。 然後左邊換到一半，右邊已經換好了。 這是左右兩邊都換好了，大約靜置一分鐘吧。看起來是將老麵粉廠的許多黑白歷史相片 不斷地展示。 完整菜單好幾頁，請讀者去 [Neverland 官方網站菜單] ( https://www.nland.com.tw/noodlebar/#specials ) 看吧。下面這兩張圖是擺在座位旁邊的壓克力所放的圖，大概是 主打的項目吧。 下圖右邊這個茶要好好的誇獎一下，服務生帶位之後，就會詢問要茶還是水，由他們 端來，補充也是由服務生補充，這是高級餐廳通常的做法。然後這個茶很香， 感覺是高級茶葉，不會因為免費就用很普通的茶葉，不由自主地多喝了幾口。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 生寶意麵</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/shenbao/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:27:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/shenbao/</guid>
      <description>餐廳名稱: 生寶意麵     地 址: 新竹市東區民生路64號   營業時間: 11:00~14:00 17:00~22:30   週日公休      傳統口味的意麵，大約晚上10:00 經過，聽說是老店很久了， 今天就來踩雷一下。
本來還在想，是不是打烊了，走到門口，看見霓虹燈顯示營業中，就放心了。 室內裝潢就是一般小吃店的裝潢。 特別把牆上的菜單放大。 桌上的菜單。 小菜最先上，它的小菜蠻多樣的，今天先點個豬頭皮就好， 味道ok。 倒是那個 紅醬，黑醬，蒜泥，好像很多古早麵 都是用這些醬調的。連乾麵也是一樣的醬，一樣的豆芽菜。 點了 小碗的 乾貢丸意麵，加上 餛飩湯。乾麵的調味，青菜 跟 小菜 一模一樣，味道當然也一樣，只差附在小菜或附在麵條上。 乾麵的部分，其實我覺得 竹北 戶政事務所，大郵局 附近的 郭家麵攤 調味更好，也同樣開很久了。 餛飩湯 意外的好喝，餛飩本身包的也不錯。 生寶意麵 就是很正常的小吃店，順道經過可以來吃。在中華路與民生路交叉口 有一個私人停車場，停車方便，只是大概很少有人停貴貴的停車場，去吃便宜的 小吃店吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 享初食堂 竹北店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/xiangchu/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 20:16:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/xiangchu/</guid>
      <description>餐廳名稱: 享初食堂 竹北店 地 址: 竹北市嘉豐二段二街二號 營業時間: 11:30~14:30 17:00~22:00 週一公休
享初食堂 算是新竹市東門市場的名店，據說家裡在台東是開麵線攤， 東門市場最近幾年復興，享初食堂 算是第一代搬進去的， 曾經去外帶過麵線。第一代的店成功率蠻高的，讓更多商家決定搬進去， 東門市場終於重回繁榮之路。
當年那碗麵線，不差，但也沒覺得很傑出，不過 麵線加居酒屋的新形態， 成功吸引不少人，大概趁勝追擊，開了這間竹北店。今天是剛開幕就來， 嚐鮮的人不少，店員手忙腳亂的，出了很多錯，例如，一個老婆婆店員， 店長叫她去擦桌子，隔壁桌該擦的不擦，我們這桌已擦過一次的，跑來 擦擦就跑了。小東門啵啵蛤 是我們先點的，老婆婆店員送去隔壁桌， 想說第二道啵啵蛤應該快來了，就不計較，結果等很久，一整個莫名 其妙。我想，各位還是等上軌道之後再來吧。
店內裝潢，其實沒改太多，大致上還是前一家的裝潢。 菜單，可以看到，費時的都先劃掉了。 大腸麵線，評價還是一樣，不差，但也沒覺得很傑出。 這是加點的附餐，可爾必思 跟 溏心蛋。蛋的切痕呈鋸齒狀，這又是 沒經驗加趕工的店員切的吧，味道正常。 炒水蓮 與 日式炸豬排 兩道菜，味道正常。 牛五花麵線，那個牛五花略有筋，這點不討喜，其他正常。 小東門啵啵蛤，是東門市場裡另一家餐廳 小東門 的名菜，是知名部落客 踢小米從澳門引進的。享初食堂 居然授權該道菜，竹北店才有販售。 剛上來都是生的，下面瓦斯爐煮熟，蛤蠣就會啵啵啵啵地打開， 就可以吃了。 這就是煮熟後的樣子，其實蠻好吃的，蛤蠣本來就是很適合煮湯， 加上肉片，高麗菜，蔥花，也許本來就加一點高湯，蛤蠣，蔬菜 釋放出更多的湯汁，最後的湯味道鮮美，蛤蠣剛煮熟，很軟嫩， 難怪澳門保存至今。唯一的缺點就是 價格，250元，其實說穿了， 就是個小火鍋而已，配料還簡單很多，可是取名為啵啵蛤， 搞的每個人都想嚐鮮。 其實就是很正常的一家店，各項食物也都很正常，就是如果想吃 這種類型的食物，可以來這邊享用。我大概就吃這一次吧，人生 很短，我要繼續去踩雷其他沒吃過店家。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 楊家意麵</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/yangnoodle/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 17:38:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/yangnoodle/</guid>
      <description>餐廳名稱: 楊家意麵 地 址: 新竹市勝利路67號 營業時間: 10:00-21:00 週四公休
這是一間新竹老店，但是搬家多次了，這幾年落腳在勝利路這裡， 老客人都能找到，熱門時段容易客滿，今天等了幾分鐘才有座位。 意麵，蚵仔煎 是店家的經典菜色，門外的招牌就寫這兩道菜。 牆壁上有菜單。另外有點菜單，點菜單有列陽春麵等，如果是意麵就不用勾，真的要改用陽春麵才要勾。 乾肉絲意麵，中規中矩，還行。 今天選餛飩湯和 綜合煎(蚵仔加蝦仁)，不錯吃。 總之，就是一間價格符合預期的小吃店，食物的價格很合理， 就不要要求什麼豪華裝潢，服務態度了，整間店就是沒笑容，但也不會凶， 迅速正確地把訂單執行完，也沒什麼好要求的，可以來吃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 雞爺鹹酥雞</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/chicken_grandpa/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 19:38:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/chicken_grandpa/</guid>
      <description>餐廳名稱: 雞爺鹹酥雞 地 址: 新竹市東區武昌街43號 雍藝紋身館前面 營業時間: 大概都晚上吧
有一段時間，常常在晚上10點左右，從林森路回竹北，所以 林森路的宵夜吃了很多家，也常外帶，鹹酥雞 也買了四、五家 以上，短時間密集地吃這幾家，舌頭漸漸將他們分出高下。 這家 雞爺鹹酥雞，按照本人口味，是林森路某路段五家鹹酥雞 的冠軍。 點了鹹酥雞、甜不辣、魷魚圈，快吃完才想起拍照，這家的 派別是炸完後，除了撒胡椒鹽，還會撒洋蔥絲，蒜末、蔥花， 香氣比較複雜，不單調。 雖然鹹酥雞是邪惡的食物，久久還是要吃一次，那吃一次的時候， 自然要找這種某路段五家鹹酥雞的冠軍囉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹南] Dr.ice冰博士</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/miaoli/zhunan/dr.ice/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 19:58:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/miaoli/zhunan/dr.ice/</guid>
      <description>餐廳名稱: Dr.ice冰博士 地 址: 苗栗縣竹南鎮光復路219號 營業時間: 中午11:00 - 晚上9:00
在 滿意麵食坊 用完晚餐後， 天氣炎熱，對面好幾間冰店，最後覺得似乎很久沒吃 芒果雪花冰 了，就選這家。 牆壁上大大的菜單。 回家查網路，似乎剛開一年，還算新。 芒果雪花冰，意外的比想像中的好吃，覺得甜度夠，芒果塊新鮮，雪花冰很綿密，那球芒果冰淇淋也不錯。 不錯，可以把 滿意麵食坊 與 Dr.ice 組合成一套行程。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹南] 滿意麵食坊</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/miaoli/zhunan/my_eat_house/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 19:58:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/miaoli/zhunan/my_eat_house/</guid>
      <description>餐廳名稱: 滿意麵食坊 地 址: 苗栗縣竹南鎮照南里光復路236號 營業時間: 下午4:30~晚上12:00分(週六公休)
來竹南辦事情，結束時就想到竹南在地人同事推薦的 滿意麵食坊， 就晃過來。這附近是有個公有停車場，似乎沒收費，同時鄰近餐廳 更多，停車位非常不夠。 再加上許多沒公德心的人自以為沒檔到人 地亂停。即使合法停車位空出來了，卻因為亂停，車子極難倒車進去。 停車位不夠，很多人搶停車位凶神惡煞的本性也都顯露無遺， 整個停車體驗非常糟糕。
來到店門口，果然很驚人，打通了兩個店面，用餐時段還是大客滿，還沒吃就有 信心了。 這間店竟然炒的比煮的快，炒飯跟滷肉飯一下子就上了。 炒飯有豬油的香氣，熱騰騰的，很不錯。滷肉飯也香。挑一個涼拌黃瓜 的已裝盤小菜，普普，放很久的感覺。 水餃也是看網路有人推薦，就點了，原來這家的派別是內餡韭菜加高麗菜， 調味OK，算好吃。 因為看網路，已經點了 什錦湯麵 了，所以就點個餛飩湯， 乍看之下，以為是厚皮餛飩，沒想到吃起來是薄皮，只是包法 比較特殊，容易誤會。這個餛飩好吃，湯頭也不錯， 算是一碗優秀的餛飩湯。 什錦湯麵選了意麵，湯頭跟餛飩湯是一樣的，什錦的用料也非常豐富， 但是麵本身沒有味道，也無法吸附很多湯汁，所以每一口最好麵、湯 各一半，或是麵、料各一半，仍然算優秀，只是沒想像中的美好。 今天看這個氣勢，點了很多，當然吃不完，有隨身帶玻璃容器， 吃剩的都包回家了，沒用塑膠袋。
整間店很成功，就除了停車，用餐時段客滿，這兩件事不方便， 除此之外，蠻推薦來這間滿意麵食坊用餐的，滿意滿意真滿意。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 三角窗麵食</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/triangle/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 19:57:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/triangle/</guid>
      <description>餐廳名稱: 三角窗麵食 地 址: 新竹市東區西門街1號 營業時間: 17:00–23:00(禮拜二公休)
剛來新竹工作時，閒暇之餘去大遠百晃晃，當時這家店就位於 大遠百旁邊西門街與西大路交叉口的三角窗，看生意不錯， 也吃了一次，當然味道就是還可以的程度。據說是新竹歷史 悠久的老店之一。過沒幾個月，店面就收了，換成毛利更高 的眼鏡行了。
似乎在去年 第二代接手，重新開幕了，位址搬到 西門街1號。 這個地址是一個新大樓，一樓共擠了4家店，4家都做宵夜場， 所以晚上過來，還挺熱鬧的。
小攤子門口，桌子則是擺在騎樓。 這盤炸肉說是招牌，但很糟糕，超級硬，也是冷的。也不是說 一定要現炸，畢竟沒收你幾塊錢，也許為了冷冷地吃，故意弄 這麼硬，完全不欣賞。 麵是很正常的醬油膏、紅醬 古早麵，味道希望再重一點。 這是這餐第一名，一碗超過平均小吃店水準的餛飩湯。 附近即使是宵夜時段，也不好停車，最後是停在數個機車格。 遠一點，滷味成 旁邊，是有個私人停車場。我想，對三角窗 麵食有美好記憶的人，就來吃吧，即使略退步了。像我這種 沒有美好回憶的人，吃一次就好了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 黑食堂經國店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/blackcanteen/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 23:05:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/blackcanteen/</guid>
      <description>餐廳名稱: 黑食堂經國店 地 址: 新竹市經國路一段479巷6弄5號 營業時間: 週一~周日 18:00~02:00
新竹黑食堂在多年前有兩間店，後來一間房租到期，老闆就 乾脆集中火力顧一間店。晚上營業到凌晨兩點，多年前吃過 一次，印象不錯，今天正逢宵夜時段，乾脆來回味一下。
黑食堂大門口，附近經國路路邊停車位深夜不收費了，所以都是滿的。 有個收費停車場，空位還很多，停車方便，只是要花錢。 內部有好幾間包廂，我只有一個人，只好坐吧台。 煸椒牛肉，有附好幾塊薄餅，讓你包炒牛肉絲來吃，這道菜不錯。 黑食堂滷肉飯，雖然也不差，可是記憶中的滷肉飯似乎比較好吃。 黑食堂炸肉，雖然也不差，可是記憶中的炸肉似乎比較好吃。 湖南燒蛋，看名字有點特殊，點點看。略有特色，是水煮蛋切片， 炒辣椒，豆豉等，味重好吃。 其實今天點的菜很成功，每道菜都重口味，好吃。廚師手藝佳， 價格尚可，停車也方便，有機會會再回訪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[台北] 六廚川客料理</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/daan/sixchef/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 22:04:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/daan/sixchef/</guid>
      <description>餐廳名稱: 六廚川客料理     地 址: 台北市大安區信義路三段7號2樓   營業時間: 週二~週日 11:30 ~ 14:00 17:30 ~ 21:00   週一公休    電 話: 02 2703 5468     優秀關西菜包送到後，自然是慶祝母親節了，今年挑了一間走路 可到的合菜餐廳 - 六廚川客料理。對面就是大安森林公園， 有大安森林公園地下停車場可以停。
這間餐廳已經開很多年了，最近一兩年才搬來信義路這裡，聽說本來 在附近新生南路上，手藝不錯，價格也公道，有很多老客人。 餐廳位於大廈的 2 樓，必須爬設於門口，專屬 2 樓的樓梯。 看別人網誌，如果有行動不便的客人，可以請服務生帶他們 去後門坐電梯。 進到餐廳裡面，這個樓層有挑高，店家也沒弄天花板，開闊的 空間總是覺得舒服。今天是母親節前一天，慶祝的人很多， 店家擺滿桌椅，還切兩輪，第二輪是 19:30 開始，我們坐下後， 其他組客人也很快地到齊，馬上就幾乎滿了。 今天的菜單有簡化，還有三、四道菜需要預定。之前有做功課了， 迅速點了7道菜。
第一個上的是 乾煸四季豆，這個超好吃，是今天的第一名。 第二道是 番茄牛腩煲，是還蠻中規中矩的，味道也OK，只是我 天生不愛紅醬，沒多嚐，如果愛紅醬的應該也會愛。 經典菜色 生菜蝦鬆，好吃。 梅汁肉排，也是這家店的招牌菜之一，聽說梅子，梅汁還是自己醃的。 很有特色，算今天第二名吧。 除了白飯，還點了炸銀絲卷，這道菜也很優，吃起來覺得外表有脆， 裡面還維持鬆軟，功夫不錯。 豆腐黃魚，聽說也是招牌菜，最開始似乎有微微的土味，多吃幾口後， 土味消失了，那個濃厚味重的醬油香，魚肉香浮出來了，有好吃。 聽說平常的甜點是紅豆湯，而且也是招牌。 今天這種節慶，換成了 比較不費人力的紅豆糕，所幸還是好吃，不至於差太多。 六廚川客料理是一間優秀的好餐廳，對面停車也方便，有機會還要 再來幾次，嚐嚐廚師的拿手菜。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[關西] 振興關西扁麵 輕慢食</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/guanxi/flatnoodle/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 20:14:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/guanxi/flatnoodle/</guid>
      <description>今天跑去買岳母愛的客家菜包，經過這間 振興關西扁麵，外觀有點現代感，眼睛一亮。 之前早就耳聞這間製麵廠傳了三代，麵本身堅持自然原料，香Q有咬勁，關西地區的麵店 普遍都採用。第三代還增加早午餐，大量使用自家的麵。立刻用手機查一下大略的 評價，大致不錯，就決定來踩雷一下。
店裡面擺了個 摩艾石像，挺有趣的。 旁邊牆壁有貨架，感覺待會要點的乾麵，所用的醬料應該就是這裡賣的。也有麵條，Q餅糖果 等等。 蒜香芝麻涼麵 + 古早味紅茶，麵體很Q，煮的恰到好處，芝麻醬也很香，攪拌均勻後，整體很好吃。 這個古早味紅茶味道很濃，有加入決明子，不像一般普通的紅茶泡的很稀，很不錯。 豬排香蔥乾麵 + 古早味紅茶，紅茶部分當然一樣，香蔥乾麵的醬也是傳統好味，與麵拌勻後也好吃。 豬排煎的也挺香的。 還有附三道小菜。 比較特殊的是，還有賣 熱壓吐司，聽說還加自家麵條，非常神奇的組合，不過今天沒試它了，下次再說吧。
這間店，位於交通要道，附近橋下有個大空地，停車很方便。橋的另一頭，有個 東安橋頭牛肉麵， 也很出名。順道經過時，都可以嚐嚐鮮。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[關西] 57k古早味菜包</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/guanxi/oldtime_bun/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 16:37:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/guanxi/oldtime_bun/</guid>
      <description>今天在關西吃午餐，離開餐廳時，經過關西習慣買的客家菜包 已經關門了，老婆另外查了一間開到下午5點的菜包店，口碑還不錯， 就來試試。
店名是 57k古早味菜包，位於台三線57公里處，差不多是關西往龍潭的路上。 剛好隔壁的店假日休息，很好停車。 這是右邊的蒸籠，正在蒸菜包，看起來是多次少量地蒸菜包， 讓客人都能吃到剛蒸好的菜包，很不錯。 不過科技的進步，讓各個店家紛紛改用不鏽鋼蒸籠了，這家 也不例外。雖然竹蒸籠讓水蒸氣能立刻透出去，食物不至於被水滴淋到， 會比較好吃，可是竹蒸籠需要清洗、晾乾，一兩年就壞一個， 已經很少有人要花力氣用竹蒸籠了。 這是左邊的蒸籠，已經賣得差不多了。所以我們只剩下等右邊的艾草包， 這一等，不得了，客人慢慢累積，過了5分鐘，已經累積七、八組客人了， 這時候，右邊蒸籠蒸好了，老闆打開蒸籠門，用大紙板搧風，把水蒸氣吹走， 我們趕快補齊艾草包，趕快走。 到車上，先吃一口肉粽，鹹度還不錯，餡料只有一塊肉，整體還OK。 回家再吃個客家菜包，內餡是蘿蔔絲，也不錯。看來，下次如果是下午經過 關西，可以來這裡買菜包了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[關西] 擺擺桌私廚料理餐廳</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/guanxi/bbj/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 16:36:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/guanxi/bbj/</guid>
      <description>擺擺桌私廚料理餐廳 是 新竹縣關西鎮已經成名一陣子的餐廳， 本來是無菜單料理，最近轉型成單點式的餐廳，每道菜，飲料，甜點 都是100，不收服務費，計算價格非常方便。菜單似乎常常更新。
這家餐廳位於關西外圍靠近 坪林堤防 附近，周圍景色蠻田園的。 訪客幾乎都是開車來的，停車沿著河堤停，很好停。 餐廳後方大概是住家，本身大概只有一兩個車位，當然就是店主人自己停囉。
餐廳主體是一間鐵皮屋，外觀是普通，可是推開門進去，竟然裝潢 蠻現代的，挺好的。我個人剛好就是討厭那種很復古的裝潢，特別是那種爛爛 的房子，擺爛爛的家具，坐在裡面就覺得煩，要是真喜歡，那就去變得很窮啊， 自然就會住到類似房子，天天與舊房子為伍。不過今天趕著吃飯，忘了拍裝潢， 各位可以去參考別人寫的blog。
今日菜單如下: 左邊是爆汁雞肉沙拉，右邊是牛肉燥牛排飯。精緻度是有啦，肉燥飯為了 收到100元，加一塊牛排肉，加一顆滷蛋，滷蛋滷成溫泉蛋，處處可見 用心，加上觀光價值，算是值得啦。 左邊是冰日本日東紅茶，右邊是提拉米蘇。唉，冰日本日東紅茶是本人 今日的大失策，這個紅茶是好喝，感覺得出來用料很好，感覺不出日本， 而且隔壁峨眉鄉就有優秀的東方美人茶了，何必捨近求遠。為了做到100元 的質感，硬扯日本，太扯了。
提拉米蘇很正常，加上觀光價值，算是符合100元。服務生水準不夠， 收到單，就拼命上，飯後甜點 沒問過客人，就先上了。不過在這 荒郊野外，價格也很平實，就不用計較這個問題了。 右邊是 夠味泰泰蝦(辣)，上面是有料飩丸湯，下面是 又蝦又肉蔥醋醬麵。 這些菜名混了一些文青味，俗話說，文青別鬼扯，食物好不好吃，當然跟 菜名無關。這三道菜，反正加肉加蝦加料到符合100元的質感，味道 還行。 擺擺桌私廚料理餐廳 新推出的單點的方式不錯，想吃什麼就點什麼， 食物的精緻度 比 普通小吃店好很多，加上田園風景， 順道經過時，是可以來吃一下。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 伊尹小築主廚私房料理</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/iing/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 21:06:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/iing/</guid>
      <description>餐廳名稱: 伊尹小築主廚私房料理 地 址: 新竹市東區綠水里園後街4號 營業時間: 9:00-17:00 17:30-21:00 週二公休
伊尹小築主廚私房料理 很多年前開在金山街，那時叫 阿拉牧原住民餐廳， 除了常見的熱炒弄得很好吃以外，還有原住民料理如炸蟋蟀，炸蜂蛹等， 生意還不錯，但不知怎麼了，改作素菜，然後又變回原來的熱炒， 生意也還是不錯，然後很奇怪，有天就收攤了，原地點變成美術教室的樣子。
知道伊尹小築在東園路這邊復出江湖 已經一陣子了， 今天就再來探一下，看手藝有無退步。
到了之後，才知道，原來可以把車停在東園國小，他們有特約。 不過我老婆已經找到一個絕佳的合法停車點，非常近，超厲害的， 幫伊尹小築省下停車費了。
裡面有很多原住民的擺設，挺有特色的， 用竹筒做成的茶壺，很能代表山上的生活， 伊尹小築 的菜單，其實蠻多常見的台式熱炒， 特色菜只有4道，但我今天沒勇氣吃蟋蟀跟蜂蛹， 阿拉牧拌菜，靈感應該是來自松柏長青，調味不錯， 照理說松柏長青是用大白菜，不過他改用高麗菜， 加入豬耳朵等，拌在一起，蠻好吃的。 西檸雞球，靈感應該是來自橙汁排骨，橙汁雞球等，這種新的調味風格也不錯。 金沙排骨，這是道蠻流行的菜，許多餐館都有，不過我覺得鹹蛋裹太少了，稍微遜色一點。 蟹黃三鮮，其實真正的蟹黃很貴，全台灣的餐廳幾乎都是用紅蘿蔔泥跟鹹蛋黃去模擬了， 我只有七、八年前在台北南京東路吃到是真正蟹黃做的，價格偏貴但值得，不過幾年後 經過，那餐廳也不見了，所以想吃真正的蟹黃豆腐煲是非常難的。 伊尹小築的蟹黃三鮮，當然也是沒蟹黃的那種，只是老闆啊，不要叫它蟹黃三鮮吧， 一些餐廳都改口海鮮豆腐煲了，您也盡快改名吧。 Anyway, 伊尹小築的蟹黃三鮮 算是好吃。 選了不常見的酒釀蝦球，蝦仁很大顆，跟蟹黃三鮮的蝦仁不同大小，主廚有講究，讚! 味道不錯。 最後，店家送個甜點。 離開伊尹小築的時候，發現一隻貓，我女兒堅持要拍照，說它很可愛， 各位看這一團黑可不可愛吧! </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
