<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Steak on 金牙貓的嘴砲</title>
    <link>https://ericsuperman.github.io/tags/steak/</link>
    <description>Recent content in Steak on 金牙貓的嘴砲</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Except where otherwise noted, content on this site is licensed under a [Creative Commons Attribution 4.0 International license](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/).</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Jul 2019 21:31:59 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ericsuperman.github.io/tags/steak/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[台北] 元食cafe</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/xinyi/yuancafe/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 21:31:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/xinyi/yuancafe/</guid>
      <description>餐廳名稱: 元食cafe     地 址: 台北市逸仙路42巷17號   營業時間: 週一 ~ 週五 12:00~18:00    週六 ~ 週日 公休    前一陣子常常看到元食cafe的廣告，號稱是慢烤頂級肋眼牛排-Prime Rib， 長時間低溫烘烤，鮮嫩多汁，感覺好像很厲害，正好今天要安排慶祝餐會， 就選了 元食cafe 來 試試看。車子停在國父紀念館的停車場，休閒地走過去不到10分鐘， 還算方便。
這家餐廳是預約制，所以營業時間也沒那麼嚴格，訂位時餐廳同意 在星期六晚上用餐，來門口才發現寫著週六日公休，進去一看原來 另一組客人也差不多是六、七人，一個晚上能做十幾個人的生意， 應該是蠻值得破例開門營業的。
室內裝潢還算是簡約大方。吧檯後面就是廚房作業區。 菜單很簡單，而且預約時，就要選好了。不吃牛的有豬排、鴨胸可以選擇。 第一個上的是麵包，一人一塊麵包，烤的酥酥的。 湯是奶油蘑菇湯，很正常。 這時候，服務生請我們去看那塊慢烤的牛肉，似乎很厲害的樣子，肉外表全熟， 中間仍維持粉嫩但沒有血水一大堆。 此時可選擇是否還要煎一下，我記得廣告都說他呈現了肉的原味，就選擇不煎， 這次來吃吃食物原味。 牛肉是很軟嫩，看起來食材本來就用好的牛肉， 加上慢烤，但是重口味的我，覺得不夠鹹，加了很多鹽。同時也後悔不煎一下， 可以多一個焦香味。 豬排 加 大干貝。 鴨胸 加 大干貝。 Well&amp;hellip;&amp;hellip; 看那些廣告，好像很有氣勢，喜歡食物原味的應該會愛這間，但我就是個重口味， 試這麼一次就好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] STANLEY&#39;s Steakhouse ChuPei City 史坦利美式牛排 竹北店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/stanley/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 21:16:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/stanley/</guid>
      <description>STANLEY&amp;rsquo;s Steakhouse ChuPei City 史坦利美式牛排 竹北店， 這是間優秀的牛排店，先在新竹市成功站穩了，然後就開這間 竹北店，熱門時段常常客滿，都要找冷門時段才能去吃。之後再搞 成 食時創新餐飲集團，集團內好幾間店，還有西班牙餐廳， 火鍋，越南河粉。看起來已經找到成功的方程式，然後複製好 幾次了，真是厲害。
之前 食時創新餐飲集團 招募會員，剛好我需要多吃牛肉補鐵， 就加入了。 這個會員制的程式善用了 Facebook Messenger API ， 跟其他以手機、簡訊為基礎的會員程式，好用太多了。可以隨時 在Facebook Messenger 裡面，跟 食時創新餐飲集團 這位 FB User， 執行一些命令，例如 查所有禮物卷 等。發送生日抽獎券 也是利用 Facebook Messenger 通知。
之前發給我生日抽獎券，我就去吃一次牛排，然後抽獎券抽到 花生醬牛肉漢堡。 所以就再來吃一次牛排補鐵，然後花生醬 牛肉漢堡給我女兒吃。
這間店也很多人寫了，我主要是講我愛點的 22 盎司莎朗牛排， 定價 690 元，再加服務費。今天有再加點附餐，選了湯跟可樂。 花生醬牛肉漢堡，想到它是免錢的，就開心啦。 主角來啦，這份 22 盎司莎朗牛排 可能有人嫌筋多難咬等， 可是恰巧就是適合我。我也試過 Stanley 其他更貴的牛排， 也去別間嚐鮮了狂貴的 和牛牛排，可是那些更貴的牛排， 軟到不習慣，還超油。 當初慕名去吃和牛，吃到後， 就是覺得又貴又難吃，算了，本命如此，從此乖乖吃 Stanley 的 莎朗牛排，省下買和牛的錢了。
Stanley 的莎朗牛排，是用炭火烤的，坊間已經很多餐廳 改用舒肥機了，我的看法跟我尊敬的 滴口水Jeff 一樣， 炭火烤的 比 舒肥加熱 好吃太多了，特別是直火才有可能 產生 梅納反應，舒肥是不可能了。 不過Stanley莎朗牛排我吃很多次了，就今天有點失誤， 點了七分熟，可是血水一直冒出來，淹到1/4個盤子了， 到後來實在受不了了，請服務生送回去再烤一下，強調 希望不要見血即可，服務生很不錯，沒什麼抱怨，就 趕快請廚房加強，改用瓷盤送回來，果然沒血水了，牛 肉中間的紅色也大幅減少。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] The BBQ House 竹北店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/bbq/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 20:37:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/bbq/</guid>
      <description>這間BBQ House，是在新竹市站穩後，開了竹北店， 食物偏貴，但食材用的不錯，算是好吃，偶而吃一次也還不錯。
裝潢還算新!
牆壁中間有個大大的高亮度招牌，
第一次來，簡單試一下，小菜選炸牛肚，湯選了蘑菇卡布奇諾湯，
湯好喝，炸牛肚普通。
松露大寬麵
這個麵好吃。
牛排是這間店的特色，有個專門放肉的玻璃冷凍櫃， 先挑肉的種類，然後選擇重量，想吃幾克就幾克，
今天挑 紐約客牛排，其實我覺得菲力牛排太瘦， 紐約客或是莎朗這種帶點油花，帶點筋的比較好吃。
主廚蠻會煎的，直接吃就不錯了，沾他附的牛排醬汁也不錯， 我試著用桌上的玫瑰鹽，感覺並沒有比較好吃。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>