<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Zhubei on 金牙貓的嘴砲</title>
    <link>https://ericsuperman.github.io/tags/zhubei/</link>
    <description>Recent content in Zhubei on 金牙貓的嘴砲</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Except where otherwise noted, content on this site is licensed under a [Creative Commons Attribution 4.0 International license](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/).</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Oct 2019 16:01:52 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ericsuperman.github.io/tags/zhubei/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[竹北][竹仁市場 2] 陽春白雪</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/zhurenmarket/sunspring/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 16:01:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/zhurenmarket/sunspring/</guid>
      <description>餐廳名稱: 陽春白雪     地 址: 新竹縣竹北市竹仁街24號   營業時間: 週二 ~ 週六 10:00 - 14:00 17:00 - 20:00    週日 10:00 - 14:00    週一 公休   電 話: 0909 980 866    
這是竹仁市場系列第二發 - 陽春白雪。這間店剛開業幾年而已，似乎是年輕夫婦經營， 這邊人潮多，競爭激烈，沒本事應該也不敢來。
因為是新的店，總算裝潢是新的，乾乾淨淨，總算能舒服的坐下。主打是 陽春麵，蠻少見的。 不過想想也對，市場特性是，逛到累了，吃碗小麵再回家，或是當中繼站。 像新竹市錦華市場，也是有間經營多年的無名小麵攤，賣一小碗素麵或米粉，素高湯熬的不錯，生意還挺好的，買菜買到累了，就來個一小碗。 老闆、老闆娘忙著做菜、切菜。老闆娘似乎後頭還有在忙什麼，人多就出來忙，忙完就進去後頭房間。 打卡送飲料。 今日菜單，今天陽春白雪是當中繼站，點很少而已，不過後來又加一堆滷味，越點越多，不知不覺就失控了。當然，今天有帶玻璃容器可打包。 餛飩湯，今日第三名，餛飩尚可，它的餡緊實，薄皮。湯清淡，跑去拿白胡椒來加，改善一些。似乎沒看到鹽罐。 今日第一名，這滷味好吃耶，醬油膏也有幫上忙。店家以18香滷味這口號行銷，這個18香調配的不錯，之前只聽過大陸有13香，這邊又多5種。 總之，優秀的滷味，可惜竹仁市場，汽車寸步難行，沒辦法車停門口衝進來包滷味。 今日第二名，乾陽春麵，另外加滷蛋、水晶餃。滷蛋老闆忘了，隨後補上了。其實那就是滷味裡面的滷蛋，早知道要點滷味的話，陽春麵就不用加滷蛋了。 乾麵是用油蔥、醬油膏等醬來調味，是古早味手法。水晶餃一份兩顆，兩種顏色，我吃不出有啥差異。回家看一下它的FB，原來是彩虹水晶餃， 黃色皮是南瓜，紅色皮是火龍果，藍色皮是蝶豆花，水晶餃皮沒什麼味道，餡似乎差不多，
滷蛋就跟滷味一樣，有入味。乾麵部分味道挺鹹香的，還不錯吃。附的豬肉片味道有豬羶味，不大好，可能是用便宜的白肉豬的關係吧，黑豬可能就沒這問題，可是陽春麵小店， 怎麼可能每樣都用高級食材。 陽春白雪 是間中規中矩的小麵店，順道經過是可以拜訪一下啦。願意專程來包18香滷味回家吃，可惜這邊車子進出不方便，再找機會吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北][竹仁市場 1] 竹北市場海鮮麵</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/zhurenmarket/seafoodnoodles/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 12:57:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/zhurenmarket/seafoodnoodles/</guid>
      <description>餐廳名稱: 無名，但習慣稱為 竹北市場海鮮麵     地 址: 新竹縣竹北市竹仁街75號   營業時間: 週二 ~ 週六 06:00 - 14:00 17:00 - 20:00    週日 06:00 - 14:00    週一 公休   電 話: 03 551 0220    
竹仁市場，又名竹北第一市場、竹北大市場。是竹北最古老、最大的市場，因為是長時間形成的市場， 沒什麼規劃，停車位早就不夠用了，也有一些亂象。可是也因為歷史悠久，存活久的攤商，應該是 有一定的實力，而新店家，如果沒有三兩三，也不敢來這裡擺攤。 其實台北市像西湖市場、中崙 市場等都已經改建成現代化的商場，也增設一些現代化停車場，而且出名的 南門、東門市場，今年 也都會改建，這個竹仁市場，實在也該現代化一點了。
竹仁市場裡面的優秀攤商，網路上資訊少，畢竟竹北還很小，報導的人不多。第一次踏進去時， 實在眼花瞭亂，幾年後，終於累積一點點心得 -
生鮮類，女王比較熟，我知道的不多。
 有一攤黑豬肉，在古老的市場建築物中，他的黑豬肉很好吃，通常一天宰一頭，很早就賣完。 這市場還有別攤賣黑豬肉的，應該差不多優秀。市場老舊，沒明確住址又沒招牌， 我也沒辦法。除了竹仁，我插播一個住址比較明確的 - 嘉興路338巷巷口的豬肉攤，也蠻常去買的，這邊也很難停車，但比竹仁市場好一點，旁邊常有賣青菜的依附過來，有可能在這個點買肉買菜就都買好了。  熟食類 -
 湯寶 甜不辣 - 他自製的甜不辣都很好吃。可是一些火鍋料是批來的，那些就比較普通點。 溫師傅炸雞，古早味傳統炸雞，古早味胡椒鹽，有 雞翅、雞腿、雞塊、花枝丸、薯條 等，價格也蠻合理的。  早餐，其實市場很多小吃店很早就開了，都能當早餐，不只下列這些店家 -</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 友好料</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/havegoodstuff/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 20:34:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/havegoodstuff/</guid>
      <description>餐廳名稱: 友好料     地 址: 新竹縣竹北市文信路379號   營業時間: 週二 ~ 周日 11:30 ~ 14:00 17:30 ~ 20:30    週一 公休   電 話: 03 558 6101    
這間餐廳聽說是竹北友食寓的弟弟，對友食寓的印象不錯，所以 友好料 當然也有興趣踩雷。 可是很誇張，連續衝了兩次，第二次還是開門10分鐘就到了，竟然還是客滿。不過也因此知道原來 可以訂位，氣消了以後的某個星期天晚上，訂位成功，這次終於萬無一失了。
這是用餐完畢離開時的門口照，長時間維持客滿的狀態。 室內裝潢用淺色系，有點溫馨的感覺。我們今天是開門幾分鐘就進去，人潮似乎退了一些，那時候 還有位子，過半小時就客滿了。 菜單，看起來就是把家常菜做得精緻一點。 櫃台上方的黑板，似乎是點餐排行榜，不是菜單沒有的菜色。 好料海鮮粥，蠻大碗的，湯頭不錯，海鮮也放很多，有蝦子、蛤蠣、魚片、花枝等，還有一個似乎是店家自製的海鮮羹，比較特殊。 應該是事先熬了一大鍋高湯，客人點海鮮粥後，弄出一碗高湯把海鮮、白飯煮熟後，灑一點油蔥酥，正港台灣味。 整體吃起來還不錯吃。 紅茶與烏梅汁。目前新竹縣好喝紅茶應該還是關西振興麵店的紅茶最濃郁，一樣都是有決明子的古早味。但振興麵店紅茶賣的貴，當然用料實在的不得了。 友好料 的紅茶沒那麼濃郁，可是好喝度對比價位，也不錯了。烏梅汁也是好喝的古早味。 蔥爆牛肉A簡餐，配的是白飯。蔥爆牛肉竟然放青椒，略不正統。不過青椒牛肉也是道名菜，跟蔥爆牛肉炒在一起，靠著主廚優秀的廚藝， 其實感覺融合得不錯，竟然還蠻好吃的。白菜與海帶兩樣小菜，調味也不錯。 香香炸排骨B簡餐，配的是肉燥飯。白飯煮得不錯，肉燥調味也不錯，所以肉燥飯挺優秀的。排骨有兩塊，吃得很過癮，而且炸粉似乎是番薯粉再去調的， 顆粒感很明顯，這也是古早味的手法。小菜則是一樣。 看起來店老闆熟悉很多古早味的手法，廚藝優秀。正好本貓年紀大了，內心有點懷舊，仍然討厭仿古裝潢。所以在現代化裝潢裡面，吃著古早味， 覺得是蠻快樂的。有機會會再回訪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 五星小廚2.0：和樂洋食巧烹</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/mwinhl/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 19:55:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/mwinhl/</guid>
      <description>餐廳名稱: 五星小廚2.0：和樂洋食巧烹     地 址: 新竹縣竹北市隘口三街243號   營業時間: 週二 ~ 周日 11:30 ~ 14:30 17:30 ~ 21:00    週一 公休   電 話: 03 668 5850    
逛網路時發現這間 五星小廚 有點特色，本來是在竹東夜市的攤販，聽說一開始是賣便宜好吃的濃湯捲， 我也不知道那是什麼東西，但聽說口碑不錯。後來就不賣濃湯捲，改賣500元的牛排，雖然他應該是因為用 好的食材而賣到500元，可是當然就有酸民開罵或是懷疑食材等級。然後竹東夜市不知道有什麼變動， 他們就乾脆來竹北找店面，改在竹北發展，也就是這間五星小廚第二代了。
五星小廚2.0：和樂洋食巧烹 相對第一代，菜單應該變化很大，畢竟是店面了。今天有空閒，終於來 試試了，首先 附近剛好是停車場，太方便了。招牌只有 &amp;ldquo;和樂洋食巧烹&amp;rdquo; 幾個大字，&amp;rdquo;五星小廚2.0&amp;rdquo; 只有在FB出現。約19:30 到，竟然客滿，只好先坐吧台。大約 20 分鐘後，才空出一桌，之後人來來去去， 才開始漸漸的空下來，尖峰時段過了。 先來一張老闆與老闆娘工作的照片，看起來沒有請人，小倆口自己拚。 甜點櫃，不確定是自製甜點，還是外面找來的，不過今天沒有點甜點。 剛好抓到一個 沒人的時機，拍下這張照片。 菜單，&amp;rdquo;簡單一點&amp;rdquo; 的前三道，竟然是中式的餐點。不但如此，周圍瞄了一下，兩三位點 肉燥乾麵。 牆壁上有些新菜。
奶油培根野菇義大利麵，個人偏好白醬，很容易覺得好吃，事實上也覺得好吃。 玫瑰蜜桃冰茶，還不錯喝。 這就是西餐廳裡面出現的中式麵點 - 肉燥乾麵，有附滷蛋和青菜。滷蛋有入味，跟小菜的滷蛋豆干是一樣的。肉燥鹹香好吃，拌麵正適合。 很多人點，感覺來吃這碗麵的，似乎都是附近住戶，晚餐就吃這個解決。 不過只吃一碗麵，沒到低消啊，似乎老闆睜一隻眼、閉一隻眼， 而且其中一位是單獨一人，吧檯吃一吃就走了，沒佔桌子，老闆好像就不計較了。 莎朗牛排，那個醬汁是不錯，味道濃郁，沾牛排吃是不錯。不過我吃很多家牛排了，這裡的牛排，稍微好吃而已，煎牛排的技巧不多， 這裡也沒問要幾分熟。本來還以為他在竹東夜市是賣多厲害的牛排，看起來想太多了，牛排差不多就這樣了。可能肉燥乾麵、義大利麵，烹調 手續還多很多道步驟，還特殊一點。 蜂蜜金桔檸檬，又酸又甜，好喝。 整間店感覺有點溫馨，老闆娘兼外場，有笑容，態度很好，雖然忙來忙去，講一下都會處理。老闆很少出來，嚴肅地努力烹調， 食物的味道也不錯，有機會會再訪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 瘋燒熱血貨櫃燒烤-crazy roast</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/crazyroast/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 15:16:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/crazyroast/</guid>
      <description>餐廳名稱: 瘋燒熱血貨櫃燒烤-crazy roast     地 址: 新竹縣竹北市環北路一段71巷2-20號   營業時間: 週一 ~ 周六 18:00 ~ 00:00    週日 公休   電 話: 0963928876    
因為金牙豬吵著吃燒烤，評估了一家Google頗高分的燒烤，第一次印象不錯，所以很快地來吃第二次， 所以將兩次的食物照片 一起紀錄於此。
瘋燒熱血貨櫃燒烤 有放一兩個貨櫃，然後在貨櫃外的空地再多放一些桌椅，場地略簡陋， 但省下很多裝潢費，冷氣費，回饋給客人。這裡的戶外是有搭棚子，不怕下雨的。 如果飄雨，門口的塑膠布會放下來，免得雨會飄進來。 這邊是台元科技園區外圍稍微荒涼一點的地方，雖然鄰近高級住宅大廈，但高級大廈住戶通常有買大廈車位， 不會將車停外面，所以來這裡用餐很好停車。 廚房在照片左邊，右邊就是我說的搭棚子的戶外，椅子都是用台灣啤酒的箱子改裝的，長腿的坐了會覺得不舒服。 感覺是到處收集一些家具來改，蠻克難的。 菜單如下，如我前面所說，老闆不重裝潢，回饋客戶。網路上是有一些評論說單價高，但其實這裡幾乎每道菜份量都大， 那個單價真的不會很高。 整體來說，燒烤為了讓你喝飲料，調味都是重口味，都蠻好吃的。我們有拿了飲料，好像也沒貴多少， 蠻佛心的。 炒泡麵，炒得蠻好吃的，所以兩次用餐都有點。重口味，可惜沒有另外加肉絲一起炒，不然應該會更好。 明太子雞肉串，也是兩次用餐都有點。這個經典配方似乎蠻多燒烤店都有，這裡也一樣好吃。 下圖 上方是 剝皮辣椒牛，下方是 三星蔥燒豬，味道很類似，烤肉醬味道壓過剝皮辣椒與三星蔥，我甚至連牛肉豬肉都分不出來了。總之，感覺就是 就是調味的不錯的肉，在口中咀嚼，同時嚼到一些青菜。 孜然羊肉串，總算烤肉醬味道弱一些，孜然味道明顯，羊肉的腥羶也許被孜然壓掉了，不會覺得羊肉有腥味。 糯米大腸，烤得也不錯，皮烤到脆，中間的米飯散發油蔥與鹹味。 這個甜不辣真是嫩，所以兩次用餐都有點。外表幾個點焦脆，中間厚實的甜不辣軟軟的，烤肉醬也讓全部外表都有味道，蠻不錯的。 薯霸牛五花，大概是牛肉包薯條吧，一樣因為烤肉醬濃，只知道中間軟軟的，外面是肉，感覺不到是什麼。 烤鮮蚵，有附醬油，但其實不需要。 鮮蚵不用調味，烤一烤味道就很濃郁了，試了一顆沾醬油的蚵，不覺得味道有提升。 應該要附個鐵湯匙，讓我們把蚵的類似干貝的那個小柱也拆下來吃。 蒜鹽牛肉串，蒜味不明顯，一樣是烤肉醬的味道。 旗津黑輪片，其實就是烤甜不辣同樣的方式烤旗津黑輪片，黑輪片比較薄，感覺口感比甜不辣差一些，不過這是個人偏好啦，如果有人本來就愛吃烤黑輪，應該會愛這道菜。 醬燒五花肉串，豬五花刷烤肉醬烤，雖然說烤豬肉有時是淋點檸檬汁會更好吃，但是覺得烤鮮蚵應該更需要吧。 瘋燒熱血貨櫃燒烤 第一次三個人吃下來八百多，打包一堆。第二次因為點了烤鮮蚵，花了一千兩百多，仍然打包很多。應該是不至於被嫌貴吧。 裝潢簡陋到是還好，我的觀念是東西好吃就好，不管裝潢的，而且東西確實好吃。 比較討厭的是有人抽菸，第一次客人少，剛好沒人抽菸，吃得很開心。第二次去，兩桌客人輪流抽菸，雖然電風扇有開，通風良好，距離大約5公尺以上， 煙味還是會飄過來。法律其實已經規定餐廳內不能抽菸了，不曉得這種搭棚子的戶外，但是緊鄰牆壁切開的貨櫃室內，還能算是室外嗎?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 鍋湯會24h - 竹北店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/potsoup/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 13:14:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/potsoup/</guid>
      <description>餐廳名稱: 鍋湯會24h - 竹北店     地 址: 新竹縣竹北市自強南路292號   營業時間: 24h   電 話: 03 550 9122    
每個人口袋裡都要有幾間 24小時營業的店，以免假日作息不正常時，在不正常的時間也能解決一餐。 以前竹北八方飯店也曾經宣稱24小時營業，後來它也是算了。鍋湯會24h 剛開幕， 在這個重要路口經營24小時營業火鍋，也許能成，因為火鍋店只要有一位厲害廚師負責湯頭， 一位採購。剩下的事，工讀生都能做。不過也因為低門檻，竹北最近好多火鍋店。
今天睡到自然醒，胡亂吃點東西，再感覺餓，已經 15:50 了，想到這家鍋湯會24h， 來踩雷看看，門口一堆停車位當中，有4個是屬於店家的。我冷門時段來，自然是 停到了，一進去，竟然還有幾組客人，不過後來才知道是一部分是員工在用餐。
大門口，這個路口車流量大，廣告效果應該不錯，我就是這樣被吸引來的。 裡面稍微狹長型，還算寬敞。 這邊很棒的就是有個免費的沙拉吧，點個火鍋，就有飯、果汁、汽水、冰淇淋可以吃到飽。 這一側有小美冰淇淋，也算知名大廠，吃了還不錯。柳橙汁想也知道是還原果汁，正常。 麥茶應該是自己製作的了吧，正常，沒放糖，不錯喝。還有白飯、餐具等。 這一側不容易掌握沒人的時候，迅速照一下，沒注意到照糊了。最裡面是 百事可樂，以及同公司 的一些飲料，如檸檬茶等。然後是咖啡機，今天晚了，就沒喝咖啡了。爆米花是甜的，唉，我看電影 是只吃鹹爆米花的，其他場合才偶而吃甜爆米花的。還有火鍋醬料、醬料碟等。 最外面有一鍋滷汁沒照到，牌子寫 特製香草滷汁，那是讓客人淋在白飯吃的，滷汁的底部還是有一些小肉片， 算是提供一個類似滷肉飯的食物。 今天是踩雷，先點個安全牌，牛肉鍋就好了，定價140元，結果開幕期間，只收130元。 這家直接將菜盤丟進鍋裡送上來，因為沒有菜盤，所以肉盤還放一片青菜，一個魚餃，一個魚卵捲。這樣桌面倒也清爽，不會擺一堆盤子，不錯。 湯頭好喝，牆壁上寫著湯汁現熬，姑且相信他不是用什麼粉速成的。其他的食材，好像也很正常， 醬料也很正常。 140元，沒什麼好挑的了，沙拉吧還提供有品牌的小美冰淇淋、百事可樂，其他 的食物也有用心。真是冷門時段的好夥伴。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 胡同大媽 竹北店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/dama/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 11:45:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/dama/</guid>
      <description>餐廳名稱: 胡同大媽 竹北店 ，另外有 中山店、北投會館。     地 址: 新竹縣竹北市成功二街188號   營業時間: 11:00~14:00 / 17:30~21:00   電 話: 03 668 4458    
今天到燦坤買點小零件，結束後，反正車已經停在成功二街、自強南路這邊的停車場了， 就在附近找間餐廳吧。看了一圈，胡同大媽 很久沒吃了，知道他2017年曾經經營不善， 還好有新的老闆接手，今天就算是檢查看看，換了新老闆後，有無退步。
胡同大媽全盛時期我還蠻喜歡的，當時該集團的北投店叫做采豐餐廳，位於 台北捷運 的北投機廠內，停車很方便，如果跟朋友到附近，通常就跟跟朋友約在那裏用餐，不然北投通常是不好停車。 而且因為整棟樓是台北捷運的員工訓練中心，底下還有一些電動玩具、運動設施，能溜小孩。 印象中，它的酸湯魚、催淚蛋做得蠻好的。 竹北店當時也吃過，跟北投店差不多。新老闆接手後，采豐餐廳 改名為 胡同大媽 北投旗艦店，而另外兩間本來就叫胡同大媽，全部都統一了。
裝潢沒啥變，以前就這個樣子，比便宜川菜館豪華，暗示價格會貴一些。 後方有樓梯可到二樓包廂。 官網菜單 比較清楚，而且有各式菜色的照片，只是沒列價格。 這裡的菜單有價格，但都被這個 theme 自動縮小了，網友可在瀏覽器當中，用滑鼠右鍵點選圖片，再選 &amp;ldquo;檢視圖片&amp;rdquo; 功能，放大來看。
牆壁上，貼了一些新菜。 第一道是水煮牛，這裡的水煮牛算是不差，是正宗的做法，至少比一些非川菜餐廳，看這道菜出名容易賣，亂學亂做 好多了。 但可惜就是，既生瑜何生亮，偏偏竹北老灶房私房料理 跟 頭屋 長興私房料理 這對 父子檔的水煮肥牛 超強，我吃到現在 仍是打遍天下無敵手，我的取樣大約二十幾家以上了，不要懷疑我是井底之蛙了，你們去老灶房吃吃就知道。 但看在胡同大媽水煮牛份量大，這道菜的價格能接受。 金沙軟絲，這道菜好吃，不過吃了才發現有一部分是炸油條。剛上菜時，心中還竊喜份量大，真是的。雖然油條跟軟絲裹上金沙都好吃， 這道菜的價格算是稍微不能接受。 乾煸肥腸，算是好吃，可是炸肥腸太少。然後，四季豆可能是為了健康導向，感覺是熱水煮的。 同時四季豆份量多到不像話，掩蓋炸肥腸的不足。這道菜的價格不能接受，下次不會再點了。 今天菜當然吃不完，自備玻璃容器打包回家了。這次菜點的不好，可能點酸湯魚、催淚蛋、老皮嫩肉 等，會好一點吧。 這樣又讓我想到，竹北九品田小館 的酸湯魚、催淚蛋、炒飯好吃。至於跟胡同大媽誰的好吃，再找機會鑑定吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 吉祥天 私房小廚</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/luckysky66/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 23:47:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/luckysky66/</guid>
      <description>餐廳名稱: 吉祥天 私房小廚     地 址: 新竹縣竹北市文信路383號   營業時間: 11:00 - 14:00 17:00 - 20:30    週二公休   電 話: 03 657 0661    
今天本來相中了一家光明商圈的小餐廳，無奈趕到時，客滿兼賣完，不收客人了。 所幸光明商圈餐廳非常多，一定有得吃，就開始找下一間餐廳了。一轉角， 本來 老拳棒棒 的位置，變成了吉祥天私房小廚。 回家看了老拳棒棒官網，才知道他們剛搬不久。 在門口看了 吉祥天 的小黑板， 感覺價位還可以，就決定踩雷看看。
門口的樣子，沒想到招牌做這麼大。 近一點的門口。 門口小黑板。 室內的一個角落，拿餐具、醬料的地方。 點完菜，才想起菜單忘了拍，不過門口小黑板大概佔菜單一半了吧。官網照片有菜單，可是很舊了，目前多了很多品項。 感覺這間餐廳是一家人經營，媽媽廚藝厲害，在廚房，似乎有很多私房菜，經常換菜單。爸爸點餐、跑堂。女兒內場外場都幫忙。
點了老闆說最多人點的椒麻雞，果然不錯，份量大，調味佳。非常棒的是用漂亮瓷器裝著，配菜也都不錯。 餛飩湯。蠻正常的，還不錯喝。 今天陰錯陽差來到 吉祥天 私房小廚，印象蠻好的，也是一間堪吃的平凡店家，但感覺水準比平凡再好一些。 可以迅速填飽肚子，又不會花太多錢。竹北已經倒掉很多餐廳了，祝福 吉祥天私房小廚 能撐下去， 維持熱情，賺錢並進入良性循環，繼續拿出更多私房料理。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 初這家麵食館</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/chuhome/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 17:12:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/chuhome/</guid>
      <description>餐廳名稱: 初這家麵食館     地 址: 新竹縣竹北市文興路二段178號   營業時間: 11:00~14:00 / 16:30~21:00   電 話: 03 668 8563    
今天介紹一家堪吃的平凡店家，雖然平凡，如果想迅速填飽肚子，不要花太多錢的話， 還是要多收集一些這種餐廳，平常可以來吃。
這一帶是靠近高鐵 暐順經貿大樓 的文興路對面，暐順購物中心似乎蠻慘的， 就像當年的風城，很沒人氣，直到巨城接手才有改善。 裡面的美食街曾經吃過一家，不大行，還有一些店擺明了只做週一到週五， 正常百貨公司會允許這種只開五天的店嗎，一定是開了就賠錢，店家才不開。 只剩 週一到週五，可以吸引一些附近的辦公室的人前來用餐吧。 來到暐順購物中心，我看還是到對面吃這些店家，也比它的美食街強。
初這家麵食館 的 店門口。 屋內的裝潢，還蠻新的，看它的FB官網，沒啥維護，是2018年開的。 廚房的外圍，列了部分菜單。 廚房的外圍的左手邊，如果點了油豆腐，要到這裡拿。不過今天約七、八點到，服務生說會送來。 初這家麵食館 菜單。 牛肉乾拌麵，免費的仙草，走心油豆腐。 滷肉飯，紅油抄手。老婆女王大人覺得紅油抄手算好吃。 最後結帳帳單。 每一樣口味都很正常，看網路上有些負評是服務態度不大好，唉，不要刁難人家了啦， 才多少錢，是要堆多大的笑臉。大概 就是乾淨，不要用黑心食材，價格合理，就好了， 這間適合平常日，簡單迅速地吃一頓，然後回家忙功課。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 二十四分之一 早午餐 手作麵包</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/24-1/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 12:06:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/24-1/</guid>
      <description>餐廳名稱: 二十四分之一 早午餐 手作麵包     地 址: 新竹縣竹北市文興路51號 (興隆國小對面)   營業時間: 週四~週二 09:00~19:00    週三公休   電 話: 03 667 3168    
從FB美食社團發現這間新開的早午餐，看那個描述似乎不錯，今天假日，就來踩雷看看，早餐午餐一起吃。 沒仔細看住址的話，還以為是交大客語學院那邊的文興路，還好及時警覺，是興隆國小這邊的文興路。 到了以後，發現原來是 KES 自在食 Keep Eat Simple 收掉後，新團隊接手原來店面，小改一下裝潢，新成立的早午餐。 開一陣子了，FB 官方網頁已經800人說讚了，不過 Google 了一下，好像我又是第一個報導的。
本來以為開一陣子了，應該有座位，沒想到客滿，先坐吧檯，過了20分鐘，二樓有座位， 才換上來。這家店的官網宣稱 麵包跟咖啡是強項，門口處是有一個大型的烤箱，從烤箱的耐高熱 玻璃看進去，是在烤麵包。吧檯 緊鄰廚房，也有一台大型的專業級的咖啡機。 從吧檯 直接看到廚房，廚師在其中跑來跑去，烹調料理。 一樓沒幾個座位，通常都會安排到二樓，假日吃早午餐的人很多。 二樓往窗外看的景緻。 這是菜單，Google 搜尋結果宣稱是澳式輕食 ，感覺跟美式早餐也差不多， 沒看到牛肉類，豬肉一律是用培根，無炸物。從官網得知 食材選用的很好， 麵包、果醬 都是自製的，很棒。 不在菜單的新菜色，就寫在每桌的小卡片上。還有鹽罐，胡椒罐，可以自行加重口味。 冰摩卡 與 熱拿鐵，覺得咖啡豆用的不錯，冰摩卡甜度蠻夠的，很好喝。 熱拿鐵 不太甜，但整個也是咖啡香，不太苦。 這是兒童餐，但其實是大人點的，因為點菜時，看到隔壁桌的兒童餐，覺得分量那樣就夠了。 炒蛋嫩，一片培根，Bagel 是軟的，莓果果醬是自製的，一點生菜沙拉， 全部都很好吃。頂多炒蛋不夠味的話，自行灑鹽灑胡椒。 蜜桃氣泡飲，很漂亮，底部的果醬也是自製的，加一些水果肉。甜甜的，好喝。 煙燻番茄燉菜佐水波蛋和很厚培根，年輕時候應該是能輕鬆吃完，但是年紀大了，覺得分量有點多。 煙燻番茄燉菜 味道很濃郁，水波蛋中間蛋黃還是液體狀，切開就會流入燉菜， 培根與麵包都有放到鐵條式烤爐用大火烤過，出現鐵條痕。 蠻正常好吃的西式早餐。 經典鮭魚班尼迪克蛋，上面那個脆脆的細絲 有點特色，增加口感，不錯。 麵包，鋪上鮭魚，鋪上班尼迪克蛋。所謂的班尼迪克蛋，理論上是 英式瑪芬（ English Muffin ），加一些配料，放上一顆水波蛋， 最後淋上荷蘭醬。而荷蘭醬是蛋黃、奶油、檸檬汁或醋、胡椒、鹽所攪拌、混煮而成的一種調味醬汁， 醬汁濃稠滑順。 這邊當然把英式瑪芬，換成自製麵包，用鮭魚 來當配料。也是正常好吃的西式早餐。 看到隔壁桌點的優格，蠻漂亮的，加了很多料，還有煎雞排今天也沒選到，下次來試試。其實既然連 午餐也要經營的話，弄個牛排，由傳統市場買優秀豬排，自己醃，應該也是不錯，大概就是製作餐點 的動線，流程要調整一下。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] GD Restaurant</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/gd/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2019 21:24:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/gd/</guid>
      <description>餐廳名稱: GD Restaurant     地 址: 新竹縣竹北市十興三街123號   營業時間: 週二至週日 18:00-1:00 (last order 21:00)    每週一 公休   電話 : 03 6688982    
之前吃過 Noi 私廚 辦的 義大利千層麵快閃活動， 那個活動是Noi 私廚 找個外縣市場地，事先找好客人， 那一餐只提供義大利千層麵。 那個千層麵很好吃，敢拿這一道菜出來弄快閃活動，的確有兩把刷子。
然後該團隊擴大營運，決定開餐廳了，就是 GD Restaurant 。 今天是試營運的第一天，剛好也有時間，就來試試看。我應該是第一位報導 GD Restaurant 的吧。
這間餐廳定位為高級餐廳，高級的裝潢，高級的價格。 低消是一人一杯飲料，跟 竹北 小河馬 一樣。 飲料的菜單，但是無酒精的飲料很少，只有水、咖啡、茶是無酒精。 食物的菜單，菜單略特殊，都是比較不常見的義大利菜。 最討厭的是竟然沒有那個出名的千層麵。 因為試營運，所以送一份麵包。麵包是自製的，很香，鬆軟。旁邊那個似乎是炸義大利麵，也是香香脆脆，好吃。 但是沒經驗，馬上就吃光了，之後兩道義大利麵的醬汁， 都有剩一些，拿來沾麵包，非常合適，但今天無緣這樣子吃了。 臘肉腸飯球，這道菜小失望，號稱是用剩食做的，也就是義大利人將剩飯、香腸的邊邊角角與起司，做成一球，炸出來的。吃剩食的觀念很好，可是覺得肉太少，味道也似乎輕了點。 點的調酒 - 憂鬱的鳳梨先生，除了鳳梨味與酒味，多了一個苦味，也許是用苦一點的酒吧，代表憂鬱。還不錯喝，可是能不能研發一個 快樂的鳳梨先生，不需要苦味啊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 起初無菜單.料理</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/begin/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 12:32:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/begin/</guid>
      <description>餐廳名稱: 起初無菜單.料理     地 址: 新竹縣竹北市成功11街113號   營業時間: 週二 ~ 週日 11:30 - 14:30 17:30 - 21:30    週一 公休   電話 : 0937135584    
某星期天的晚上，又想找一家沒吃過的餐廳來踩雷，看到這家無菜單料理， 本來想說通常都要預訂才吃的到，可能還限制最少幾人，大概當天無緣吃到了。 沒想到仔細查下去，平時有個基本菜單，讓臨時的客人也能享用。 這樣就有興趣試試了，因為敢開無菜單料理通常是對手藝有自信，優秀手藝 拿來弄幾道家常菜，應該也是高分的家常菜吧。
話不多說，就衝來了。竹北已經發展到不好停車了，沒想到店家租的這店面， 有個緊鄰的空地，像 Stack 一樣，Last In First Out，約可停 3 , 4 輛，只是寬度不夠，如果最裡面的車要出來， 前面三台只好先移車，讓車出來。初訪時很幸運，停在最外面，然後 我們吃 幾道家常菜就結束了，後面車的客人吃無菜單料理，菜還沒上完呢。不過二訪 就沒那麼幸運了，移了一次車。
店內裝潢很新，還擺一架鋼琴，官網解釋說 主廚學過，偶而會彈一下，真是優秀啊，菜做的好吃 還會彈鋼琴。 今天不是吃無菜單，自然是要點幾個菜。女主人誇口，每道菜都好吃。第一次聽，內心當然竊笑，想說 老王賣瓜的話也聽多了，沒想到吃完以後，這句話真實度應該有九成，勉予承認。 其實會先送上水杯，店家似乎買了很厲害的過濾器，那個水感覺還不錯耶。然後，第一道菜 蝦鬆 就上了，他 蝦鬆 的作法跟別人不一樣，脆油條 換成 炸餛飩皮，脆度差不多，調味也佳， 就是蝦仁少了點。 豆干肉絲，這道菜鑊氣有出來，維基百科說有鑊氣才會引起焦化反應及梅納反應，這道菜做到了，好吃。 雖然台北的六品小館 的 豆干肉絲更傑出，竹北能有這水準也不錯了。 黑胡椒牛肉，因為他宣稱黑胡椒醬是自製的，所以試試。不過因為搞成偏甜，就沒那麼愛了，牛肉給很多，那就奇怪了，蝦鬆為什麼蝦仁那麼少。 飯後水果是 蜜蘋果，似乎水果也是有挑過，好吃的甜。 因為好吃，很快地二訪了，這次點 蔥爆牛肉，滑蛋蝦仁，起初豆腐。 蔥爆牛肉 味道類似豆干肉絲，鑊氣一樣有出來。滑蛋蝦仁 感覺 蝦仁是買來自己剝的，非冷凍蝦仁， 有用心，好吃。 起初豆腐 是 看這道菜掛著店名，應該有獨到之處，所以點點看，原來調味是 鹹蛋黃(金沙)加上蔥蒜，再大火炒，也是好吃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] Dig in comfort food&amp;coffee 癮 . 舒 .食</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/digin/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 22:04:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/digin/</guid>
      <description>餐廳名稱: Dig in comfort food&amp;amp;coffee 癮 . 舒 .食     地 址: 新竹縣竹北市六家一路一段7號1樓   營業時間: 週一 ~ 週五 11:00~17:30    週六 ~ 週日 09:00~18:00   電話 : 036673866    
某個星期天的早上，想說找一家沒吃過的早午餐來踩雷好了，就相中了 這家新開的咖啡店，除了咖啡，還供應蠻多種食物的。 其實很多很跩的 咖啡店，自己憑藉著咖啡水準不錯，其他搭配的食物就懶得供應了， 因為備料啦，製作啦，都會花掉很多人力，我可以理解，但是不願接受。 因為我吃東西，除了要求好吃，如果能種類豐富一點，例如一個餐桌有許多道菜， 但是每道菜份量不要太多，這樣可以嘗到很多種味道，豈不是很好。
這家 癮舒食 ，開幕沒幾個月，菜單目前還算豐富。約9點半開到，已經有兩輛車 停門口了。那個店門口的寬度，大約就是能停兩輛車而已，可能是兩家人去那邊吃邊聊吧， 短期內也不會開走。看隔壁是文興路店家的後門，就停那裏，不過10點多店家 準備營業時，就被趕了。所幸附近 文興路與自強南路的路口，有一個公有停車場， 10點多的時候還很好停，就移過去了。 店內裝潢還可以，大概網美會喜歡這些店內的角落拍照吧。目前座位間隔還算大，不會坐的很擠。 店內的菜單，不過到了現場才知道像 麻婆豆腐飯 等一些比較複雜一點的義大利麵和燴飯，要11點以後才能供應。 拿鐵咖啡，白桃烏龍冰茶。 白桃烏龍冰茶 據說是店家特色，點來試試，還行。
倒是窗外正好是兩線道柏油馬路，小河流，交大客語學院的樹林，看出去就是綠意盎然，而不是鋼筋水泥大廈， 看著就覺得舒服。老闆店的選址挑的真好，有景有停車場。 左邊那杯是 香柚檸檬氣泡飲。飲料都中規中矩，還行。 起司醬筆管麵帕里尼早餐盤。很豐盛的早餐盤。 經典法式可頌早餐盤，也很豐盛，那個立方體的麵包是可頌，並不是平常常見的牛角可頌，而且烤得酥酥軟軟，比想像中的好吃。 瘋狂肉桂捲，肉桂捲本身不是那麼甜，每一口都須搭配最上面那個甜奶油。其實還不錯吃啦，只是跟 Costco 那種甜死人的肉桂捲比起來，口味算輕的。 厚煎雲朵起司鬆餅佐季節水果，這也號稱是店家特色，很適合網美拍照的一道菜。鬆餅現煎，熱熱的，搭配甜甜的起司醬，季節水果，好吃又好看。 整體早餐的感覺還不錯，有興趣試一下那今天無緣的午餐了，會再找機會利用中午的時間回訪。祝福老闆娘創業順利。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 71號飯糰（飯糰姐姐）</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/71rice/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 09:58:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/71rice/</guid>
      <description>餐廳名稱: 71號飯糰（飯糰姐姐）     地 址: 新竹縣竹北市竹北市光明十街71號   營業時間: 6：00～9：30    每星期日、一 公休   電話 : 0955991321    
竹北優秀的飯糰，不外是 幸福飯糰，9號飯糰，馮姊姊飯糰 等，當然 其他還有一些優秀的沒列或太遠，這些飯糰成名已久，不是人很多， 就是難停車。最近發現這家 71號飯糰， 她在自家門口賣飯糰，那一帶略偏僻，好停車，吃起來也還不錯， 真是完美。
店門口，據她官網描述，本來是在竹北濱江花市現址賣飯糰，我搬來竹北時，濱江花市就已經在了，感覺是做很多年的老手了。 請注意，我吃過 肉鬆 跟 綜合 兩種飯糰，招牌飯糰 其實就是肉鬆飯糰。 肉鬆飯糰我覺得略乾，最推薦 綜合飯糰，綜合飯糰的配方比較好吃。 這次把 綜合飯糰 剖開給各位瞧瞧，油條很脆，有 小魚，玉米，有一點濕潤，整體很好吃。 難得發現一家優秀飯糰店，如果不是網路搜尋，還真是很難發現呢。記得要選 綜合飯糰，而不是選 招牌飯糰 喔。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 好旬日食</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/haoxun/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 22:47:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/haoxun/</guid>
      <description>餐廳名稱: 好旬日食     地 址: 新竹縣竹北市文興路一段253號   營業時間: 平日 11:00~15:00 17:00~22:00    假日 10:30~15:30 17:00~22:00    某週日的中午，一如往常的拖拖拖，接近下午兩點了，大部分的 餐廳的午餐時段要結束了，這個時候，找到一家斑馬集團的餐廳 - 好旬日食， 資料上是寫營業到下午三點，平時對斑馬餐廳的印象是不錯，那就 來踩雷了。
好旬日食的門口，下午兩點到，前面竟然還有一組客人在等，怪了，是有那麼熱門嗎。 不愧是斑馬集團的餐廳，服務生雖然忙，但服務態度還是很好。 等的時候，可以先看菜單，先點菜。 不過回家看了他的Facebook粉絲頁， 那邊還有拍得很整齊，高解析度的菜單，各位讀者還是去那邊看吧。 一坐下來，先送上一小杯飲料，今天是黑木耳露。 這個海帶小菜調味的不錯，而且可以續。 加州捲壽司套餐。 虎咬豬套餐。 單點的 蝦球壽司。 每道菜的口味都很正常，中上，算是符合這個價格。 順路的話，可再來品嘗。
其實用餐時，仍然是客滿狀態，難免有兩三桌很高興的聊天， 可是牆壁是水泥，整個是密閉空間，感覺聲音撞來撞去嗡嗡叫， 很不舒服，如果有那種能減緩聲音的海綿、壁紙貼在牆上的話， 應該會改善很多。 這家店，有符合斑馬餐飲集團的水準，不排斥再來用餐。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 畫盒子藝術餐廳</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/lecasa.cuisine/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 20:34:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/lecasa.cuisine/</guid>
      <description>餐廳名稱: 畫盒子藝術餐廳     地 址: 新竹縣竹北市莊敬北路268號   營業時間: 週二~周五 11:00~14:00 17:00~21:00    週六~週日 11:00~21:30 午茶時段不提供正餐    
幾年前來過一次 畫盒子藝術餐廳，印象還不錯，今天不知道吃什麼晚餐， 查到它可能有貓，就再來一次。似乎裝潢有改，改得比以前更好了。這是從座位 向門口拍的照片，沒錯，今天不是週末，客人大概坐一半吧。 剛進大門，左手邊的擺設。 角落玻璃櫃，專門讓貓玩的空間，可是竟然沒貓，生氣。 很豐富的菜單。 前面一堆分享餐，聽說份量都非常大，今天人少，沒法點了。 畫盒子藝術餐廳 的 Facebook 粉絲頁，有放高解析度的菜單，可能看那邊 的菜單會比較清楚。 沒很餓，點了 明太子白醬燻鮭魚鮮蝦干貝墨魚麵，只加了一份99元 的 麵包與湯。 麵包頗熱，塗奶油或沾湯吃，都好吃。 湯 意外的覺得很好喝，雖然是很常見的奶油蘑菇湯。 明太子白醬燻鮭魚鮮蝦干貝墨魚麵，還不錯啦，只是我是重口味的人，覺得鹹一點比較好吃， 也沒看到鹽罐，胡椒罐可以加強調味。所幸燻鮭魚夠鹹，就默默接受了。 打卡送雞翅，店主蠻大方的，只有跟服務生說等食物照片齊了，會打卡。 它就先做了，沒檢查是否有打卡，而且看兩位客人就送兩隻。不過我當然有打卡。 黑松露森林牛肝蕈菇燉飯。也是很正常的味道，也是不錯吃。 最後要走的時候，才看到貓，好可愛喔。可惜算是怕生的貓，沒辦法接近。 食物的味道，當然沒到 義大利紅蝦評鑑 那些水平，只是那些水平，也不會只賣這個價格， 基本上我覺得食物的份量，味道，價格 算有平衡。需要聊天，玩貓的客人，可以來這間 畫盒子藝術餐廳。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 享初食堂 竹北店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/xiangchu/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 20:16:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/xiangchu/</guid>
      <description>餐廳名稱: 享初食堂 竹北店 地 址: 竹北市嘉豐二段二街二號 營業時間: 11:30~14:30 17:00~22:00 週一公休
享初食堂 算是新竹市東門市場的名店，據說家裡在台東是開麵線攤， 東門市場最近幾年復興，享初食堂 算是第一代搬進去的， 曾經去外帶過麵線。第一代的店成功率蠻高的，讓更多商家決定搬進去， 東門市場終於重回繁榮之路。
當年那碗麵線，不差，但也沒覺得很傑出，不過 麵線加居酒屋的新形態， 成功吸引不少人，大概趁勝追擊，開了這間竹北店。今天是剛開幕就來， 嚐鮮的人不少，店員手忙腳亂的，出了很多錯，例如，一個老婆婆店員， 店長叫她去擦桌子，隔壁桌該擦的不擦，我們這桌已擦過一次的，跑來 擦擦就跑了。小東門啵啵蛤 是我們先點的，老婆婆店員送去隔壁桌， 想說第二道啵啵蛤應該快來了，就不計較，結果等很久，一整個莫名 其妙。我想，各位還是等上軌道之後再來吧。
店內裝潢，其實沒改太多，大致上還是前一家的裝潢。 菜單，可以看到，費時的都先劃掉了。 大腸麵線，評價還是一樣，不差，但也沒覺得很傑出。 這是加點的附餐，可爾必思 跟 溏心蛋。蛋的切痕呈鋸齒狀，這又是 沒經驗加趕工的店員切的吧，味道正常。 炒水蓮 與 日式炸豬排 兩道菜，味道正常。 牛五花麵線，那個牛五花略有筋，這點不討喜，其他正常。 小東門啵啵蛤，是東門市場裡另一家餐廳 小東門 的名菜，是知名部落客 踢小米從澳門引進的。享初食堂 居然授權該道菜，竹北店才有販售。 剛上來都是生的，下面瓦斯爐煮熟，蛤蠣就會啵啵啵啵地打開， 就可以吃了。 這就是煮熟後的樣子，其實蠻好吃的，蛤蠣本來就是很適合煮湯， 加上肉片，高麗菜，蔥花，也許本來就加一點高湯，蛤蠣，蔬菜 釋放出更多的湯汁，最後的湯味道鮮美，蛤蠣剛煮熟，很軟嫩， 難怪澳門保存至今。唯一的缺點就是 價格，250元，其實說穿了， 就是個小火鍋而已，配料還簡單很多，可是取名為啵啵蛤， 搞的每個人都想嚐鮮。 其實就是很正常的一家店，各項食物也都很正常，就是如果想吃 這種類型的食物，可以來這邊享用。我大概就吃這一次吧，人生 很短，我要繼續去踩雷其他沒吃過店家。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] JC&#39;s Bistro 法式餐酒館</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/jcsbistro/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 23:04:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/jcsbistro/</guid>
      <description>餐廳名稱: JC&amp;rsquo;s Bistro 法式餐酒館 地 址: 新竹縣竹北市文采街20號 營業時間: 週二~周六 17:00~22:00 週日 11:30~14:30
今天慶祝一件喜事，本來想說訂那間唯一開在竹北，拿到義大利紅蝦認證的 Piccola Enoteca 彼刻義式餐酒館， 無奈它太紅了，客滿。而 HiStory 故事小館 最近又吃過， Bistro By Nelson 也 很容易客滿，就想到了這間 JC&amp;rsquo;s Bistro 法式餐酒館。
JC&amp;rsquo;s Bistro 的老闆似乎是懷著廚藝夢想去法國藍帶學習的年輕人，之前吃過幾次，印象 不錯，這次再來多試幾道沒吃過的料理。對面是私人收費停車場，但也是常常停到剩一 兩個車位而已，停車位很吃緊。
室內裝潢蠻典雅的，其實這個地點倒過好幾家了，那幾家手藝也不會差，可是 好像就是做不起來，目前 JC&amp;rsquo;s Bistro 似乎比較能撐住。 忘了拍菜單，借用官方網站的圖片。 法式招牌洋蔥湯佐格魯耶爾起司，第一次喝的時候，感覺用高超的廚藝調出了泡麵的味道， 今天不像泡麵了，一樣好喝。 溏心蘇格蘭蛋佐芥末醬，這是送給壽星的，風味蠻特殊的，好吃。 嫩煎雞腿排佐蘑菇白醬可麗餅，雞腿煎的不錯。 香煎寶石魚佐蒔蘿奶油醬汁、馬鈴薯泥。似乎有點非常輕微的魚腥味，也許是錯覺，不大確定。 醬汁，馬鈴薯泥蠻優秀的，整道菜還是算好吃。 戰斧豬排佐蜂蜜凱宴醬汁、經典配菜。豬排很厚，所以花比較多時間煎，也有入味，好吃。經典配菜 原來是薯條，薯條比較沒特色。 焗烤培根起司薯盅，一般人只有半個，但今天有壽星，老闆多送半個。不錯吃! 法式焦糖烤布蕾，飯後甜點，真材實料，好吃。 這間店，比較偏法國料理，難得老闆是一個為了廚藝，勇敢追求夢想的人，祝福他能 順利打造他心中理想的餐廳。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 抓飛機早安食堂</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/catchplane/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 19:57:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/catchplane/</guid>
      <description>今天本來想跑去買曾家早餐，沒想到店家似乎沒營業， 車子沿著中正西路往回行駛，突然被 抓飛機早安食堂 的裝潢吸引，就努力在附近找停車位，然後來踩雷。
餐廳名稱: 抓飛機早安食堂 地 址: 竹北市中正西路262號
門口其實就能注意到，感覺工作人員至少都30歲以上了吧? 但都穿著 40 年前小學生的制服，帽子。 老臉配小學生制服，大概懷著被老闆逼著妥協的心情，有種不協調的美感。 本以為會走火入魔的弄來類似小學的桌椅，還好，是正常的餐桌。 牆壁，角落，四周都充滿著收集來的老東西，老闆算蠻有心的。 老實講，現在突然要買到這些東西也不容易。 菜單，很像一般連鎖西式早餐店的品項。 果然，大約就是一般連鎖西式早餐店的程度。不解釋了，反正不是重點。 食物非常的正常，來這間店主要是懷舊，總比很多靠裝潢的店，可是食物 很糟的 好太多了。總之，想懷舊的，就來這邊吃早餐吧，可以教小朋友， 我們小時候流行哪些東西，然後看到實體，很有教育的意義。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] STANLEY&#39;s Steakhouse ChuPei City 史坦利美式牛排 竹北店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/stanley/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 21:16:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/stanley/</guid>
      <description>STANLEY&amp;rsquo;s Steakhouse ChuPei City 史坦利美式牛排 竹北店， 這是間優秀的牛排店，先在新竹市成功站穩了，然後就開這間 竹北店，熱門時段常常客滿，都要找冷門時段才能去吃。之後再搞 成 食時創新餐飲集團，集團內好幾間店，還有西班牙餐廳， 火鍋，越南河粉。看起來已經找到成功的方程式，然後複製好 幾次了，真是厲害。
之前 食時創新餐飲集團 招募會員，剛好我需要多吃牛肉補鐵， 就加入了。 這個會員制的程式善用了 Facebook Messenger API ， 跟其他以手機、簡訊為基礎的會員程式，好用太多了。可以隨時 在Facebook Messenger 裡面，跟 食時創新餐飲集團 這位 FB User， 執行一些命令，例如 查所有禮物卷 等。發送生日抽獎券 也是利用 Facebook Messenger 通知。
之前發給我生日抽獎券，我就去吃一次牛排，然後抽獎券抽到 花生醬牛肉漢堡。 所以就再來吃一次牛排補鐵，然後花生醬 牛肉漢堡給我女兒吃。
這間店也很多人寫了，我主要是講我愛點的 22 盎司莎朗牛排， 定價 690 元，再加服務費。今天有再加點附餐，選了湯跟可樂。 花生醬牛肉漢堡，想到它是免錢的，就開心啦。 主角來啦，這份 22 盎司莎朗牛排 可能有人嫌筋多難咬等， 可是恰巧就是適合我。我也試過 Stanley 其他更貴的牛排， 也去別間嚐鮮了狂貴的 和牛牛排，可是那些更貴的牛排， 軟到不習慣，還超油。 當初慕名去吃和牛，吃到後， 就是覺得又貴又難吃，算了，本命如此，從此乖乖吃 Stanley 的 莎朗牛排，省下買和牛的錢了。
Stanley 的莎朗牛排，是用炭火烤的，坊間已經很多餐廳 改用舒肥機了，我的看法跟我尊敬的 滴口水Jeff 一樣， 炭火烤的 比 舒肥加熱 好吃太多了，特別是直火才有可能 產生 梅納反應，舒肥是不可能了。 不過Stanley莎朗牛排我吃很多次了，就今天有點失誤， 點了七分熟，可是血水一直冒出來，淹到1/4個盤子了， 到後來實在受不了了，請服務生送回去再烤一下，強調 希望不要見血即可，服務生很不錯，沒什麼抱怨，就 趕快請廚房加強，改用瓷盤送回來，果然沒血水了，牛 肉中間的紅色也大幅減少。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] HOI x 山語喃喃</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/hoi/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 11:17:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/hoi/</guid>
      <description>餐廳名稱: HOI x 山語喃喃     地 址: 新竹縣竹北市成功十一街17號   營業時間: 週四~週一 09:00~14:00    週二，週三公休   電 話: 03 668 8036    真沒想到，在住家附近，有一間水準不錯的早午餐， 根據山語喃喃官方Facebook 粉絲頁 因為老闆娘小孩剛出生，營業時間暫時改成每天 09:00-14:00，包括星期六、日都是， 公休日為每週二、三。
其實山語喃喃的本業是烘焙工作室，幾年前就開始提供手工麵包自取的服務， 2018年底增加經營早午餐，使用自家的麵包，搭配自製的醬料，肉品， 做成跟大量加盟的西式早餐不一樣的味道，進行市場區隔，算是挺有特色的。
菜單如下，品項還不至於太多 - 今天兩人用餐而已，點兩份餐，兩杯飲料。 鴉片牛五花，今天的麵包是用 Bagles，都是看當天做哪些麵包，也有可能是 巧巴達，吐司等。蛋可選半熟蛋，夾蘋果切片，生菜。還行! Hakka Boy，就是 客家鹹豬肉 夾 蛋，蘋果切片，生菜。還行! 飲料我覺得有點弱，上飲料上得比餐還慢，味道也還好，顯然不是麵包店的強項。 紅色的是莓果氣泡飲，有點說不上來的人工的感覺。奶茶倒是正常不甜。都是尚可。 整體來講，就是比西式早餐連鎖店貴一點，品質好一點，但又不至於是 裝潢優美西餐廳裡動不動就兩、三百元的豪華早午餐。 如果某個假日醒來，只想吃稍微好一點的早餐，不想吃到豪華早午餐， 那 HOI x 山語喃喃 就是個好選擇。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] HiStory 故事小館</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/history/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 00:07:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/history/</guid>
      <description>餐廳名稱: HiStory 故事小館     地 址: 新竹縣竹北市縣政12街27號   營業時間: 週五至週三 11:00 - 16:30 17:30 - 21:30    週四 公休   電話 : 03 657 2290     於 Aug 17, 2019 再編輯。
這間位於竹北的 HiStory 故事小館，品質很優，我們全家去了許多次了， 招待朋友也常約在這間。它在 Facebook, Google 的評價都很不錯， 而且是貨真價實的好評價，評分人數多的情況下，FB 能 4.9 分，很厲害。
但很無奈，也許是地點或是一些其他因素，生意就是平平， 感覺老闆，老闆娘很努力在撐。他們都有在台北高級餐廳歷練過一段時間， 有台北的職業水準，決定返鄉發展，落腳在竹北偏僻的地方， 讓房租不至於太貴，然後利用FB累積粉絲行銷。
今天略餓，吃到一半才想起拍照，真是抱歉啦。 下圖左邊是 松露奶油雞肉鳥巢麵，右邊是快吃完的鮪魚布列斯特。 鳥巢麵 與 雞肉，蘑菇，白醬，松露醬 炒在一起，再加上自己風乾的番茄，整體表現不錯。
鮪魚布列斯特是 某種類似甜甜圈的麵包，圓形的，表面很多杏仁片，中間塗上自製的鮪魚醬， 是不常吃到的食物，適合嚐鮮，不難吃。這是單點，如果當主餐還會加生菜沙拉，比較像是早餐吃的。 下圖是 西班牙海鮮烤飯，應該是不錯，但我沒吃，這幾年吃了三四間餐廳的西班牙烤飯，略膩。 有些店飯後甜點是免費的，當然就是一些簡單便宜的甜點。 這間店女主人做的甜點超棒的，非吃不可，加錢也要吃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 皮塔地中海料理</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/pita/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2019 20:42:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/pita/</guid>
      <description>今天逛到附近，發現這家新開的店 - 皮塔地中海料理 The Pita Bar Taipei Hsinchu Branch，決定來踩雷看看， 菜單如下: 是踩雷，所以先點少少幾樣，
特調薄荷檸檬汁 - 略餓，所以已經吃一些了才想到拍照， 上方是雞肉沙威瑪， 下方是炸鷹嘴豆丸子 - 回家後，上網查一下，原來是台北的店下來開的，難怪感覺是有些基本水準。
幾道菜，都可以選 Pita 或 Plate 形式， Pita 就是廚師包好給你， Plate 就是都分開放，食客自己包。
可是奇怪了，Pita 比 Plate 便宜幾十元， 可是 Pita 的皮塔餅皮反而是一整個切對半， 塞入沙拉，肉類。 Plate感覺沙拉多了一點點，加上飲料可以抵20元，但皮塔餅皮只有3/4個， 沒明顯感覺 Plate 比較好啊。
踩雷結果是 - 不難吃，而且地中海料理算少見，是可以來嚐鮮， 附近有個大型的公有停車場，算好停車。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] The BBQ House 竹北店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/bbq/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 20:37:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/bbq/</guid>
      <description>這間BBQ House，是在新竹市站穩後，開了竹北店， 食物偏貴，但食材用的不錯，算是好吃，偶而吃一次也還不錯。
裝潢還算新!
牆壁中間有個大大的高亮度招牌，
第一次來，簡單試一下，小菜選炸牛肚，湯選了蘑菇卡布奇諾湯，
湯好喝，炸牛肚普通。
松露大寬麵
這個麵好吃。
牛排是這間店的特色，有個專門放肉的玻璃冷凍櫃， 先挑肉的種類，然後選擇重量，想吃幾克就幾克，
今天挑 紐約客牛排，其實我覺得菲力牛排太瘦， 紐約客或是莎朗這種帶點油花，帶點筋的比較好吃。
主廚蠻會煎的，直接吃就不錯了，沾他附的牛排醬汁也不錯， 我試著用桌上的玫瑰鹽，感覺並沒有比較好吃。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>