<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cantonese Cuisine on 金牙貓的嘴砲</title>
    <link>https://ericsuperman.github.io/tags/cantonese-cuisine/</link>
    <description>Recent content in Cantonese Cuisine on 金牙貓的嘴砲</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Except where otherwise noted, content on this site is licensed under a [Creative Commons Attribution 4.0 International license](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/).</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2019 00:52:14 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ericsuperman.github.io/tags/cantonese-cuisine/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[竹北] 新粵港式茶飲餐廳(聚心樓)</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/hsinyue/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 00:52:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/hsinyue/</guid>
      <description>餐廳名稱: 新粵港式茶飲餐廳(聚心樓)     地 址: 新竹縣竹北市莊敬南路91號   營業時間: 週一到週日 11:00~14:30 17:00~21:00   電 話: 03 657 8967     新粵港式茶飲餐廳 這個地點，換了好幾間店了，目前新粵開幕沒多久，前一任是聚心樓，都是廣東菜。 雖然我覺得聚心樓中間經營團隊也換了一次。
下班回家，帶小朋友吃晚餐。其實有點累了，想到新粵剛開幕，它又有自己的停車場，想說去踩雷看看。 裝潢沒什麼變，只有一些小地方改了，例如大門的方向改了，也許這樣陽宅風水會順一點吧。 今天來，感覺客人比聚心樓末期多很多，蠻多帶小朋友來用餐的，恭喜它跨出成功的第一步。 新粵港式茶飲餐廳 提供四種茶可以選 - 香片、烏龍、普洱、紅茶。應該是茶包吧，我們家的小朋友選了紅茶。
港式點心的菜單。 年底特價的套餐，有點後悔沒點這個。似乎有便宜一些。 正式的菜單本有四頁。 店長跑過來塞一張年菜菜單，這個時間點，各大餐廳都趕快搶過年年菜的預約單了。 干燒海鮮麵，不錯吃耶。聚心樓一開始覺得不錯，可是到後來，覺得菜越來越粗，就懶得過去了。今天不抱期望，只想解決晚餐，沒想到意外地好吃。 這裡的蝦仁，背部割一刀，弄掉腸泥，但沒什麼蝦味，算小缺點，麵的調味非常棒。 鮮蝦腸粉，是不錯，記得這裡就沒剔腸泥了，一樣沒什麼蝦味，算大缺點，醬汁調味不錯。 這個鮮蝦腐皮捲好吃耶，不錯，推薦。 韭香軟煎餅，店長推薦的，看它不常見就點了。吃起來還可以，沒吃過的可以試試，吃過的就自己決定啦。 品項名是 蟹黃蒸燒賣，但是沒感覺到蟹黃，有魚子，應該是魚子蒸燒賣，菜單軟體裡面的資料沒改到吧。燒賣很正常，可以吃。 魚翅灌湯包，我覺得還好，可是小朋友似乎很愛，全部都喝光了。 帳單，我的社區大樓有跟聚心樓簽特約，新粵沿用，真是不錯。想要享受這個優惠，記得要帶證明喔。 比起聚心樓末期，新粵菜色口味都有進步，我覺得已經可以吃了。 這裡停車方便，可以假日來吃大餐，平日可以來點一些炒飯、炒麵，配幾個點心，解決一餐。 很高興 新粵 來到我家附近。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[台北] 御珍軒港式飲茶</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/datong/royalcuisine/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2019 22:27:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/datong/royalcuisine/</guid>
      <description>餐廳名稱: 御珍軒港式飲茶 官網     御珍軒港式飲茶 FB粉絲頁    地 址: 台北市大同區重慶北路一段62號2樓   營業時間: 週一至週日 11:30~14:30 17:30~21:30   電 話: 02 2552 1787     邀請爹娘一起共進午餐，挑一間老餐廳。其實年紀漸長，我自己也愛老餐廳了。這間御珍軒港式飲茶， 位於 福君海悅大飯店 二樓，它的港式點心、廣東大菜 做得不錯，早就聽說很久了。
附近不是很好停車，但是女王大人竟然能在涼茶之家斜對面，停到公有停車格，讓我真是欽佩不已。
坐電梯到二樓，入口處兩片大門一面封死，弄成大大個廣告看板。 今天還好有訂位，到的時候是客滿，幾組客人在排隊。拍這張照片時，已經接近下午兩點，幾桌走掉了。 有一位爆炸頭女士，應該是服務人員的高階主管，御珍軒港式飲茶 FB粉絲頁 常見她的照片， 算活招牌了吧，找她拿菜單比較快，她態度也蠻好的，就是很忙而已。
人很多，趕快點一點，所以就沒拍整本菜單了，反正 御珍軒港式飲茶 官網 有完整菜單。 先用點菜單充場面。 點心類的都在這裡了，另外再點幾道大菜。 桌上立牌，看這面點了 蒜蓉蒸鮮蝦。 桌上立牌，看這面點了 越式靓蝦腸粉與蘿蔔絲酥餅。奶黃流沙包 因為看到一則 Google 評論說不喜歡，其他評論也沒認真看很多，就沒點。 可是 女王大人停好車，來餐廳會合後，說蠻多人說好的，但客人太多，只好放棄加點，下次再來試試了。 燒臘雙拼，拚 烤鴨腿 與 叉燒，還可以，但是這道菜價格偏高，一生就吃這麼一次吧，已經知道味道了，未來不再點了。
這時候，有服務生拿著一盤全新的廣東炒飯來推銷，因為這道菜暢銷，廚房自作主張一次炒兩份，讓服務人員推銷第二份，免得等很久。 可是我已經點了 鹹魚雞粒炒飯 了，只好婉拒。服務人員轉往隔壁桌就推銷成功了。接下來果然等得略久，早知道就接受，總共吃兩份炒飯有啥關係。 叉燒酥。 鹹魚雞粒炒飯，這道菜蠻暢銷的，每個人用小碗吃了一兩碗。 奶油烤白菜。 辣味蒸牛肚，比較少見，就點了。 蒜蓉蒸鮮蝦。這道後來 麵跟醬汁 打包回家，又撐了一餐，挺實用的菜。 腐皮牛肉丸。 豉汁蒸排骨。 魚子蒸燒賣，吃了一個才想起來拍照。 越式靓蝦腸粉，只有這邊有，吃起來是不錯，似乎是油條裡面擠滿扎實的蝦泥，略像百花油條，為什麼越南人要這樣吃啊?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北][竹仁市場 3] 兩家腸粉PK</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/zhurenmarket/steamedriceroll/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 18:39:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/zhurenmarket/steamedriceroll/</guid>
      <description>這是竹仁市場系列第三發 - 廣東腸粉。
今天看到了竹仁市場一家腸粉的簡單食記，本來只是想買個腸粉當早餐，就找過來了，姑且叫它 &amp;ldquo;無名廣東腸粉&amp;rdquo;。
但是這家廣東腸粉的隔壁，竟然也是一家腸粉，這家有招牌了，叫 &amp;ldquo;阿思正宗廣東腸粉&amp;rdquo;，Google 很少人評價，所以很高分，不過少人評價的高分不準。
因為停車困難，不是常跑竹仁市場，就決定第二家也買一份，來 PK 一下。先介紹第一家 -
   餐廳名稱: 無名廣東腸粉     地 址: 大概是 新竹縣竹北市竹仁街29號   營業時間: 大概跟 竹仁市場 一樣吧。     廚師是照片右邊那位戴口罩的男士，感覺是女兒在幫忙招呼客人，幫忙打包、找錢等。 買了兩份腸粉，蝦仁腸粉 與 招牌腸粉。招牌腸粉只有絞肉、蛋、青菜而已，蝦仁腸粉其實就是招牌腸粉製作過程中加上蝦仁。 鮮肉湯包剩六顆，店家拜託女王買，也有算便宜一點，就買了。 回到家一吃，是厚皮小籠包啊，湯包通常是不容易破的薄皮。 湯汁早就被厚皮吸光了，或是本來就沒湯。口味平凡，清淡，要沾醬才會比較好吃。  介紹第二家 -
   餐廳名稱: 阿思正宗廣東腸粉     地 址: 新竹縣竹北市竹仁街31號   營業時間: 大概跟 竹仁市場 一樣吧。   電話: 0977 170 239     廚師是一位太太，感覺是夫婦在經營，先生似乎忙備料，完全沒接觸客人，都是老闆娘製作、打包、找錢等。 外帶一份蝦仁腸粉。 弄個分隔線 &amp;hellip;&amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
