<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Roast on 金牙貓的嘴砲</title>
    <link>https://ericsuperman.github.io/tags/roast/</link>
    <description>Recent content in Roast on 金牙貓的嘴砲</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Except where otherwise noted, content on this site is licensed under a [Creative Commons Attribution 4.0 International license](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/).</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Oct 2019 20:45:39 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ericsuperman.github.io/tags/roast/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[竹北] 小打里</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/littlebali/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 20:45:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/littlebali/</guid>
      <description>餐廳名稱: 小打里     地 址: 新竹縣竹北市成功二街37號   營業時間: 週二 ~ 週日 11:30 – 14:00 17:00–22:00   週一 公休    電 話: 03 657 7045     小舍河粉一陣子沒拜訪了，沒想到它事業蒸蒸日上，隔壁餐廳收了，它就租下，賣某種日式燒肉 - 小打里。 也蠻好笑的，小舍河粉是越南菜，小打里的英文名字Bali 是峇里島的意思，算印尼。可是賣的是日式燒肉， 是要牽扯多少國家才甘願啊，哈哈。
拜訪小打里的這一天，自然地經過小舍河粉，當時晚上七點多，小舍河粉大客滿。這一帶生意不好做耶，本來 這排建築的背面，成功一街，有個私人停車場，後來突然就蓋起房子來了，這一區幾乎沒停車位了， 只有附近小公園周圍有幾個車位，根本停不到。所以小舍河粉還能客滿，蠻難得的。
小打里目前座位排的還算寬敞，也許單價高一點，又是新開的，沒客滿，不過到我們吃完，也坐八成滿了。 還有一組客人很好笑，問能不能點小舍河粉，不知道她跟店長達成什麼協議，就到隔壁帶一些小舍河粉的 一大碗越南河粉加上一些別的來給夥伴吃。 下圖就是店長在廚房區忙碌地走來走去，店長還蠻機靈的，會注意客人等候時間，喜歡跟客人哈拉。 餐廳最裡面設置一台投影電視，用餐當天播放 &amp;ldquo;六人行 Friends&amp;rdquo;，有點懷舊。
有個玻璃門的冰箱，客人可自行拿飲料，結帳時再算。 如果要開水，要去櫃檯那邊拿，不在餐具櫃附近。 工作人員不多，客人離開，桌子也很久才收。 菜單正面都是套餐。店長宣稱牛肉、羊肉是它們的特色。 菜單背面則是單點。 三個套餐都有一碗雞湯，已經先上了，味道的風格跟新橋燒肉的雞湯很像， 可是怎麼不學 新橋 一樣每桌都有一瓶保溫瓶的雞湯呢，因為雞湯最先上，一下子就喝完了， 想問能不能續，可是店長超忙。三個套餐也都有一顆溫泉蛋，韓式泡菜，一點生菜。
下圖是 熟成炭燒牛丼飯，炭燒牛軟嫩，味道不錯，小朋友覺得牛肉很鹹，我這種重口味的，是覺得不會鹹且蠻好吃的。 也許店家是規劃 炭燒牛 要跟 溫泉蛋 拌在一起吧?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 瘋燒熱血貨櫃燒烤-crazy roast</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/crazyroast/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 15:16:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/crazyroast/</guid>
      <description>餐廳名稱: 瘋燒熱血貨櫃燒烤-crazy roast     地 址: 新竹縣竹北市環北路一段71巷2-20號   營業時間: 週一 ~ 周六 18:00 ~ 00:00   週日 公休    電 話: 0963928876     因為金牙豬吵著吃燒烤，評估了一家Google頗高分的燒烤，第一次印象不錯，所以很快地來吃第二次， 所以將兩次的食物照片 一起紀錄於此。
瘋燒熱血貨櫃燒烤 有放一兩個貨櫃，然後在貨櫃外的空地再多放一些桌椅，場地略簡陋， 但省下很多裝潢費，冷氣費，回饋給客人。這裡的戶外是有搭棚子，不怕下雨的。 如果飄雨，門口的塑膠布會放下來，免得雨會飄進來。 這邊是台元科技園區外圍稍微荒涼一點的地方，雖然鄰近高級住宅大廈，但高級大廈住戶通常有買大廈車位， 不會將車停外面，所以來這裡用餐很好停車。 廚房在照片左邊，右邊就是我說的搭棚子的戶外，椅子都是用台灣啤酒的箱子改裝的，長腿的坐了會覺得不舒服。 感覺是到處收集一些家具來改，蠻克難的。 菜單如下，如我前面所說，老闆不重裝潢，回饋客戶。網路上是有一些評論說單價高，但其實這裡幾乎每道菜份量都大， 那個單價真的不會很高。 整體來說，燒烤為了讓你喝飲料，調味都是重口味，都蠻好吃的。我們有拿了飲料，好像也沒貴多少， 蠻佛心的。 炒泡麵，炒得蠻好吃的，所以兩次用餐都有點。重口味，可惜沒有另外加肉絲一起炒，不然應該會更好。 明太子雞肉串，也是兩次用餐都有點。這個經典配方似乎蠻多燒烤店都有，這裡也一樣好吃。 下圖 上方是 剝皮辣椒牛，下方是 三星蔥燒豬，味道很類似，烤肉醬味道壓過剝皮辣椒與三星蔥，我甚至連牛肉豬肉都分不出來了。總之，感覺就是 就是調味的不錯的肉，在口中咀嚼，同時嚼到一些青菜。 孜然羊肉串，總算烤肉醬味道弱一些，孜然味道明顯，羊肉的腥羶也許被孜然壓掉了，不會覺得羊肉有腥味。 糯米大腸，烤得也不錯，皮烤到脆，中間的米飯散發油蔥與鹹味。 這個甜不辣真是嫩，所以兩次用餐都有點。外表幾個點焦脆，中間厚實的甜不辣軟軟的，烤肉醬也讓全部外表都有味道，蠻不錯的。 薯霸牛五花，大概是牛肉包薯條吧，一樣因為烤肉醬濃，只知道中間軟軟的，外面是肉，感覺不到是什麼。 烤鮮蚵，有附醬油，但其實不需要。 鮮蚵不用調味，烤一烤味道就很濃郁了，試了一顆沾醬油的蚵，不覺得味道有提升。 應該要附個鐵湯匙，讓我們把蚵的類似干貝的那個小柱也拆下來吃。 蒜鹽牛肉串，蒜味不明顯，一樣是烤肉醬的味道。 旗津黑輪片，其實就是烤甜不辣同樣的方式烤旗津黑輪片，黑輪片比較薄，感覺口感比甜不辣差一些，不過這是個人偏好啦，如果有人本來就愛吃烤黑輪，應該會愛這道菜。 醬燒五花肉串，豬五花刷烤肉醬烤，雖然說烤豬肉有時是淋點檸檬汁會更好吃，但是覺得烤鮮蚵應該更需要吧。 瘋燒熱血貨櫃燒烤 第一次三個人吃下來八百多，打包一堆。第二次因為點了烤鮮蚵，花了一千兩百多，仍然打包很多。應該是不至於被嫌貴吧。 裝潢簡陋到是還好，我的觀念是東西好吃就好，不管裝潢的，而且東西確實好吃。 比較討厭的是有人抽菸，第一次客人少，剛好沒人抽菸，吃得很開心。第二次去，兩桌客人輪流抽菸，雖然電風扇有開，通風良好，距離大約5公尺以上， 煙味還是會飄過來。法律其實已經規定餐廳內不能抽菸了，不曉得這種搭棚子的戶外，但是緊鄰牆壁切開的貨櫃室內，還能算是室外嗎?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
