<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Taoyuan District on 金牙貓的嘴砲</title>
    <link>https://ericsuperman.github.io/tags/taoyuan-district/</link>
    <description>Recent content in Taoyuan District on 金牙貓的嘴砲</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Except where otherwise noted, content on this site is licensed under a [Creative Commons Attribution 4.0 International license](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/).</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Sep 2019 19:39:34 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ericsuperman.github.io/tags/taoyuan-district/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[桃園] 南木町 割烹料理</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taoyuan/taoyuan/southwoodcho/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 19:39:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taoyuan/taoyuan/southwoodcho/</guid>
      <description>餐廳名稱: 南木町 割烹料理     地 址: 桃園市桃園區中寧街17號   營業時間: 11:00–14:00 18:00–22:00   電 話: 03 346 5280     要北上去台北，金牙豬吵著要吃 鰻魚飯。Google 了一下，選定在路途中點的 南木町割烹料理，這家雖然是要訂位的無菜單料理，但是中午有提供鰻魚飯等。 打電話訂位，店家說 鰻魚飯 要烤一陣子，須先訂餐，所以就訂兩份。剩下一份當場點。
開到附近，發現對街有個頂好超市，旁邊有收費停車場。那種私人停車場，土地利用到 很極致，車道窄小，車頭突出的車又一堆，算是很難停的停車場，不過也沒啥選擇了， 只能將就停一下。
室內裝潢還不錯，但是他的熟客可能都晚上來吧，中午時段，連我們只有兩組客人。 熱茶、醃嫩薑、醃白蘿蔔 很快地提供了。 唉，鰻魚飯 因為出發時就訂了，很快地送上來了。但這是今天失策的地方，鰻魚飯 根本是店家中午增加來客數的工具，雖然似乎是親自宰殺、親自炭烤。味道跟 專業鰻魚飯 店還是有點差距。而且刺沒挑乾淨，好幾處魚肉，都還是有刺。還是應該找一間 專業鰻魚飯店，雖然可能會貴很多。 茶碗蒸，點鰻魚飯的才有。是還不錯，但是 竹北 鮨一路壽司 的 茶碗蒸 太驚人地好吃了，吃過鮨一路壽司的茶碗蒸後，其他家的茶碗蒸都不太看的上眼了。 三人都有的蛤蠣湯，放一個大大的蛤蠣，湯頭鮮美，這個湯好喝。 握壽司 是 今天的亮點，都很好吃。還好不是三人都點鰻魚飯，不然會嘔死。這個握壽司，成功扭轉鰻魚飯的印象。
握壽司套餐先上了八貫吧，實在記不起來哪一貫是什麼魚了。還有幾貫忘了拍照了，都好吃。 最左邊 應該是 煙燻鰹魚，最右邊是干貝。印象中還有 土魠魚握壽司。其他忘了。 煙燻鰹魚 有烤的風味，主廚說他們自己用稻草燻的，很好吃，覺得是今日最優。 土魠魚握壽司也是好吃，外邊不常見，相當有印象。 最後再單點幾貫有印象的，填一下還沒飽的肚子。 便宜的握壽司套餐，沒有海膽，看主廚手藝不錯，放心加點了海膽握壽司，主廚先報價380元， 用的是日本進口的高級海膽，所以要這個錢。雖然有被另外兩人咬一口，我還是吃了大部分， 是新鮮迷人的海膽。 這應該是加點的煙燻鰹魚握壽司，請老婆女王大人享用。 這間店，還是乖乖地吃無菜單料理吧，鰻魚飯還是要去找專業店。主廚手藝佳，下次有機會， 來試試無菜單料理。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[桃園] IKEA桃園店 餐廳</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taoyuan/taoyuan/ikea/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2019 15:23:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taoyuan/taoyuan/ikea/</guid>
      <description>餐廳名稱: IKEA桃園店 官網     IKEA桃園店 FB    地 址: 桃園市桃園區中山路958號   營業時間: 宜家家居餐飲營業與供餐時間   週一至週日及國定假日：09:00~20:30    早餐：9:00~10:30    熱食主餐：11:00~20:30 週六 ~ 週日 8:00~20:00    電 話: 電話直撥：4128869 按3 轉接桃園店, 手機直撥：02-4128869 按3 轉接桃園店     大賣場的餐廳， IKEA 算是其中的佼佼者，它定價便宜，要吸引你來買家具，然後 賣少見的瑞典風味食物，其實我也沒覺得特別好吃，只是幾年沒吃了，剛好要逛家具， 再加上假日慵懶地時間大亂，正常餐廳大多開始午休了，就決定逛 IKEA ，抵達餐聽 時間是不正常的假日下午兩點多。
假日下午兩點多，入口處排很多人。 點餐處，很多人，這張照片是快用完餐時拍的，當時快下午四點了吧。 座位區的相片，這張也是快用完餐時拍的，點餐時，我先去找位子，不誇張，幾乎每張桌子的 不遠處，都站著一個排隊的人。我也是定點站了30分鐘，才等到一個桌子空出來，中間還要 微笑示意，把沒看到我，想排我選定桌子的趕走，所幸大家還算文明，沒發生什麼爭吵。 點餐的出口處，可以拿餐具。 點飲料的話，是到座位區這裡裝，可續杯。 站了30分鐘，得到座位，室友也差不多點餐完，得到餐點，推著推車過來了。點了 龍蝦香料飯， 門口看板說是 330 元，相當便宜，雖然那是 便宜的 波士頓龍蝦，嚴格說起來不是龍蝦，是商人 的噱頭給大螯蝦取個好名字，但這個價位也是很有誠意了。套餐似乎是飲料加薯條。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
