<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Seafood on 金牙貓的嘴砲</title>
    <link>https://ericsuperman.github.io/tags/seafood/</link>
    <description>Recent content in Seafood on 金牙貓的嘴砲</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Except where otherwise noted, content on this site is licensed under a [Creative Commons Attribution 4.0 International license](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/).</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Oct 2019 21:09:13 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ericsuperman.github.io/tags/seafood/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[基隆] 安一五郎海產</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/keelung/goro/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 21:09:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/keelung/goro/</guid>
      <description>餐廳名稱: 安一五郎海產     地 址: 基隆市安一路46號   營業時間: 週一 ~ 週日 10:00 – 22:00   電 話: 02 2422 7710    
這間安一五郎海產 是 滴口水的吃吃喝喝 Jeff 說不錯的海鮮店，慕名很久。 今天與友人一家聚餐吃螃蟹，剛好龜吼漁港超級大爆滿，頭城海鮮又怕雪隧塞車，就敲定這間基隆火車站後面的 老海鮮店。
附近有基隆火車站的旁邊，孝四路上面，有個 正好停 停車場，大約中午 12 點只剩幾個車位了。然後從附近孝四路的天橋爬樓梯上去， 往後火車站方向就是安一路了。 安一路與基隆火車站的中間，因為新基隆火車站將月台地下化，忠一路通車，變成寬廣的平面大馬路， 基隆火車站 前後站合體，去年才完工通車的。後站應該是越來越繁榮了。
安一五郎海產經營很多年了，非常老派，點菜就是門口跟老闆點，看有什麼海鮮就點什麼。牆上有列一些拿手手菜，當然實際的菜色更多。 安一五郎海產門牌號碼是 安一路46號。門牌號碼同樣佔46號，面對安一五郎的左手邊，有一間 &amp;ldquo;安一路潤餅 現做潤餅&amp;rdquo;，小有名氣。 安一路44號 是 小文肉羹，剛到時，排隊排了十幾個人，都是要包便當回家當午餐的，聽說滷肉飯、肉羹是強項。 連著三間都算是名店，只是今天要專心吃安一五郎海產。 正門口裏面只有三張大桌，都坐滿了。正在思考要先登記時，老闆已經叫我們從旁邊繞去後面， 我們又不是熟客，走進潤餅店旁邊的巷子，是不髒，有點陰暗潮濕，就在快要覺得走錯路時，看到安一五郎的後院了，似乎有兩層樓。 而前院跟後院的中間巷子，算是料理區吧。下圖就是後院的一樓。 女王大人昨天已經做好功課，就由太太們去張羅菜色了。環境略破舊，但是好吃就願意接受。 第一道是豬肝配五味醬，這個網路上很多人推薦，吃起來軟中帶硬，煮的算不錯。可惜小孩不愛，都是大人在吃。 後來用豬肝沾別道菜的醬汁、芥末醬油，也都不錯。 炒海瓜子，肥嫩，醬汁鹹鹹辣辣，正常好吃。但鄉野小店，總是有一兩顆可能砂沒吐乾淨，要小心。 今日第一名 炸紅糟鰻，超多網友推薦，外表酥酥的，中間的鰻魚肉是軟的，鹹香好吃，都沒有魚刺。小朋友都搶著吃。 炒飯、炒麵。就中規中矩，以知名熱炒店的平均水準來看，這兩道基本澱粉類，略低於平均水準。 魚湯，魚肉連骨，與薑片一起煮。臨時煮的，燉的不夠久，還不算是好喝的高湯。且有輕微魚腥味，就這道菜最後打包了，回家加味增，加一點料，就沒魚腥味了。 今日重頭戲，清蒸沙公，兩隻螃蟹含料理 店家收費約 1200 元。萬里蟹並不是沙公，而是 花蟹、三點蟹、石蟳 三種。 可是網路上、店家都說，三點蟹肉細緻，可是吃不飽，最後都還是沙公。清蒸就是吃原味，小朋友都攻向大螯，大家都吃的很開心。 墨魚香腸是今天第二名，吃之前覺得是會好吃道哪裏，在別的地方也吃過，就還好啊。沒想到，這邊真的不一樣，外皮有炸到脆，白色墨魚塊軟嫩，加上胡椒鹽，頗好吃。 海鮮老店的生魚片，店家配旗魚、紅甘 與 蝶魚(?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>