<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Quebec Cuisine on 金牙貓的嘴砲</title>
    <link>https://ericsuperman.github.io/tags/quebec-cuisine/</link>
    <description>Recent content in Quebec Cuisine on 金牙貓的嘴砲</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Except where otherwise noted, content on this site is licensed under a [Creative Commons Attribution 4.0 International license](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/).</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2020 17:12:46 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ericsuperman.github.io/tags/quebec-cuisine/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[竹北] Ruban Bistro Bar</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/ruban/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 17:12:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/ruban/</guid>
      <description>餐廳名稱: Ruban Bistro Bar     地 址: 新竹縣竹北市成功二街160號   營業時間: 週二 11:30-22:30   週三至週日 11:30-23:30    每週一 公休    以上是FB粉絲頁所列的時間，但感覺平日只開晚    上，假日中午到晚上，還是打電話確認好了。    電話 : 03 668 4269    這間 Ruban Bistro Bar 開在成功二街，附近也都是餐廳，路過它很多次了，但是不知道賣那些東西， 一直沒進去。不過在有網友寫了食記之後， 知道是 加拿大魁北克料理，感覺有些特色，某天中午就來嚐鮮了。 第一印象就是好多外國人，看牆壁上電視播送的運動賽事節目， 加拿大人老闆 跟 老外Waiter、老中Waitress，整個氣氛很國外。
一進門就是Ruban的吧檯加結帳櫃台。有賣很多種酒，只可惜年紀大了，不大想喝酒了。 有樓梯可到二樓，看別人食記有撞球檯，還可辦聚會等。 座位區，當時老中Waitress可能在忙，所以是 老外Waiter點餐，老外Waiter似乎懂一點中文， 當然，來這邊的客人通常也都會講英文。本貓曾留學美國，英文點菜也沒問題。 不同天來訪的場景，當時是假日中午12點，一堆老外，蠻多人只點一杯飲料，然後坐那邊聊天、看運動節目。 運動節目也不曉得是透過網路還是衛星天線，還蠻容易斷線的，常常重連。 菜單有中文版，但是忘了拍。官方粉絲頁只有放英文菜單， 在此引用一下，老闆應該不會怪罪。另外一篇部落客食記也有中文菜單。 老闆擅長加拿大魁北克料理，其實就是融合義式、法式料理，再加一點美式料理。
菜單第一頁比較特殊的是 普切塔麵包 Bruschetta，算義式料理。 一開始是麵包上面放切碎番茄塊，流行以後，各種普切塔麵包的變化就出來了， 加起司、加肉 等，變得很豐富。 1號開胃菜是 法式蒜香蝸牛。也就是西餐常見的烤田螺。2號開胃菜是 烤布里起司，布里起司是一種柔軟的，羊奶做的起司，奶油味濃厚溫和。 3號開胃菜是 藍紋乳酪，藍乳酪則是味道很重，很喜歡乳酪味道的才會接受。 這頁比較特殊的是 Poutine ，全世界似乎只有加拿大會把薯條拿去加肉汁，竟然還暢銷。雖然後續各種配料都加進來了，例如加肉、加洋蔥、加鵝肝等， 演變出了各種 Poutine ，算加拿大特色。 各種漢堡、古巴三明治。 Snob 店家翻成 史諾堡，還是漢堡，用 牛肉、楓糖火腿、芥末、布里起司等弄的。算美國特色吧， 但楓糖火腿大概只有加拿大比較流行，加拿大產楓糖。 這頁是義大利麵與燉飯，但我拜訪的這兩次，這頁都抽掉了，不提供了。 排餐類。 早午餐類。 以下是將一訪、二訪的食物相片擺在一起解說。下圖是菜單沒有，當天Waitress推薦的前菜， 菜名忘了，還算好吃，有點特色。 法式蒜香蝸牛，有提供小叉子，蒜跟起司下很多，所以不錯吃。 煙燻牛肉 Poutine，前面就講了Poutine 是薯條淋肉汁，這個肉汁超香濃的，很好吃。煙燻牛腩片 軟嫩好吃。 如果你薯條愛吃脆的，那剛上菜就要趕快吃了，不然泡久就軟了，吃完還是無法理解加拿大人為什麼要這樣吃， 另外提供一小碗醬汁不行嗎?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>