<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>French Food on 老艾瑞克的喃喃自語</title>
    <link>https://ericsuperman.github.io/tags/french-food/</link>
    <description>Recent content in French Food on 老艾瑞克的喃喃自語</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Except where otherwise noted, content on this site is licensed under a [Creative Commons Attribution 4.0 International license](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/).</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 21 May 2019 23:04:15 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ericsuperman.github.io/tags/french-food/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[竹北] JC&#39;s Bistro 法式餐酒館</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/jcsbistro/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 23:04:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/jcsbistro/</guid>
      <description>餐廳名稱: JC&amp;rsquo;s Bistro 法式餐酒館 地 址: 新竹縣竹北市文采街20號 營業時間: 週二~周六 17:00~22:00 週日 11:30~14:30
今天慶祝一件喜事，本來想說訂那間唯一開在竹北，拿到義大利紅蝦認證的 Piccola Enoteca 彼刻義式餐酒館， 無奈它太紅了，客滿。而 HiStory 故事小館 最近又吃過， Bistro By Nelson 也 很容易客滿，就想到了這間 JC&amp;rsquo;s Bistro 法式餐酒館。
JC&amp;rsquo;s Bistro 的老闆似乎是懷著廚藝夢想去法國藍帶學習的年輕人，之前吃過幾次，印象 不錯，這次再來多試幾道沒吃過的料理。對面是私人收費停車場，但也是常常停到剩一 兩個車位而已，停車位很吃緊。
室內裝潢蠻典雅的，其實這個地點倒過好幾家了，那幾家手藝也不會差，可是 好像就是做不起來，目前 JC&amp;rsquo;s Bistro 似乎比較能撐住。 忘了拍菜單，借用官方網站的圖片。 法式招牌洋蔥湯佐格魯耶爾起司，第一次喝的時候，感覺用高超的廚藝調出了泡麵的味道， 今天不像泡麵了，一樣好喝。 溏心蘇格蘭蛋佐芥末醬，這是送給壽星的，風味蠻特殊的，好吃。 嫩煎雞腿排佐蘑菇白醬可麗餅，雞腿煎的不錯。 香煎寶石魚佐蒔蘿奶油醬汁、馬鈴薯泥。似乎有點非常輕微的魚腥味，也許是錯覺，不大確定。 醬汁，馬鈴薯泥蠻優秀的，整道菜還是算好吃。 戰斧豬排佐蜂蜜凱宴醬汁、經典配菜。豬排很厚，所以花比較多時間煎，也有入味，好吃。經典配菜 原來是薯條，薯條比較沒特色。 焗烤培根起司薯盅，一般人只有半個，但今天有壽星，老闆多送半個。不錯吃! 法式焦糖烤布蕾，飯後甜點，真材實料，好吃。 這間店，比較偏法國料理，難得老闆是一個為了廚藝，勇敢追求夢想的人，祝福他能 順利打造他心中理想的餐廳。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] HiStory 故事小館</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/history/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 00:07:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/history/</guid>
      <description>這間位於竹北的 HiStory 故事小館，品質很優，我們全家去了許多次了， 招待朋友也常約在這間。它在 Facebook, Google 的評價都很不錯， 而且是貨真價實的好評價，不像是買通網軍來灌票的。
但很無奈，也許是地點或是一些其他因素，生意就是平平， 感覺老闆，老闆娘很努力在撐。他們都有在台北高級餐廳歷練過一段時間， 有台北的職業水準，決定返鄉發展，落腳在竹北偏僻的地方， 讓房租不至於太貴，然後利用FB累積粉絲行銷。
又是略餓，吃到一半才想起拍照，真是抱歉啦。 下圖左邊是 松露奶油雞肉鳥巢麵，右邊是快吃完的鮪魚布列斯特。
鳥巢麵 與 雞肉，蘑菇，白醬，松露醬 炒在一起，再加上自己風乾的番茄，整體表現不錯。 鮪魚布列斯特是 某種類似甜甜圈的麵包，圓形的，表面很多杏仁片，中間塗上自製的鮪魚醬， 是不常吃到的食物，適合嚐鮮，不難吃，如果當主餐還會加生菜沙拉，比較像是早餐吃的。 下圖是 西班牙海鮮烤飯，應該是不錯，但我沒吃，這幾年吃了三四間餐廳的西班牙烤飯，略膩。 有些店飯後甜點是免費的，當然就是一些簡單便宜的甜點。 這間店女主人做的甜點超棒的，非吃不可，加錢也要吃。
左邊是覆盆子馬卡龍，很優。
中間是檸檬塔，很優。
右邊是糖漿肉桂捲，感覺食材是用的不錯，但味道不夠甜，覺得Costco的肉桂捲還好吃一點。 HiStory 故事小館還有許多道菜做的不錯，像 油封鴨腿，巴克斯燉雞，牧羊人派，牛排 等。 老闆宣稱的馬賽濃湯，因為用料太好導致價格高，很少出現在菜單，所以我還沒吃到。
菜單常換，老闆常常陷入 專心把少數幾道菜做好 與 提供客戶很多選擇的矛盾， 菜單有時候只有6、7種選擇，被客人念念後，又增加一些，然後管理太麻煩，又想縮回去， 最近似乎是穩定一點了，靠菜單與黑板上的品項 盡力符合客人需求。
Anyway，全部都很好吃，推薦大家都去嚐嚐，也祝福老闆，老闆娘事業順利。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>