<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hsinchu county on 金牙貓的嘴砲</title>
    <link>https://ericsuperman.github.io/tags/hsinchu-county/</link>
    <description>Recent content in Hsinchu county on 金牙貓的嘴砲</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Except where otherwise noted, content on this site is licensed under a [Creative Commons Attribution 4.0 International license](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/).</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Oct 2019 16:40:41 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ericsuperman.github.io/tags/hsinchu-county/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[新豐] 現流魚海鮮餐廳</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/xinfeng/freshfish/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 16:40:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/xinfeng/freshfish/</guid>
      <description>餐廳名稱: 現流魚海鮮餐廳     地 址: 新竹縣新豐鄉新豐村14鄰346號   營業時間: 週四至週二 10:00-19:00    週三 公休   電話 : 0975 345 723    
今天從平時收集的 疑似美食名單 挑一間海鮮餐廳來踩雷 - 位於新豐鄉紅毛港的 現流魚海鮮餐廳。今天吃完的感覺是，菜色還行，份量比一般大， 算起來 CP值挺好的，比風景區那些餐廳強多了。只是 環境是完全沒裝潢，吃飯氣氛 跟 當時的客人很有關，客人吵雜，氣氛就差，客人安靜吃飯，氣氛就還可以。 鐵皮屋、水泥地，毫無裝潢可言，桌椅也很普通，不過我比較重視好吃不好吃，這樣的環境還能接受，老闆還宣稱夏天有冷氣。下圖白頭髮的就是老闆。
今天用餐的前半段，這桌客人似乎是在地的親友們聚餐，大人高興地大嗓門聊天，小朋友放任他們跑來跑去嬉鬧，氣氛超級差的。 更糟的是，有人抽菸，可能是後門出去的樹蔭下，不知道是哪桌的，後院也有露天座位。可是後門沒關啊，走出後門就抽菸，煙味還不就飄進來，煩死了。
所幸用餐後半段，客人都吃飽離去，只剩後院還有一些客人，也沒煙味了，總算能悠閒地享用海鮮了。之後有再來幾組客人，大都是三、四人，自然是不會像十幾個人這樣大聲喧嘩。 鄉下海鮮店，菜單就牆壁上這種，但是也只是參考用，直接看魚貨點，最準確。 第二面菜單牆，仍然是參考用。像 炒海瓜子 已經賣完了。所有海鮮食材，都在下面兩個大冰櫃。老闆似乎有些門路，這些魚貨都是海釣的。餐廳名字就是標榜 現流魚。 店家餐具、白飯是自助式的，在後門的附近。白飯不算錢，免費供應。第一次來訪不知道，老闆、服務生又通常很忙，開始時客人多，不好意思到處看，吃到一半才發現。
炸蚵酥。很標準，跟一般餐廳差不多。 炸小卷。外面比較少見，一樣是配胡椒鹽，還不錯。跟炸蚵酥有點類似，可是沒辦法，之前做功課時，有人說這道好吃。 小朋友愛吃生魚片，老闆就推薦紅甘 一魚兩吃 - 切生魚片，剩下煮魚湯。 紅甘生魚片感覺有用熱水燙魚皮的部分，是一般餐廳常見的 湯霜法 手法，這是加速魚肉的熟成，讓生魚片更好吃。 這盤生魚片，撒了大量碎冰鎮住，還蠻鮮甜的。 紅甘魚湯 好的是感覺不到魚腥味，不過酒味就稍微濃一點，店家大概是用酒去腥味吧。只是魚湯的魚肉，都是切生魚片剩的，有一些魚骨頭、魚刺，吃起來有點累。 老闆炫耀說今天進了五尾紅甘，已經賣出四尾了。 炒麵，網路上有人推薦，不過吃起來還好，很正常。
老闆、老闆娘的理念就是不重裝潢，將實在的好吃海鮮，呈現給客人。現流魚海鮮餐廳差不多就是這樣子，我是認同也接受這樣的理念。 不過我覺得好吃度 沒有到 基隆安一五郎 的水準，那就不大值得忍受這樣的環境，特別是還有人抽菸的話，那就完全不能忍。 如果各位到紅毛港玩，其實是可以順便來用餐，專程前來就大可不必了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 全州正味-道地韓國料理</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/cctigertw/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 15:27:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/cctigertw/</guid>
      <description>餐廳名稱: 全州正味-道地韓國料理      另外有一個 https://www.facebook.com/cctigertw/ 似乎已停止更新   地 址: 新竹縣竹北市文喜街17號   營業時間: 週三至週一 11:00-14:00 17:00-22:00    週二 公休   電話 : 03 657 1778    
這幾年在竹北吃了好幾間韓國料理了，尤其這兩、三年，幾間韓式餐廳新加入竹北市場，看他起朱樓，看他宴賓客，看他樓塌了，不勝唏噓。 全州正味去年也整修，停止營業好幾個月，韓國館、大醬等屹立不搖。其中 全州正味 最合我胃口，其他店沒有不好，也是有些特色，有機會再介紹。 知道 全州正味 整修完畢，重新開始營業，已經一陣子了，今天想大口吃肉，想到它了，打電話確認有位子就衝了。
全州正味 緊鄰竹筍公園，竹筍公園地下停車場在熱門時段也是會爆滿，還好出發得早，最底下那層的車位還很多， 其實蠻多人都擠在地下一樓找車位。可是如果是去 全州、淡泊、11街 這些餐廳，停到最底層，再爬樓梯上來，就是這些餐廳了。 重新整修是將裡面的空間往外延伸，同時將一部分廚房、生炭火的地方搬到最外面綠色貨櫃這裡。 綠色貨櫃最外面的玻璃，則印著營業時間。 一樓的座位變成 一邊是六人桌，一邊是四人桌，兩邊都是 4 列。 菜單，官方網頁的照片裡，有更清楚的菜單。 今天要大口吃肉，但女王剛吃早餐又飽飽的，所以只點了 兩份豬一份牛 的烤肉 - 頂級五花肉，醃製豬肉 與 牛五花。再點一個豆腐鍋飯。
上了六個小菜，韓式餐廳好處就是這些，小菜弄得不錯，又通常能續。除了經典的泡菜外，我覺得 豆芽、甜不辣、絲瓜 這三個小菜也不錯， 大概是口味下的重吧，我覺得很好吃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] HEA Bistro 小放空 • 手工料理 • 微醺</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/hea/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 17:13:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/hea/</guid>
      <description>餐廳名稱: HEA Bistro 小放空 • 手工料理 • 微醺     地 址: 新竹縣竹北市自強五路192號   營業時間: 週三至週一 11:30-14:00 17:30-22:00    週二 公休   電話 : 03 668 1191    
女王大人在附近溜小孩時，發現這間試營運的餐廳。從外觀看，挺氣派的。回家上網查，有FB官方粉絲頁，其他資料很少， 不過心中有點譜了，今天準備好錢，要來當幾小時的有錢人。 大門口照片，門前有個風水學喜歡的明堂，有點開闊的氣勢。 對面是紐約新和食，如果附近找不到停車的地方，也許要轉到 成功11街 皇膳湯包 對面，有個私人停車場。 私人停車場 再過去有個公有停車場，但因為還沒開始收費，所以常常停滿，去全聯的客人也搶著停這個公有停車場。 進門第一區，牆壁上是大大的 HEA BISTRO 金字招牌。 今天進門時，剛好有位外國朋友，帶著小孩來外帶。來之前已經從網路知道老闆娘是香港人，老闆娘以流利英文跟外國朋友交談、接訂單，看起來老闆娘自己也是周遊列國過的，英文極佳。 下面照片是老闆娘領軍幾位娘子軍，認真地製作餐點。 大部分的座位都像是吧檯位。 除了進門附近這張桌子，勉強算是個六人桌。 這裡是高級餐廳，每人座位都有一整組餐具、餐巾。可能一組客人有一壺水吧，我拿過來跟餐具一起拍照。 老闆娘還在試營運改菜單當中，像多利魚似乎就是今天才放進去的，午餐目前只供應 Tapas，沙拉，義大利麵。 不過還好我點了，後面再解釋。
這些菜單，就是參考而已，應該還會常常更動，FB官方粉絲頁目前也還沒放上完整菜單。 老闆娘介紹菜單到飲品類的時候，索性把茶車推過來介紹。好幾款 英國Harrods百貨公司 出品的茶，然後好幾款台灣知名的茶廠、茶店的茶，例如 日月老茶廠。 老闆娘興奮地說 澄月紅玉 是台北一間有名的茶店嚴選的，在誠品有設櫃，店名講很快，我記不起來。 說她媽媽來拜訪她兩天，第一天是泡 日月老茶廠的紅玉，第二天她泡 澄月紅玉，她媽媽跟她說昨天好喝，可是今天更好喝。講的我都想點一壺來喝了。 &amp;ldquo;新鮮無花果，蜂蜜核桃，貝比嫩葉&amp;rdquo; 沙拉。新鮮無花果說是國內農場找來的，有機無毒的栽培方式。香港人老闆娘喜歡使用在地食材，真是棒。 今天點很多種 Tapas ，這道是 &amp;ldquo;西班牙火腿，新鮮無花果 普切塔&amp;rdquo;，普切塔其實就是義大利的麵包抹大蒜加番茄，當然之後演變成番茄換成很多別種食物。 那個西班牙火腿鹹香好吃，意猶未盡。 兩道 Tapas 裝在同個盤子， &amp;ldquo;香草紐西蘭小羔羊排棒棒&amp;rdquo; 與 &amp;ldquo;南乳烤雞翅&amp;rdquo;， 小羔羊排棒棒 普通，雖然很好的是沒羊騷味，可是肉沒有醃過，光靠表面味道還是不夠。 南乳烤雞翅 也是很正常，高級餐廳應該要再更有特色一點。 在吃完上面兩道Tapas後，老闆娘拿出乾紙巾，當時高度可能不到1公分。淋上玫瑰水後，長成如下圖的約 6、7 公分長。這是用手拿羊排、雞翅吃，專門搭配的紙巾。 使用起來到處留下濃郁的玫瑰香味，小朋友開玩笑想拿來敷臉。我在其他高級餐廳，也很少看到這種貼心的服務。 &amp;ldquo;烤白蝦，泰式辣椒青檸汁&amp;rdquo;，烤到蝦頭也能吃，那個醬汁調得很好，清爽、辣、酸 都有。粗鹽感覺是裝飾而已，沒什麼用。 小朋友堅持點的松露薯條。台北 知名高級餐廳 Tutto Bello ，也有松露薯條，比這邊貴、大份，可是也好吃很多，不大有必要吃這裡的。不過沒辦法，小朋友堅持吃這個，她才能專心念書。 唉，當然吃完還是沒有認真念書。 &amp;ldquo;蘑菇，奶油，帕瑪森起司，尖管麵&amp;rdquo; ，我覺得不夠鹹，醬汁太少，但她的派別似乎是義大利麵收得很乾，再多一點鹹一點的醬汁，覺得會好一點。 今天點的兩道義大利麵，感覺都是清淡派，很不適合我這種重口味的。 &amp;ldquo;蒜頭，辣椒，橄欖油 義大利麵&amp;rdquo; ，老闆娘事先來詢問辣度，蠻貼心的，不知道如何講，就說照烤白蝦的辣度，不過還是感覺還是偏辣一點，不過這點沒關係。 這道乾炒的麵，有達到清爽的感覺，很好。可是問題仍然是不夠鹹，難道女主廚先天就是不肯放鹽嗎，看來下次點義大利麵要叮囑一下了。 今日第一名 - &amp;ldquo;檸檬，法國奶油香煎多利魚&amp;rdquo;，還好有點。原來中午時段 店家目前只供應 Tapas、Pasta、沙拉。老闆娘問願不願意等，今天沒事，當然願意，老闆娘就去製作了。 上菜時間也還好啊，不覺得等很久，可能因為只剩我們一組客人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 泰緣</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/taiyuan/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 08:54:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/taiyuan/</guid>
      <description>餐廳名稱: 泰緣     地 址: 新竹縣竹北市文平路308號   營業時間: 週一~週日 11:00 - 14:30 17:00 - 21:30   電 話: 03 657 0232    
假日傍晚5點出頭，逛到竹筍公園附近，這間泰緣，在以 爆漿北海道戚風蛋糕 出名的均鎂糕餅 旁邊， 每次經過都客滿，今天5點剛開門不久，有位子， 就決定是這家了。即使這麼早到，裏面已經有兩組客人，其中一組是外帶。 餐具櫃，如果要水壺的話，似乎是自己拿。更裏面是櫃台與廚房。 難得一個沒有人的 moment ，趕快照一下。 匆匆忙忙查網路評價，看哪道菜優秀，點完菜，交給店家，就忘了拍菜單了。 所以菜單請先到別的部落客找吧。如果將來再訪，一定補上菜單。
白飯，泰國菜通常都是用這種大容器裝飯送上來。 綠咖哩雞，正常好吃。 炸豆腐，蠻像台菜的啊，醬汁酸辣，還是很像台菜。一樣正常好吃。 喔，這個辣炒高麗菜，網路一致好評，榮登今日第一名。辣味為主，但又帶點醋溜的感覺，真是好吃。 還好有迅速看一遍網路評價，差點就照慣例，點了蝦醬空心菜了。 炒河粉，是還行啦。可是 竹東 海綸泰式小吃 現場炒的河粉現場吃，比這邊好吃，其他就不一定了。 其實這道菜，只要稍微拿捏不好，就會變成 炒的潤餅，材料簡直都一樣，河粉跟潤餅皮都是米做的，剩下豆芽、豆干幾乎都一樣。 這裡有金錢蝦餅，月亮蝦餅 兩種。選了 稍微不常見的 金錢蝦餅。 炸物，通常都好吃，這裡也不例外。 最後小朋友吵著要吃甜點，女王大人 就乾脆加點兩個甜點。一個是 西米露，一個是 摸摸渣渣，根本都一樣嘛，摸摸渣渣 只是比 西米露 再多幾種固體料。 吃沒多久，就開始大爆滿了，一部分客人站客氣地在桌子旁，可是還是感覺不大好，無奈泰緣是便宜店，不浪費精力管理座位。
關於本店的忠告就是 來 泰緣 的時候，青菜要選辣炒高麗菜，不要選蝦醬空心菜。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 二十四分之一 早午餐 手作麵包 二訪</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/24-1b/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 14:45:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/24-1b/</guid>
      <description>餐廳名稱: 二十四分之一 早午餐 手作麵包     地 址: 新竹縣竹北市文興路51號 (興隆國小對面)   營業時間: 週四~週二 09:00~19:00    週三公休   電 話: 03 667 3168    
上次 二十四分之一 早午餐 手作麵包 的 一訪 是吃早餐，義大利麵要 12:30 才開始供應， 今天中午，決定來二訪 二十四分之一，試一下他的午餐義大利麵。今天不能訂位，一到場，正在清理空桌，等了5分鐘才入座。 坐下後環顧四週，幾乎全滿了。
桌上的新菜菜單，正式的菜單請到 一訪 的文章查閱。 總共就這個 煙花女手工義大利麵 與正式菜單中的 蘑菇培根蛋奶手工義大利麵 兩種義大利麵。 達利的麵包籃，就是店家配三種麵包，客人挑一種麵包，共四個麵包。
今天點了 蘑菇培根蛋奶手工義大利麵、再點一次 經典鮭魚班尼迪克蛋，然後挑了一個鹽可頌麵包 加90元的 蜂蜜和核桃水果優格，共三道菜。 店家有免費的開水，不過還是點了小王子的玫瑰花 與 冰焦糖瑪奇朵 兩杯飲料。 下圖就是 鹽可頌、優格與飲料。鹽可頌在這間店的正式名稱似乎是 奶油鹽味捲，這附近的麵包籽麵包店的鹽可頌，是我新竹縣吃了好幾家麵包店的 鹽可頌最好吃的。當然台北有幾間麵包店 或是 桃園野上麵包，可能也有不錯的鹽可頌。麵包籽麵包店的品質好，定價就高一點。 今天出乎意料覺得二十四分之一的奶油鹽味捲，跟麵包籽的鹽可頌 差不多好吃，可是這邊便宜10元。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 小打里</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/littlebali/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 20:45:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/littlebali/</guid>
      <description>餐廳名稱: 小打里     地 址: 新竹縣竹北市成功二街37號   營業時間: 週二 ~ 週日 11:30 – 14:00 17:00–22:00    週一 公休   電 話: 03 657 7045    
小舍河粉一陣子沒拜訪了，沒想到它事業蒸蒸日上，隔壁餐廳收了，它就租下，賣某種日式燒肉 - 小打里。 也蠻好笑的，小舍河粉是越南菜，小打里的英文名字Bali 是峇里島的意思，算印尼。可是賣的是日式燒肉， 是要牽扯多少國家才甘願啊，哈哈。
拜訪小打里的這一天，自然地經過小舍河粉，當時晚上七點多，小舍河粉大客滿。這一帶生意不好做耶，本來 這排建築的背面，成功一街，有個私人停車場，後來突然就蓋起房子來了，這一區幾乎沒停車位了， 只有附近小公園周圍有幾個車位，根本停不到。所以小舍河粉還能客滿，蠻難得的。
小打里目前座位排的還算寬敞，也許單價高一點，又是新開的，沒客滿，不過到我們吃完，也坐八成滿了。 還有一組客人很好笑，問能不能點小舍河粉，不知道她跟店長達成什麼協議，就到隔壁帶一些小舍河粉的 一大碗越南河粉加上一些別的來給夥伴吃。 下圖就是店長在廚房區忙碌地走來走去，店長還蠻機靈的，會注意客人等候時間，喜歡跟客人哈拉。 餐廳最裡面設置一台投影電視，用餐當天播放 &amp;ldquo;六人行 Friends&amp;rdquo;，有點懷舊。
有個玻璃門的冰箱，客人可自行拿飲料，結帳時再算。 如果要開水，要去櫃檯那邊拿，不在餐具櫃附近。 工作人員不多，客人離開，桌子也很久才收。 菜單正面都是套餐。店長宣稱牛肉、羊肉是它們的特色。 菜單背面則是單點。 三個套餐都有一碗雞湯，已經先上了，味道的風格跟新橋燒肉的雞湯很像， 可是怎麼不學 新橋 一樣每桌都有一瓶保溫瓶的雞湯呢，因為雞湯最先上，一下子就喝完了， 想問能不能續，可是店長超忙。三個套餐也都有一顆溫泉蛋，韓式泡菜，一點生菜。
下圖是 熟成炭燒牛丼飯，炭燒牛軟嫩，味道不錯，小朋友覺得牛肉很鹹，我這種重口味的，是覺得不會鹹且蠻好吃的。 也許店家是規劃 炭燒牛 要跟 溫泉蛋 拌在一起吧?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北][竹仁市場 3] 兩家腸粉PK</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/zhurenmarket/steamedriceroll/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 18:39:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/zhurenmarket/steamedriceroll/</guid>
      <description>這是竹仁市場系列第三發 - 廣東腸粉。
今天看到了竹仁市場一家腸粉的簡單食記，本來只是想買個腸粉當早餐，就找過來了，姑且叫它 &amp;ldquo;無名廣東腸粉&amp;rdquo;。
但是這家廣東腸粉的隔壁，竟然也是一家腸粉，這家有招牌了，叫 &amp;ldquo;阿思正宗廣東腸粉&amp;rdquo;，Google 很少人評價，所以很高分，不過少人評價的高分不準。
因為停車困難，不是常跑竹仁市場，就決定第二家也買一份，來 PK 一下。先介紹第一家 -
   餐廳名稱: 無名廣東腸粉     地 址: 大概是 新竹縣竹北市竹仁街29號   營業時間: 大概跟 竹仁市場 一樣吧。    
廚師是照片右邊那位戴口罩的男士，感覺是女兒在幫忙招呼客人，幫忙打包、找錢等。 買了兩份腸粉，蝦仁腸粉 與 招牌腸粉。招牌腸粉只有絞肉、蛋、青菜而已，蝦仁腸粉其實就是招牌腸粉製作過程中加上蝦仁。 鮮肉湯包剩六顆，店家拜託女王買，也有算便宜一點，就買了。 回到家一吃，是厚皮小籠包啊，湯包通常是不容易破的薄皮。 湯汁早就被厚皮吸光了，或是本來就沒湯。口味平凡，清淡，要沾醬才會比較好吃。 
介紹第二家 -
   餐廳名稱: 阿思正宗廣東腸粉     地 址: 新竹縣竹北市竹仁街31號   營業時間: 大概跟 竹仁市場 一樣吧。   電話: 0977 170 239</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北][竹仁市場 2] 陽春白雪</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/zhurenmarket/sunspring/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 16:01:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/zhurenmarket/sunspring/</guid>
      <description>餐廳名稱: 陽春白雪     地 址: 新竹縣竹北市竹仁街24號   營業時間: 週二 ~ 週六 10:00 - 14:00 17:00 - 20:00    週日 10:00 - 14:00    週一 公休   電 話: 0909 980 866    
這是竹仁市場系列第二發 - 陽春白雪。這間店剛開業幾年而已，似乎是年輕夫婦經營， 這邊人潮多，競爭激烈，沒本事應該也不敢來。
因為是新的店，總算裝潢是新的，乾乾淨淨，總算能舒服的坐下。主打是 陽春麵，蠻少見的。 不過想想也對，市場特性是，逛到累了，吃碗小麵再回家，或是當中繼站。 像新竹市錦華市場，也是有間經營多年的無名小麵攤，賣一小碗素麵或米粉，素高湯熬的不錯，生意還挺好的，買菜買到累了，就來個一小碗。 老闆、老闆娘忙著做菜、切菜。老闆娘似乎後頭還有在忙什麼，人多就出來忙，忙完就進去後頭房間。 打卡送飲料。 今日菜單，今天陽春白雪是當中繼站，點很少而已，不過後來又加一堆滷味，越點越多，不知不覺就失控了。當然，今天有帶玻璃容器可打包。 餛飩湯，今日第三名，餛飩尚可，它的餡緊實，薄皮。湯清淡，跑去拿白胡椒來加，改善一些。似乎沒看到鹽罐。 今日第一名，這滷味好吃耶，醬油膏也有幫上忙。店家以18香滷味這口號行銷，這個18香調配的不錯，之前只聽過大陸有13香，這邊又多5種。 總之，優秀的滷味，可惜竹仁市場，汽車寸步難行，沒辦法車停門口衝進來包滷味。 今日第二名，乾陽春麵，另外加滷蛋、水晶餃。滷蛋老闆忘了，隨後補上了。其實那就是滷味裡面的滷蛋，早知道要點滷味的話，陽春麵就不用加滷蛋了。 乾麵是用油蔥、醬油膏等醬來調味，是古早味手法。水晶餃一份兩顆，兩種顏色，我吃不出有啥差異。回家看一下它的FB，原來是彩虹水晶餃， 黃色皮是南瓜，紅色皮是火龍果，藍色皮是蝶豆花，水晶餃皮沒什麼味道，餡似乎差不多，難怪吃起來覺得都一樣，但是顏色明確有差異。
滷蛋就跟滷味一樣，有入味。乾麵部分味道挺鹹香的，還不錯吃。附的豬肉片味道有豬羶味，不大好，可能是用便宜的白肉豬的關係吧，黑豬可能就沒這問題，可是陽春麵小店， 怎麼可能每樣都用高級食材。 陽春白雪 是間中規中矩的小麵店，順道經過是可以拜訪一下啦。願意專程來包18香滷味回家吃，可惜這邊車子進出不方便，再找機會吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北][竹仁市場 1] 竹北市場海鮮麵</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/zhurenmarket/seafoodnoodles/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 12:57:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/zhurenmarket/seafoodnoodles/</guid>
      <description>餐廳名稱: 無名，但習慣稱為 竹北市場海鮮麵     地 址: 新竹縣竹北市竹仁街75號   營業時間: 週二 ~ 週六 06:00 - 14:00 17:00 - 20:00    週日 06:00 - 14:00    週一 公休   電 話: 03 551 0220    
竹仁市場，又名竹北第一市場、竹北大市場。是竹北最古老、最大的市場，因為是長時間形成的市場， 沒什麼規劃，停車位早就不夠用了，也有一些亂象。可是也因為歷史悠久，存活久的攤商，應該是 有一定的實力，而新店家，如果沒有三兩三，也不敢來這裡擺攤。 其實台北市像西湖市場、中崙 市場等都已經改建成現代化的商場，也增設一些現代化停車場，而且出名的 南門、東門市場，今年 也都會改建，這個竹仁市場，實在也該現代化一點了。
竹仁市場裡面的優秀攤商，網路上資訊少，畢竟竹北還很小，報導的人不多。第一次踏進去時， 實在眼花瞭亂，幾年後，終於累積一點點心得 -
生鮮類，女王比較熟，我知道的不多。
 有一攤黑豬肉，在古老的市場建築物中，他的黑豬肉很好吃，通常一天宰一頭，很早就賣完。 這市場還有別攤賣黑豬肉的，應該差不多優秀。市場老舊，沒明確住址又沒招牌， 我也沒辦法。除了竹仁，我插播一個住址比較明確的 - 嘉興路338巷巷口的豬肉攤，也蠻常去買的，這邊也很難停車，但比竹仁市場好一點，旁邊常有賣青菜的依附過來，有可能在這個點買肉買菜就都買好了。  熟食類 -
 湯寶 甜不辣 - 他自製的甜不辣都很好吃。可是一些火鍋料是批來的，那些就比較普通點。 溫師傅炸雞，古早味傳統炸雞，古早味胡椒鹽，有 雞翅、雞腿、雞塊、花枝丸、薯條 等，價格也蠻合理的。  早餐，其實市場很多小吃店很早就開了，都能當早餐，不只下列這些店家 -</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 友好料</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/havegoodstuff/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 20:34:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/havegoodstuff/</guid>
      <description>餐廳名稱: 友好料     地 址: 新竹縣竹北市文信路379號   營業時間: 週二 ~ 周日 11:30 ~ 14:00 17:30 ~ 20:30    週一 公休   電 話: 03 558 6101    
這間餐廳聽說是竹北友食寓的弟弟，對友食寓的印象不錯，所以 友好料 當然也有興趣踩雷。 可是很誇張，連續衝了兩次，第二次還是開門10分鐘就到了，竟然還是客滿。不過也因此知道原來 可以訂位，氣消了以後的某個星期天晚上，訂位成功，這次終於萬無一失了。
這是用餐完畢離開時的門口照，長時間維持客滿的狀態。 室內裝潢用淺色系，有點溫馨的感覺。我們今天是開門幾分鐘就進去，人潮似乎退了一些，那時候 還有位子，過半小時就客滿了。 菜單，看起來就是把家常菜做得精緻一點。 櫃台上方的黑板，似乎是點餐排行榜，不是菜單沒有的菜色。 好料海鮮粥，蠻大碗的，湯頭不錯，海鮮也放很多，有蝦子、蛤蠣、魚片、花枝等，還有一個似乎是店家自製的海鮮羹，比較特殊。 應該是事先熬了一大鍋高湯，客人點海鮮粥後，弄出一碗高湯把海鮮、白飯煮熟後，灑一點油蔥酥，正港台灣味。 整體吃起來還不錯吃。 紅茶與烏梅汁。目前新竹縣好喝紅茶應該還是關西振興麵店的紅茶最濃郁，一樣都是有決明子的古早味。但振興麵店紅茶賣的貴，當然用料實在的不得了。 友好料 的紅茶沒那麼濃郁，可是好喝度對比價位，也不錯了。烏梅汁也是好喝的古早味。 蔥爆牛肉A簡餐，配的是白飯。蔥爆牛肉竟然放青椒，略不正統。不過青椒牛肉也是道名菜，跟蔥爆牛肉炒在一起，靠著主廚優秀的廚藝， 其實感覺融合得不錯，竟然還蠻好吃的。白菜與海帶兩樣小菜，調味也不錯。 香香炸排骨B簡餐，配的是肉燥飯。白飯煮得不錯，肉燥調味也不錯，所以肉燥飯挺優秀的。排骨有兩塊，吃得很過癮，而且炸粉似乎是番薯粉再去調的， 顆粒感很明顯，這也是古早味的手法。小菜則是一樣。 看起來店老闆熟悉很多古早味的手法，廚藝優秀。正好本貓年紀大了，內心有點懷舊，仍然討厭仿古裝潢。所以在現代化裝潢裡面，吃著古早味， 覺得是蠻快樂的。有機會會再回訪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹東] 海綸泰式小吃</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhudong/helen/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 02:07:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhudong/helen/</guid>
      <description>餐廳名稱: 海綸泰式小吃     地 址: 新竹縣竹東鎮東寧路一段67號   營業時間: 週一 ~ 周六 11:00–14:00 16:00–20:00    週日 公休   電話 03 510 1922    
海綸泰式小吃本來是竹東燦坤前面一個小鐵皮屋，雖然便宜又好吃，但是那個小空間實在很受不了。 從網路上知道 海綸泰式小吃 搬家已經一陣子了，有稍微擴大一些，多找一些人手，週六晚上， 就決定來拜訪搬家後的海綸泰式小吃。
約六點半到，大爆滿，登記號碼後，乖乖地等。觀察那些客人，似乎本地人不多，大都是背著背包，一群朋友。 感覺是山上的活動結束後，來這裡用餐。 等候的空檔，拍一下招牌。 等了30分鐘，終於有座位了。環境比小鐵皮屋時期好多了，走道比較寬了。 菜單。也不是只有合菜，還有個人餐。有幾個客人就是點個人餐。 今天準備很多玻璃容器來打包，所以點很多，預備包一些菜，吃個好幾天。飲料最先上， 兩杯泰式奶茶，一杯綠奶茶。問小姐什麼是綠奶茶，她第一個反應竟然是綠奶茶比較貴，真是奇怪的反應。 不過不管了，綠奶茶不常見，點一杯來喝喝。這三杯甜度都夠，都算好喝。 月亮蝦餅，聽說泰國其實沒這道菜，負責烹調的泰國大嬸，不知道做這道菜的時候在想什麼。可能是因為便宜， 味道比一些知名泰國菜餐廳差一些。畢竟知名泰國菜餐廳可能用整尾蝦，比較好的原料，然後賣的貴貴的。 蝦醬空心菜，今天這道菜略失敗，不夠鹹。蝦醬空心菜是很難失敗的，竟然還做成這樣，真是不爽。 涼拌青木瓜絲加海鮮，個人不愛木瓜，吃幾口而已，應該是正常啦。 今天最棒的菜，炒河粉。上來時，熱騰騰的，有鑊氣，調味也很好。不過帶回家再熱，就不好吃了，這道菜適合當場吃完。 泰式膨蛋，還以為是什麼泰式手法，根本就是普通煎蛋。這個煎蛋還不錯吃。 加點的打拋豬，偏辣，也是不錯吃。 海綸泰式小吃的確便宜又好吃，但是很容易客人太多爆滿，如果不用排隊的話，倒是願意常來吃，只是它很少有客人少的時候。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 五星小廚2.0：和樂洋食巧烹</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/mwinhl/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 19:55:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/mwinhl/</guid>
      <description>餐廳名稱: 五星小廚2.0：和樂洋食巧烹     地 址: 新竹縣竹北市隘口三街243號   營業時間: 週二 ~ 周日 11:30 ~ 14:30 17:30 ~ 21:00    週一 公休   電 話: 03 668 5850    
逛網路時發現這間 五星小廚 有點特色，本來是在竹東夜市的攤販，聽說一開始是賣便宜好吃的濃湯捲， 我也不知道那是什麼東西，但聽說口碑不錯。後來就不賣濃湯捲，改賣500元的牛排，雖然他應該是因為用 好的食材而賣到500元，可是當然就有酸民開罵或是懷疑食材等級。然後竹東夜市不知道有什麼變動， 他們就乾脆來竹北找店面，改在竹北發展，也就是這間五星小廚第二代了。
五星小廚2.0：和樂洋食巧烹 相對第一代，菜單應該變化很大，畢竟是店面了。今天有空閒，終於來 試試了，首先 附近剛好是停車場，太方便了。招牌只有 &amp;ldquo;和樂洋食巧烹&amp;rdquo; 幾個大字，&amp;rdquo;五星小廚2.0&amp;rdquo; 只有在FB出現。約19:30 到，竟然客滿，只好先坐吧台。大約 20 分鐘後，才空出一桌，之後人來來去去， 才開始漸漸的空下來，尖峰時段過了。 先來一張老闆與老闆娘工作的照片，看起來沒有請人，小倆口自己拚。 甜點櫃，不確定是自製甜點，還是外面找來的，不過今天沒有點甜點。 剛好抓到一個 沒人的時機，拍下這張照片。 菜單，&amp;rdquo;簡單一點&amp;rdquo; 的前三道，竟然是中式的餐點。不但如此，周圍瞄了一下，兩三位點 肉燥乾麵。 牆壁上有些新菜。
奶油培根野菇義大利麵，個人偏好白醬，很容易覺得好吃，事實上也覺得好吃。 玫瑰蜜桃冰茶，還不錯喝。 這就是西餐廳裡面出現的中式麵點 - 肉燥乾麵，有附滷蛋和青菜。滷蛋有入味，跟小菜的滷蛋豆干是一樣的。肉燥鹹香好吃，拌麵正適合。 很多人點，感覺來吃這碗麵的，似乎都是附近住戶，晚餐就吃這個解決。 不過只吃一碗麵，沒到低消啊，似乎老闆睜一隻眼、閉一隻眼， 而且其中一位是單獨一人，吧檯吃一吃就走了，沒佔桌子，老闆好像就不計較了。 莎朗牛排，那個醬汁是不錯，味道濃郁，沾牛排吃是不錯。不過我吃很多家牛排了，這裡的牛排，稍微好吃而已，煎牛排的技巧不多， 這裡也沒問要幾分熟。本來還以為他在竹東夜市是賣多厲害的牛排，看起來想太多了，牛排差不多就這樣了。可能肉燥乾麵、義大利麵，烹調 手續還多很多道步驟，還特殊一點。 蜂蜜金桔檸檬，又酸又甜，好喝。 整間店感覺有點溫馨，老闆娘兼外場，有笑容，態度很好，雖然忙來忙去，講一下都會處理。老闆很少出來，嚴肅地努力烹調， 食物的味道也不錯，有機會會再訪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 瘋燒熱血貨櫃燒烤-crazy roast</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/crazyroast/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 15:16:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/crazyroast/</guid>
      <description>餐廳名稱: 瘋燒熱血貨櫃燒烤-crazy roast     地 址: 新竹縣竹北市環北路一段71巷2-20號   營業時間: 週一 ~ 周六 18:00 ~ 00:00    週日 公休   電 話: 0963928876    
因為金牙豬吵著吃燒烤，評估了一家Google頗高分的燒烤，第一次印象不錯，所以很快地來吃第二次， 所以將兩次的食物照片 一起紀錄於此。
瘋燒熱血貨櫃燒烤 有放一兩個貨櫃，然後在貨櫃外的空地再多放一些桌椅，場地略簡陋， 但省下很多裝潢費，冷氣費，回饋給客人。這裡的戶外是有搭棚子，不怕下雨的。 如果飄雨，門口的塑膠布會放下來，免得雨會飄進來。 這邊是台元科技園區外圍稍微荒涼一點的地方，雖然鄰近高級住宅大廈，但高級大廈住戶通常有買大廈車位， 不會將車停外面，所以來這裡用餐很好停車。 廚房在照片左邊，右邊就是我說的搭棚子的戶外，椅子都是用台灣啤酒的箱子改裝的，長腿的坐了會覺得不舒服。 感覺是到處收集一些家具來改，蠻克難的。 菜單如下，如我前面所說，老闆不重裝潢，回饋客戶。網路上是有一些評論說單價高，但其實這裡幾乎每道菜份量都大， 那個單價真的不會很高。 整體來說，燒烤為了讓你喝飲料，調味都是重口味，都蠻好吃的。我們有拿了飲料，好像也沒貴多少， 蠻佛心的。 炒泡麵，炒得蠻好吃的，所以兩次用餐都有點。重口味，可惜沒有另外加肉絲一起炒，不然應該會更好。 明太子雞肉串，也是兩次用餐都有點。這個經典配方似乎蠻多燒烤店都有，這裡也一樣好吃。 下圖 上方是 剝皮辣椒牛，下方是 三星蔥燒豬，味道很類似，烤肉醬味道壓過剝皮辣椒與三星蔥，我甚至連牛肉豬肉都分不出來了。總之，感覺就是 就是調味的不錯的肉，在口中咀嚼，同時嚼到一些青菜。 孜然羊肉串，總算烤肉醬味道弱一些，孜然味道明顯，羊肉的腥羶也許被孜然壓掉了，不會覺得羊肉有腥味。 糯米大腸，烤得也不錯，皮烤到脆，中間的米飯散發油蔥與鹹味。 這個甜不辣真是嫩，所以兩次用餐都有點。外表幾個點焦脆，中間厚實的甜不辣軟軟的，烤肉醬也讓全部外表都有味道，蠻不錯的。 薯霸牛五花，大概是牛肉包薯條吧，一樣因為烤肉醬濃，只知道中間軟軟的，外面是肉，感覺不到是什麼。 烤鮮蚵，有附醬油，但其實不需要。 鮮蚵不用調味，烤一烤味道就很濃郁了，試了一顆沾醬油的蚵，不覺得味道有提升。 應該要附個鐵湯匙，讓我們把蚵的類似干貝的那個小柱也拆下來吃。 蒜鹽牛肉串，蒜味不明顯，一樣是烤肉醬的味道。 旗津黑輪片，其實就是烤甜不辣同樣的方式烤旗津黑輪片，黑輪片比較薄，感覺口感比甜不辣差一些，不過這是個人偏好啦，如果有人本來就愛吃烤黑輪，應該會愛這道菜。 醬燒五花肉串，豬五花刷烤肉醬烤，雖然說烤豬肉有時是淋點檸檬汁會更好吃，但是覺得烤鮮蚵應該更需要吧。 瘋燒熱血貨櫃燒烤 第一次三個人吃下來八百多，打包一堆。第二次因為點了烤鮮蚵，花了一千兩百多，仍然打包很多。應該是不至於被嫌貴吧。 裝潢簡陋到是還好，我的觀念是東西好吃就好，不管裝潢的，而且東西確實好吃。 比較討厭的是有人抽菸，第一次客人少，剛好沒人抽菸，吃得很開心。第二次去，兩桌客人輪流抽菸，雖然電風扇有開，通風良好，距離大約5公尺以上， 煙味還是會飄過來。法律其實已經規定餐廳內不能抽菸了，不曉得這種搭棚子的戶外，但是緊鄰牆壁切開的貨櫃室內，還能算是室外嗎?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 鍋湯會24h - 竹北店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/potsoup/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 13:14:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/potsoup/</guid>
      <description>餐廳名稱: 鍋湯會24h - 竹北店     地 址: 新竹縣竹北市自強南路292號   營業時間: 24h   電 話: 03 550 9122    
每個人口袋裡都要有幾間 24小時營業的店，以免假日作息不正常時，在不正常的時間也能解決一餐。 以前竹北八方飯店也曾經宣稱24小時營業，後來它也是算了。鍋湯會24h 剛開幕， 在這個重要路口經營24小時營業火鍋，也許能成，因為火鍋店只要有一位厲害廚師負責湯頭， 一位採購。剩下的事，工讀生都能做。不過也因為低門檻，竹北最近好多火鍋店。
今天睡到自然醒，胡亂吃點東西，再感覺餓，已經 15:50 了，想到這家鍋湯會24h， 來踩雷看看，門口一堆停車位當中，有4個是屬於店家的。我冷門時段來，自然是 停到了，一進去，竟然還有幾組客人，不過後來才知道是一部分是員工在用餐。
大門口，這個路口車流量大，廣告效果應該不錯，我就是這樣被吸引來的。 裡面稍微狹長型，還算寬敞。 這邊很棒的就是有個免費的沙拉吧，點個火鍋，就有飯、果汁、汽水、冰淇淋可以吃到飽。 這一側有小美冰淇淋，也算知名大廠，吃了還不錯。柳橙汁想也知道是還原果汁，正常。 麥茶應該是自己製作的了吧，正常，沒放糖，不錯喝。還有白飯、餐具等。 這一側不容易掌握沒人的時候，迅速照一下，沒注意到照糊了。最裡面是 百事可樂，以及同公司 的一些飲料，如檸檬茶等。然後是咖啡機，今天晚了，就沒喝咖啡了。爆米花是甜的，唉，我看電影 是只吃鹹爆米花的，其他場合才偶而吃甜爆米花的。還有火鍋醬料、醬料碟等。 最外面有一鍋滷汁沒照到，牌子寫 特製香草滷汁，那是讓客人淋在白飯吃的，滷汁的底部還是有一些小肉片， 算是提供一個類似滷肉飯的食物。 今天是踩雷，先點個安全牌，牛肉鍋就好了，定價140元，結果開幕期間，只收130元。 這家直接將菜盤丟進鍋裡送上來，因為沒有菜盤，所以肉盤還放一片青菜，一個魚餃，一個魚卵捲。這樣桌面倒也清爽，不會擺一堆盤子，不錯。 湯頭好喝，牆壁上寫著湯汁現熬，姑且相信他不是用什麼粉速成的。其他的食材，好像也很正常， 醬料也很正常。 140元，沒什麼好挑的了，沙拉吧還提供有品牌的小美冰淇淋、百事可樂，其他 的食物也有用心。真是冷門時段的好夥伴。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 胡同大媽 竹北店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/dama/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 11:45:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/dama/</guid>
      <description>餐廳名稱: 胡同大媽 竹北店 ，另外有 中山店、北投會館。     地 址: 新竹縣竹北市成功二街188號   營業時間: 11:00~14:00 / 17:30~21:00   電 話: 03 668 4458    
今天到燦坤買點小零件，結束後，反正車已經停在成功二街、自強南路這邊的停車場了， 就在附近找間餐廳吧。看了一圈，胡同大媽 很久沒吃了，知道他2017年曾經經營不善， 還好有新的老闆接手，今天就算是檢查看看，換了新老闆後，有無退步。
胡同大媽全盛時期我還蠻喜歡的，當時該集團的北投店叫做采豐餐廳，位於 台北捷運 的北投機廠內，停車很方便，如果跟朋友到附近，通常就跟跟朋友約在那裏用餐，不然北投通常是不好停車。 而且因為整棟樓是台北捷運的員工訓練中心，底下還有一些電動玩具、運動設施，能溜小孩。 印象中，它的酸湯魚、催淚蛋做得蠻好的。 竹北店當時也吃過，跟北投店差不多。新老闆接手後，采豐餐廳 改名為 胡同大媽 北投旗艦店，而另外兩間本來就叫胡同大媽，全部都統一了。
裝潢沒啥變，以前就這個樣子，比便宜川菜館豪華，暗示價格會貴一些。 後方有樓梯可到二樓包廂。 官網菜單 比較清楚，而且有各式菜色的照片，只是沒列價格。 這裡的菜單有價格，但都被這個 theme 自動縮小了，網友可在瀏覽器當中，用滑鼠右鍵點選圖片，再選 &amp;ldquo;檢視圖片&amp;rdquo; 功能，放大來看。
牆壁上，貼了一些新菜。 第一道是水煮牛，這裡的水煮牛算是不差，是正宗的做法，至少比一些非川菜餐廳，看這道菜出名容易賣，亂學亂做 好多了。 但可惜就是，既生瑜何生亮，偏偏竹北老灶房私房料理 跟 頭屋 長興私房料理 這對 父子檔的水煮肥牛 超強，我吃到現在 仍是打遍天下無敵手，我的取樣大約二十幾家以上了，不要懷疑我是井底之蛙了，你們去老灶房吃吃就知道。 但看在胡同大媽水煮牛份量大，這道菜的價格能接受。 金沙軟絲，這道菜好吃，不過吃了才發現有一部分是炸油條。剛上菜時，心中還竊喜份量大，真是的。雖然油條跟軟絲裹上金沙都好吃， 這道菜的價格算是稍微不能接受。 乾煸肥腸，算是好吃，可是炸肥腸太少。然後，四季豆可能是為了健康導向，感覺是熱水煮的。 同時四季豆份量多到不像話，掩蓋炸肥腸的不足。這道菜的價格不能接受，下次不會再點了。 今天菜當然吃不完，自備玻璃容器打包回家了。這次菜點的不好，可能點酸湯魚、催淚蛋、老皮嫩肉 等，會好一點吧。 這樣又讓我想到，竹北九品田小館 的酸湯魚、催淚蛋、炒飯好吃。至於跟胡同大媽誰的好吃，再找機會鑑定吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 吉祥天 私房小廚</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/luckysky66/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 23:47:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/luckysky66/</guid>
      <description>餐廳名稱: 吉祥天 私房小廚     地 址: 新竹縣竹北市文信路383號   營業時間: 11:00 - 14:00 17:00 - 20:30    週二公休   電 話: 03 657 0661    
今天本來相中了一家光明商圈的小餐廳，無奈趕到時，客滿兼賣完，不收客人了。 所幸光明商圈餐廳非常多，一定有得吃，就開始找下一間餐廳了。一轉角， 本來 老拳棒棒 的位置，變成了吉祥天私房小廚。 回家看了老拳棒棒官網，才知道他們剛搬不久。 在門口看了 吉祥天 的小黑板， 感覺價位還可以，就決定踩雷看看。
門口的樣子，沒想到招牌做這麼大。 近一點的門口。 門口小黑板。 室內的一個角落，拿餐具、醬料的地方。 點完菜，才想起菜單忘了拍，不過門口小黑板大概佔菜單一半了吧。官網照片有菜單，可是很舊了，目前多了很多品項。 感覺這間餐廳是一家人經營，媽媽廚藝厲害，在廚房，似乎有很多私房菜，經常換菜單。爸爸點餐、跑堂。女兒內場外場都幫忙。
點了老闆說最多人點的椒麻雞，果然不錯，份量大，調味佳。非常棒的是用漂亮瓷器裝著，配菜也都不錯。 餛飩湯。蠻正常的，還不錯喝。 今天陰錯陽差來到 吉祥天 私房小廚，印象蠻好的，也是一間堪吃的平凡店家，但感覺水準比平凡再好一些。 可以迅速填飽肚子，又不會花太多錢。竹北已經倒掉很多餐廳了，祝福 吉祥天私房小廚 能撐下去， 維持熱情，賺錢並進入良性循環，繼續拿出更多私房料理。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 初這家麵食館</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/chuhome/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 17:12:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/chuhome/</guid>
      <description>餐廳名稱: 初這家麵食館     地 址: 新竹縣竹北市文興路二段178號   營業時間: 11:00~14:00 / 16:30~21:00   電 話: 03 668 8563    
今天介紹一家堪吃的平凡店家，雖然平凡，如果想迅速填飽肚子，不要花太多錢的話， 還是要多收集一些這種餐廳，平常可以來吃。
這一帶是靠近高鐵 暐順經貿大樓 的文興路對面，暐順購物中心似乎蠻慘的， 就像當年的風城，很沒人氣，直到巨城接手才有改善。 裡面的美食街曾經吃過一家，不大行，還有一些店擺明了只做週一到週五， 正常百貨公司會允許這種只開五天的店嗎，一定是開了就賠錢，店家才不開。 只剩 週一到週五，可以吸引一些附近的辦公室的人前來用餐吧。 來到暐順購物中心，我看還是到對面吃這些店家，也比它的美食街強。
初這家麵食館 的 店門口。 屋內的裝潢，還蠻新的，看它的FB官網，沒啥維護，是2018年開的。 廚房的外圍，列了部分菜單。 廚房的外圍的左手邊，如果點了油豆腐，要到這裡拿。不過今天約七、八點到，服務生說會送來。 初這家麵食館 菜單。 牛肉乾拌麵，免費的仙草，走心油豆腐。 滷肉飯，紅油抄手。老婆女王大人覺得紅油抄手算好吃。 最後結帳帳單。 每一樣口味都很正常，看網路上有些負評是服務態度不大好，唉，不要刁難人家了啦， 才多少錢，是要堆多大的笑臉。大概 就是乾淨，不要用黑心食材，價格合理，就好了， 這間適合平常日，簡單迅速地吃一頓，然後回家忙功課。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 二十四分之一 早午餐 手作麵包</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/24-1/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 12:06:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/24-1/</guid>
      <description>餐廳名稱: 二十四分之一 早午餐 手作麵包     地 址: 新竹縣竹北市文興路51號 (興隆國小對面)   營業時間: 週四~週二 09:00~19:00    週三公休   電 話: 03 667 3168    
從FB美食社團發現這間新開的早午餐，看那個描述似乎不錯，今天假日，就來踩雷看看，早餐午餐一起吃。 沒仔細看住址的話，還以為是交大客語學院那邊的文興路，還好及時警覺，是興隆國小這邊的文興路。 到了以後，發現原來是 KES 自在食 Keep Eat Simple 收掉後，新團隊接手原來店面，小改一下裝潢，新成立的早午餐。 開一陣子了，FB 官方網頁已經800人說讚了，不過 Google 了一下，好像我又是第一個報導的。
本來以為開一陣子了，應該有座位，沒想到客滿，先坐吧檯，過了20分鐘，二樓有座位， 才換上來。這家店的官網宣稱 麵包跟咖啡是強項，門口處是有一個大型的烤箱，從烤箱的耐高熱 玻璃看進去，是在烤麵包。吧檯 緊鄰廚房，也有一台大型的專業級的咖啡機。 從吧檯 直接看到廚房，廚師在其中跑來跑去，烹調料理。 一樓沒幾個座位，通常都會安排到二樓，假日吃早午餐的人很多。 二樓往窗外看的景緻。 這是菜單，Google 搜尋結果宣稱是澳式輕食 ，感覺跟美式早餐也差不多， 沒看到牛肉類，豬肉一律是用培根，無炸物。從官網得知 食材選用的很好， 麵包、果醬 都是自製的，很棒。 不在菜單的新菜色，就寫在每桌的小卡片上。還有鹽罐，胡椒罐，可以自行加重口味。 冰摩卡 與 熱拿鐵，覺得咖啡豆用的不錯，冰摩卡甜度蠻夠的，很好喝。 熱拿鐵 不太甜，但整個也是咖啡香，不太苦。 這是兒童餐，但其實是大人點的，因為點菜時，看到隔壁桌的兒童餐，覺得分量那樣就夠了。 炒蛋嫩，一片培根，Bagel 是軟的，莓果果醬是自製的，一點生菜沙拉， 全部都很好吃。頂多炒蛋不夠味的話，自行灑鹽灑胡椒。 蜜桃氣泡飲，很漂亮，底部的果醬也是自製的，加一些水果肉。甜甜的，好喝。 煙燻番茄燉菜佐水波蛋和很厚培根，年輕時候應該是能輕鬆吃完，但是年紀大了，覺得分量有點多。 煙燻番茄燉菜 味道很濃郁，水波蛋中間蛋黃還是液體狀，切開就會流入燉菜， 培根與麵包都有放到鐵條式烤爐用大火烤過，出現鐵條痕。 蠻正常好吃的西式早餐。 經典鮭魚班尼迪克蛋，上面那個脆脆的細絲 有點特色，增加口感，不錯。 麵包，鋪上鮭魚，鋪上班尼迪克蛋。所謂的班尼迪克蛋，理論上是 英式瑪芬（ English Muffin ），加一些配料，放上一顆水波蛋， 最後淋上荷蘭醬。而荷蘭醬是蛋黃、奶油、檸檬汁或醋、胡椒、鹽所攪拌、混煮而成的一種調味醬汁， 醬汁濃稠滑順。 這邊當然把英式瑪芬，換成自製麵包，用鮭魚 來當配料。也是正常好吃的西式早餐。 看到隔壁桌點的優格，蠻漂亮的，加了很多料，還有煎雞排今天也沒選到，下次來試試。其實既然連 午餐也要經營的話，弄個牛排，由傳統市場買優秀豬排，自己醃，應該也是不錯，大概就是製作餐點 的動線，流程要調整一下。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] GD Restaurant</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/gd/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2019 21:24:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/gd/</guid>
      <description>餐廳名稱: GD Restaurant     地 址: 新竹縣竹北市十興三街123號   營業時間: 週二至週日 18:00-1:00 (last order 21:00)    每週一 公休   電話 : 03 6688982    
之前吃過 Noi 私廚 辦的 義大利千層麵快閃活動， 那個活動是Noi 私廚 找個外縣市場地，事先找好客人， 那一餐只提供義大利千層麵。 那個千層麵很好吃，敢拿這一道菜出來弄快閃活動，的確有兩把刷子。
然後該團隊擴大營運，決定開餐廳了，就是 GD Restaurant 。 今天是試營運的第一天，剛好也有時間，就來試試看。我應該是第一位報導 GD Restaurant 的吧。
這間餐廳定位為高級餐廳，高級的裝潢，高級的價格。 低消是一人一杯飲料，跟 竹北 小河馬 一樣。 飲料的菜單，但是無酒精的飲料很少，只有水、咖啡、茶是無酒精。 食物的菜單，菜單略特殊，都是比較不常見的義大利菜。 最討厭的是竟然沒有那個出名的千層麵。 因為試營運，所以送一份麵包。麵包是自製的，很香，鬆軟。旁邊那個似乎是炸義大利麵，也是香香脆脆，好吃。 但是沒經驗，馬上就吃光了，之後兩道義大利麵的醬汁， 都有剩一些，拿來沾麵包，非常合適，但今天無緣這樣子吃了。 臘肉腸飯球，這道菜小失望，號稱是用剩食做的，也就是義大利人將剩飯、香腸的邊邊角角與起司，做成一球，炸出來的。吃剩食的觀念很好，可是覺得肉太少，味道也似乎輕了點。 點的調酒 - 憂鬱的鳳梨先生，除了鳳梨味與酒味，多了一個苦味，也許是用苦一點的酒吧，代表憂鬱。還不錯喝，可是能不能研發一個 快樂的鳳梨先生，不需要苦味啊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 起初無菜單.料理</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/begin/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 12:32:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/begin/</guid>
      <description>餐廳名稱: 起初無菜單.料理     地 址: 新竹縣竹北市成功11街113號   營業時間: 週二 ~ 週日 11:30 - 14:30 17:30 - 21:30    週一 公休   電話 : 0937135584    
某星期天的晚上，又想找一家沒吃過的餐廳來踩雷，看到這家無菜單料理， 本來想說通常都要預訂才吃的到，可能還限制最少幾人，大概當天無緣吃到了。 沒想到仔細查下去，平時有個基本菜單，讓臨時的客人也能享用。 這樣就有興趣試試了，因為敢開無菜單料理通常是對手藝有自信，優秀手藝 拿來弄幾道家常菜，應該也是高分的家常菜吧。
話不多說，就衝來了。竹北已經發展到不好停車了，沒想到店家租的這店面， 有個緊鄰的空地，像 Stack 一樣，Last In First Out，約可停 3 , 4 輛，只是寬度不夠，如果最裡面的車要出來， 前面三台只好先移車，讓車出來。初訪時很幸運，停在最外面，然後 我們吃 幾道家常菜就結束了，後面車的客人吃無菜單料理，菜還沒上完呢。不過二訪 就沒那麼幸運了，移了一次車。
店內裝潢很新，還擺一架鋼琴，官網解釋說 主廚學過，偶而會彈一下，真是優秀啊，菜做的好吃 還會彈鋼琴。 今天不是吃無菜單，自然是要點幾個菜。女主人誇口，每道菜都好吃。第一次聽，內心當然竊笑，想說 老王賣瓜的話也聽多了，沒想到吃完以後，這句話真實度應該有九成，勉予承認。 其實會先送上水杯，店家似乎買了很厲害的過濾器，那個水感覺還不錯耶。然後，第一道菜 蝦鬆 就上了，他 蝦鬆 的作法跟別人不一樣，脆油條 換成 炸餛飩皮，脆度差不多，調味也佳， 就是蝦仁少了點。 豆干肉絲，這道菜鑊氣有出來，維基百科說有鑊氣才會引起焦化反應及梅納反應，這道菜做到了，好吃。 雖然台北的六品小館 的 豆干肉絲更傑出，竹北能有這水準也不錯了。 黑胡椒牛肉，因為他宣稱黑胡椒醬是自製的，所以試試。不過因為搞成偏甜，就沒那麼愛了，牛肉給很多，那就奇怪了，蝦鬆為什麼蝦仁那麼少。 飯後水果是 蜜蘋果，似乎水果也是有挑過，好吃的甜。 因為好吃，很快地二訪了，這次點 蔥爆牛肉，滑蛋蝦仁，起初豆腐。 蔥爆牛肉 味道類似豆干肉絲，鑊氣一樣有出來。滑蛋蝦仁 感覺 蝦仁是買來自己剝的，非冷凍蝦仁， 有用心，好吃。 起初豆腐 是 看這道菜掛著店名，應該有獨到之處，所以點點看，原來調味是 鹹蛋黃(金沙)加上蔥蒜，再大火炒，也是好吃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] Dig in comfort food&amp;coffee 癮 . 舒 .食</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/digin/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 22:04:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/digin/</guid>
      <description>餐廳名稱: Dig in comfort food&amp;amp;coffee 癮 . 舒 .食     地 址: 新竹縣竹北市六家一路一段7號1樓   營業時間: 週一 ~ 週五 11:00~17:30    週六 ~ 週日 09:00~18:00   電話 : 036673866    
某個星期天的早上，想說找一家沒吃過的早午餐來踩雷好了，就相中了 這家新開的咖啡店，除了咖啡，還供應蠻多種食物的。 其實很多很跩的 咖啡店，自己憑藉著咖啡水準不錯，其他搭配的食物就懶得供應了， 因為備料啦，製作啦，都會花掉很多人力，我可以理解，但是不願接受。 因為我吃東西，除了要求好吃，如果能種類豐富一點，例如一個餐桌有許多道菜， 但是每道菜份量不要太多，這樣可以嘗到很多種味道，豈不是很好。
這家 癮舒食 ，開幕沒幾個月，菜單目前還算豐富。約9點半開到，已經有兩輛車 停門口了。那個店門口的寬度，大約就是能停兩輛車而已，可能是兩家人去那邊吃邊聊吧， 短期內也不會開走。看隔壁是文興路店家的後門，就停那裏，不過10點多店家 準備營業時，就被趕了。所幸附近 文興路與自強南路的路口，有一個公有停車場， 10點多的時候還很好停，就移過去了。 店內裝潢還可以，大概網美會喜歡這些店內的角落拍照吧。目前座位間隔還算大，不會坐的很擠。 店內的菜單，不過到了現場才知道像 麻婆豆腐飯 等一些比較複雜一點的義大利麵和燴飯，要11點以後才能供應。 拿鐵咖啡，白桃烏龍冰茶。 白桃烏龍冰茶 據說是店家特色，點來試試，還行。
倒是窗外正好是兩線道柏油馬路，小河流，交大客語學院的樹林，看出去就是綠意盎然，而不是鋼筋水泥大廈， 看著就覺得舒服。老闆店的選址挑的真好，有景有停車場。 左邊那杯是 香柚檸檬氣泡飲。飲料都中規中矩，還行。 起司醬筆管麵帕里尼早餐盤。很豐盛的早餐盤。 經典法式可頌早餐盤，也很豐盛，那個立方體的麵包是可頌，並不是平常常見的牛角可頌，而且烤得酥酥軟軟，比想像中的好吃。 瘋狂肉桂捲，肉桂捲本身不是那麼甜，每一口都須搭配最上面那個甜奶油。其實還不錯吃啦，只是跟 Costco 那種甜死人的肉桂捲比起來，口味算輕的。 厚煎雲朵起司鬆餅佐季節水果，這也號稱是店家特色，很適合網美拍照的一道菜。鬆餅現煎，熱熱的，搭配甜甜的起司醬，季節水果，好吃又好看。 整體早餐的感覺還不錯，有興趣試一下那今天無緣的午餐了，會再找機會利用中午的時間回訪。祝福老闆娘創業順利。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 71號飯糰（飯糰姐姐）</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/71rice/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 09:58:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/71rice/</guid>
      <description>餐廳名稱: 71號飯糰（飯糰姐姐）     地 址: 新竹縣竹北市竹北市光明十街71號   營業時間: 6：00～9：30    每星期日、一 公休   電話 : 0955991321    
竹北優秀的飯糰，不外是 幸福飯糰，9號飯糰，馮姊姊飯糰 等，當然 其他還有一些優秀的沒列或太遠，這些飯糰成名已久，不是人很多， 就是難停車。最近發現這家 71號飯糰， 她在自家門口賣飯糰，那一帶略偏僻，好停車，吃起來也還不錯， 真是完美。
店門口，據她官網描述，本來是在竹北濱江花市現址賣飯糰，我搬來竹北時，濱江花市就已經在了，感覺是做很多年的老手了。 請注意，我吃過 肉鬆 跟 綜合 兩種飯糰，招牌飯糰 其實就是肉鬆飯糰。 肉鬆飯糰我覺得略乾，最推薦 綜合飯糰，綜合飯糰的配方比較好吃。 這次把 綜合飯糰 剖開給各位瞧瞧，油條很脆，有 小魚，玉米，有一點濕潤，整體很好吃。 難得發現一家優秀飯糰店，如果不是網路搜尋，還真是很難發現呢。記得要選 綜合飯糰，而不是選 招牌飯糰 喔。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 好旬日食</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/haoxun/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 22:47:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/haoxun/</guid>
      <description>餐廳名稱: 好旬日食     地 址: 新竹縣竹北市文興路一段253號   營業時間: 平日 11:00~15:00 17:00~22:00    假日 10:30~15:30 17:00~22:00    某週日的中午，一如往常的拖拖拖，接近下午兩點了，大部分的 餐廳的午餐時段要結束了，這個時候，找到一家斑馬集團的餐廳 - 好旬日食， 資料上是寫營業到下午三點，平時對斑馬餐廳的印象是不錯，那就 來踩雷了。
好旬日食的門口，下午兩點到，前面竟然還有一組客人在等，怪了，是有那麼熱門嗎。 不愧是斑馬集團的餐廳，服務生雖然忙，但服務態度還是很好。 等的時候，可以先看菜單，先點菜。 不過回家看了他的Facebook粉絲頁， 那邊還有拍得很整齊，高解析度的菜單，各位讀者還是去那邊看吧。 一坐下來，先送上一小杯飲料，今天是黑木耳露。 這個海帶小菜調味的不錯，而且可以續。 加州捲壽司套餐。 虎咬豬套餐。 單點的 蝦球壽司。 每道菜的口味都很正常，中上，算是符合這個價格。 順路的話，可再來品嘗。
其實用餐時，仍然是客滿狀態，難免有兩三桌很高興的聊天， 可是牆壁是水泥，整個是密閉空間，感覺聲音撞來撞去嗡嗡叫， 很不舒服，如果有那種能減緩聲音的海綿、壁紙貼在牆上的話， 應該會改善很多。 這家店，有符合斑馬餐飲集團的水準，不排斥再來用餐。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 畫盒子藝術餐廳</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/lecasa.cuisine/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 20:34:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/lecasa.cuisine/</guid>
      <description>餐廳名稱: 畫盒子藝術餐廳     地 址: 新竹縣竹北市莊敬北路268號   營業時間: 週二~周五 11:00~14:00 17:00~21:00    週六~週日 11:00~21:30 午茶時段不提供正餐    
幾年前來過一次 畫盒子藝術餐廳，印象還不錯，今天不知道吃什麼晚餐， 查到它可能有貓，就再來一次。似乎裝潢有改，改得比以前更好了。這是從座位 向門口拍的照片，沒錯，今天不是週末，客人大概坐一半吧。 剛進大門，左手邊的擺設。 角落玻璃櫃，專門讓貓玩的空間，可是竟然沒貓，生氣。 很豐富的菜單。 前面一堆分享餐，聽說份量都非常大，今天人少，沒法點了。 畫盒子藝術餐廳 的 Facebook 粉絲頁，有放高解析度的菜單，可能看那邊 的菜單會比較清楚。 沒很餓，點了 明太子白醬燻鮭魚鮮蝦干貝墨魚麵，只加了一份99元 的 麵包與湯。 麵包頗熱，塗奶油或沾湯吃，都好吃。 湯 意外的覺得很好喝，雖然是很常見的奶油蘑菇湯。 明太子白醬燻鮭魚鮮蝦干貝墨魚麵，還不錯啦，只是我是重口味的人，覺得鹹一點比較好吃， 也沒看到鹽罐，胡椒罐可以加強調味。所幸燻鮭魚夠鹹，就默默接受了。 打卡送雞翅，店主蠻大方的，只有跟服務生說等食物照片齊了，會打卡。 它就先做了，沒檢查是否有打卡，而且看兩位客人就送兩隻。不過我當然有打卡。 黑松露森林牛肝蕈菇燉飯。也是很正常的味道，也是不錯吃。 最後要走的時候，才看到貓，好可愛喔。可惜算是怕生的貓，沒辦法接近。 食物的味道，當然沒到 義大利紅蝦評鑑 那些水平，只是那些水平，也不會只賣這個價格， 基本上我覺得食物的份量，味道，價格 算有平衡。需要聊天，玩貓的客人，可以來這間 畫盒子藝術餐廳。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 享初食堂 竹北店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/xiangchu/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 20:16:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/xiangchu/</guid>
      <description>餐廳名稱: 享初食堂 竹北店 地 址: 竹北市嘉豐二段二街二號 營業時間: 11:30~14:30 17:00~22:00 週一公休
享初食堂 算是新竹市東門市場的名店，據說家裡在台東是開麵線攤， 東門市場最近幾年復興，享初食堂 算是第一代搬進去的， 曾經去外帶過麵線。第一代的店成功率蠻高的，讓更多商家決定搬進去， 東門市場終於重回繁榮之路。
當年那碗麵線，不差，但也沒覺得很傑出，不過 麵線加居酒屋的新形態， 成功吸引不少人，大概趁勝追擊，開了這間竹北店。今天是剛開幕就來， 嚐鮮的人不少，店員手忙腳亂的，出了很多錯，例如，一個老婆婆店員， 店長叫她去擦桌子，隔壁桌該擦的不擦，我們這桌已擦過一次的，跑來 擦擦就跑了。小東門啵啵蛤 是我們先點的，老婆婆店員送去隔壁桌， 想說第二道啵啵蛤應該快來了，就不計較，結果等很久，一整個莫名 其妙。我想，各位還是等上軌道之後再來吧。
店內裝潢，其實沒改太多，大致上還是前一家的裝潢。 菜單，可以看到，費時的都先劃掉了。 大腸麵線，評價還是一樣，不差，但也沒覺得很傑出。 這是加點的附餐，可爾必思 跟 溏心蛋。蛋的切痕呈鋸齒狀，這又是 沒經驗加趕工的店員切的吧，味道正常。 炒水蓮 與 日式炸豬排 兩道菜，味道正常。 牛五花麵線，那個牛五花略有筋，這點不討喜，其他正常。 小東門啵啵蛤，是東門市場裡另一家餐廳 小東門 的名菜，是知名部落客 踢小米從澳門引進的。享初食堂 居然授權該道菜，竹北店才有販售。 剛上來都是生的，下面瓦斯爐煮熟，蛤蠣就會啵啵啵啵地打開， 就可以吃了。 這就是煮熟後的樣子，其實蠻好吃的，蛤蠣本來就是很適合煮湯， 加上肉片，高麗菜，蔥花，也許本來就加一點高湯，蛤蠣，蔬菜 釋放出更多的湯汁，最後的湯味道鮮美，蛤蠣剛煮熟，很軟嫩， 難怪澳門保存至今。唯一的缺點就是 價格，250元，其實說穿了， 就是個小火鍋而已，配料還簡單很多，可是取名為啵啵蛤， 搞的每個人都想嚐鮮。 其實就是很正常的一家店，各項食物也都很正常，就是如果想吃 這種類型的食物，可以來這邊享用。我大概就吃這一次吧，人生 很短，我要繼續去踩雷其他沒吃過店家。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] JC&#39;s Bistro 法式餐酒館</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/jcsbistro/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 23:04:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/jcsbistro/</guid>
      <description>餐廳名稱: JC&amp;rsquo;s Bistro 法式餐酒館 地 址: 新竹縣竹北市文采街20號 營業時間: 週二~周六 17:00~22:00 週日 11:30~14:30
今天慶祝一件喜事，本來想說訂那間唯一開在竹北，拿到義大利紅蝦認證的 Piccola Enoteca 彼刻義式餐酒館， 無奈它太紅了，客滿。而 HiStory 故事小館 最近又吃過， Bistro By Nelson 也 很容易客滿，就想到了這間 JC&amp;rsquo;s Bistro 法式餐酒館。
JC&amp;rsquo;s Bistro 的老闆似乎是懷著廚藝夢想去法國藍帶學習的年輕人，之前吃過幾次，印象 不錯，這次再來多試幾道沒吃過的料理。對面是私人收費停車場，但也是常常停到剩一 兩個車位而已，停車位很吃緊。
室內裝潢蠻典雅的，其實這個地點倒過好幾家了，那幾家手藝也不會差，可是 好像就是做不起來，目前 JC&amp;rsquo;s Bistro 似乎比較能撐住。 忘了拍菜單，借用官方網站的圖片。 法式招牌洋蔥湯佐格魯耶爾起司，第一次喝的時候，感覺用高超的廚藝調出了泡麵的味道， 今天不像泡麵了，一樣好喝。 溏心蘇格蘭蛋佐芥末醬，這是送給壽星的，風味蠻特殊的，好吃。 嫩煎雞腿排佐蘑菇白醬可麗餅，雞腿煎的不錯。 香煎寶石魚佐蒔蘿奶油醬汁、馬鈴薯泥。似乎有點非常輕微的魚腥味，也許是錯覺，不大確定。 醬汁，馬鈴薯泥蠻優秀的，整道菜還是算好吃。 戰斧豬排佐蜂蜜凱宴醬汁、經典配菜。豬排很厚，所以花比較多時間煎，也有入味，好吃。經典配菜 原來是薯條，薯條比較沒特色。 焗烤培根起司薯盅，一般人只有半個，但今天有壽星，老闆多送半個。不錯吃! 法式焦糖烤布蕾，飯後甜點，真材實料，好吃。 這間店，比較偏法國料理，難得老闆是一個為了廚藝，勇敢追求夢想的人，祝福他能 順利打造他心中理想的餐廳。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 抓飛機早安食堂</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/catchplane/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 19:57:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/catchplane/</guid>
      <description>今天本來想跑去買曾家早餐，沒想到店家似乎沒營業， 車子沿著中正西路往回行駛，突然被 抓飛機早安食堂 的裝潢吸引，就努力在附近找停車位，然後來踩雷。
餐廳名稱: 抓飛機早安食堂 地 址: 竹北市中正西路262號
門口其實就能注意到，感覺工作人員至少都30歲以上了吧? 但都穿著 40 年前小學生的制服，帽子。 老臉配小學生制服，大概懷著被老闆逼著妥協的心情，有種不協調的美感。 本以為會走火入魔的弄來類似小學的桌椅，還好，是正常的餐桌。 牆壁，角落，四周都充滿著收集來的老東西，老闆算蠻有心的。 老實講，現在突然要買到這些東西也不容易。 菜單，很像一般連鎖西式早餐店的品項。 果然，大約就是一般連鎖西式早餐店的程度。不解釋了，反正不是重點。 食物非常的正常，來這間店主要是懷舊，總比很多靠裝潢的店，可是食物 很糟的 好太多了。總之，想懷舊的，就來這邊吃早餐吧，可以教小朋友， 我們小時候流行哪些東西，然後看到實體，很有教育的意義。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] STANLEY&#39;s Steakhouse ChuPei City 史坦利美式牛排 竹北店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/stanley/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 21:16:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/stanley/</guid>
      <description>STANLEY&amp;rsquo;s Steakhouse ChuPei City 史坦利美式牛排 竹北店， 這是間優秀的牛排店，先在新竹市成功站穩了，然後就開這間 竹北店，熱門時段常常客滿，都要找冷門時段才能去吃。之後再搞 成 食時創新餐飲集團，集團內好幾間店，還有西班牙餐廳， 火鍋，越南河粉。看起來已經找到成功的方程式，然後複製好 幾次了，真是厲害。
之前 食時創新餐飲集團 招募會員，剛好我需要多吃牛肉補鐵， 就加入了。 這個會員制的程式善用了 Facebook Messenger API ， 跟其他以手機、簡訊為基礎的會員程式，好用太多了。可以隨時 在Facebook Messenger 裡面，跟 食時創新餐飲集團 這位 FB User， 執行一些命令，例如 查所有禮物卷 等。發送生日抽獎券 也是利用 Facebook Messenger 通知。
之前發給我生日抽獎券，我就去吃一次牛排，然後抽獎券抽到 花生醬牛肉漢堡。 所以就再來吃一次牛排補鐵，然後花生醬 牛肉漢堡給我女兒吃。
這間店也很多人寫了，我主要是講我愛點的 22 盎司莎朗牛排， 定價 690 元，再加服務費。今天有再加點附餐，選了湯跟可樂。 花生醬牛肉漢堡，想到它是免錢的，就開心啦。 主角來啦，這份 22 盎司莎朗牛排 可能有人嫌筋多難咬等， 可是恰巧就是適合我。我也試過 Stanley 其他更貴的牛排， 也去別間嚐鮮了狂貴的 和牛牛排，可是那些更貴的牛排， 軟到不習慣，還超油。 當初慕名去吃和牛，吃到後， 就是覺得又貴又難吃，算了，本命如此，從此乖乖吃 Stanley 的 莎朗牛排，省下買和牛的錢了。
Stanley 的莎朗牛排，是用炭火烤的，坊間已經很多餐廳 改用舒肥機了，我的看法跟我尊敬的 滴口水Jeff 一樣， 炭火烤的 比 舒肥加熱 好吃太多了，特別是直火才有可能 產生 梅納反應，舒肥是不可能了。 不過Stanley莎朗牛排我吃很多次了，就今天有點失誤， 點了七分熟，可是血水一直冒出來，淹到1/4個盤子了， 到後來實在受不了了，請服務生送回去再烤一下，強調 希望不要見血即可，服務生很不錯，沒什麼抱怨，就 趕快請廚房加強，改用瓷盤送回來，果然沒血水了，牛 肉中間的紅色也大幅減少。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[關西] 振興關西扁麵 輕慢食</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/guanxi/flatnoodle/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 20:14:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/guanxi/flatnoodle/</guid>
      <description>今天跑去買岳母愛的客家菜包，經過這間 振興關西扁麵，外觀有點現代感，眼睛一亮。 之前早就耳聞這間製麵廠傳了三代，麵本身堅持自然原料，香Q有咬勁，關西地區的麵店 普遍都採用。第三代還增加早午餐，大量使用自家的麵。立刻用手機查一下大略的 評價，大致不錯，就決定來踩雷一下。
店裡面擺了個 摩艾石像，挺有趣的。 旁邊牆壁有貨架，感覺待會要點的乾麵，所用的醬料應該就是這裡賣的。也有麵條，Q餅糖果 等等。 蒜香芝麻涼麵 + 古早味紅茶，麵體很Q，煮的恰到好處，芝麻醬也很香，攪拌均勻後，整體很好吃。 這個古早味紅茶味道很濃，有加入決明子，不像一般普通的紅茶泡的很稀，很不錯。 豬排香蔥乾麵 + 古早味紅茶，紅茶部分當然一樣，香蔥乾麵的醬也是傳統好味，與麵拌勻後也好吃。 豬排煎的也挺香的。 還有附三道小菜。 比較特殊的是，還有賣 熱壓吐司，聽說還加自家麵條，非常神奇的組合，不過今天沒試它了，下次再說吧。
這間店，位於交通要道，附近橋下有個大空地，停車很方便。橋的另一頭，有個 東安橋頭牛肉麵， 也很出名。順道經過時，都可以嚐嚐鮮。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[關西] 57k古早味菜包</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/guanxi/oldtime_bun/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 16:37:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/guanxi/oldtime_bun/</guid>
      <description>今天在關西吃午餐，離開餐廳時，經過關西習慣買的客家菜包 已經關門了，老婆另外查了一間開到下午5點的菜包店，口碑還不錯， 就來試試。
店名是 57k古早味菜包，位於台三線57公里處，差不多是關西往龍潭的路上。 剛好隔壁的店假日休息，很好停車。 這是右邊的蒸籠，正在蒸菜包，看起來是多次少量地蒸菜包， 讓客人都能吃到剛蒸好的菜包，很不錯。 不過科技的進步，讓各個店家紛紛改用不鏽鋼蒸籠了，這家 也不例外。雖然竹蒸籠讓水蒸氣能立刻透出去，食物不至於被水滴淋到， 會比較好吃，可是竹蒸籠需要清洗、晾乾，一兩年就壞一個， 已經很少有人要花力氣用竹蒸籠了。 這是左邊的蒸籠，已經賣得差不多了。所以我們只剩下等右邊的艾草包， 這一等，不得了，客人慢慢累積，過了5分鐘，已經累積七、八組客人了， 這時候，右邊蒸籠蒸好了，老闆打開蒸籠門，用大紙板搧風，把水蒸氣吹走， 我們趕快補齊艾草包，趕快走。 到車上，先吃一口肉粽，鹹度還不錯，餡料只有一塊肉，整體還OK。 回家再吃個客家菜包，內餡是蘿蔔絲，也不錯。看來，下次如果是下午經過 關西，可以來這裡買菜包了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[關西] 擺擺桌私廚料理餐廳</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/guanxi/bbj/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 16:36:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/guanxi/bbj/</guid>
      <description>擺擺桌私廚料理餐廳 是 新竹縣關西鎮已經成名一陣子的餐廳， 本來是無菜單料理，最近轉型成單點式的餐廳，每道菜，飲料，甜點 都是100，不收服務費，計算價格非常方便。菜單似乎常常更新。
這家餐廳位於關西外圍靠近 坪林堤防 附近，周圍景色蠻田園的。 訪客幾乎都是開車來的，停車沿著河堤停，很好停。 餐廳後方大概是住家，本身大概只有一兩個車位，當然就是店主人自己停囉。
餐廳主體是一間鐵皮屋，外觀是普通，可是推開門進去，竟然裝潢 蠻現代的，挺好的。我個人剛好就是討厭那種很復古的裝潢，特別是那種爛爛 的房子，擺爛爛的家具，坐在裡面就覺得煩，要是真喜歡，那就去變得很窮啊， 自然就會住到類似房子，天天與舊房子為伍。不過今天趕著吃飯，忘了拍裝潢， 各位可以去參考別人寫的blog。
今日菜單如下: 左邊是爆汁雞肉沙拉，右邊是牛肉燥牛排飯。精緻度是有啦，肉燥飯為了 收到100元，加一塊牛排肉，加一顆滷蛋，滷蛋滷成溫泉蛋，處處可見 用心，加上觀光價值，算是值得啦。 左邊是冰日本日東紅茶，右邊是提拉米蘇。唉，冰日本日東紅茶是本人 今日的大失策，這個紅茶是好喝，感覺得出來用料很好，感覺不出日本， 而且隔壁峨眉鄉就有優秀的東方美人茶了，何必捨近求遠。為了做到100元 的質感，硬扯日本，太扯了。
提拉米蘇很正常，加上觀光價值，算是符合100元。服務生水準不夠， 收到單，就拼命上，飯後甜點 沒問過客人，就先上了。不過在這 荒郊野外，價格也很平實，就不用計較這個問題了。 右邊是 夠味泰泰蝦(辣)，上面是有料飩丸湯，下面是 又蝦又肉蔥醋醬麵。 這些菜名混了一些文青味，俗話說，文青別鬼扯，食物好不好吃，當然跟 菜名無關。這三道菜，反正加肉加蝦加料到符合100元的質感，味道 還行。 擺擺桌私廚料理餐廳 新推出的單點的方式不錯，想吃什麼就點什麼， 食物的精緻度 比 普通小吃店好很多，加上田園風景， 順道經過時，是可以來吃一下。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] HOI x 山語喃喃</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/hoi/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 11:17:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/hoi/</guid>
      <description>餐廳名稱: HOI x 山語喃喃     地 址: 新竹縣竹北市成功十一街17號   營業時間: 週四~週一 09:00~14:00    週二，週三公休   電 話: 03 668 8036    真沒想到，在住家附近，有一間水準不錯的早午餐， 根據山語喃喃官方Facebook 粉絲頁 因為老闆娘小孩剛出生，營業時間暫時改成每天 09:00-14:00，包括星期六、日都是， 公休日為每週二、三。
其實山語喃喃的本業是烘焙工作室，幾年前就開始提供手工麵包自取的服務， 2018年底增加經營早午餐，使用自家的麵包，搭配自製的醬料，肉品， 做成跟大量加盟的西式早餐不一樣的味道，進行市場區隔，算是挺有特色的。
菜單如下，品項還不至於太多 - 今天兩人用餐而已，點兩份餐，兩杯飲料。 鴉片牛五花，今天的麵包是用 Bagles，都是看當天做哪些麵包，也有可能是 巧巴達，吐司等。蛋可選半熟蛋，夾蘋果切片，生菜。還行! Hakka Boy，就是 客家鹹豬肉 夾 蛋，蘋果切片，生菜。還行! 飲料我覺得有點弱，上飲料上得比餐還慢，味道也還好，顯然不是麵包店的強項。 紅色的是莓果氣泡飲，有點說不上來的人工的感覺。奶茶倒是正常不甜。都是尚可。 整體來講，就是比西式早餐連鎖店貴一點，品質好一點，但又不至於是 裝潢優美西餐廳裡動不動就兩、三百元的豪華早午餐。 如果某個假日醒來，只想吃稍微好一點的早餐，不想吃到豪華早午餐， 那 HOI x 山語喃喃 就是個好選擇。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] HiStory 故事小館</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/history/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 00:07:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/history/</guid>
      <description>餐廳名稱: HiStory 故事小館     地 址: 新竹縣竹北市縣政12街27號   營業時間: 週五至週三 11:00 - 16:30 17:30 - 21:30    週四 公休   電話 : 03 657 2290     於 Aug 17, 2019 再編輯。
這間位於竹北的 HiStory 故事小館，品質很優，我們全家去了許多次了， 招待朋友也常約在這間。它在 Facebook, Google 的評價都很不錯， 而且是貨真價實的好評價，評分人數多的情況下，FB 能 4.9 分，很厲害。
但很無奈，也許是地點或是一些其他因素，生意就是平平， 感覺老闆，老闆娘很努力在撐。他們都有在台北高級餐廳歷練過一段時間， 有台北的職業水準，決定返鄉發展，落腳在竹北偏僻的地方， 讓房租不至於太貴，然後利用FB累積粉絲行銷。
今天略餓，吃到一半才想起拍照，真是抱歉啦。 下圖左邊是 松露奶油雞肉鳥巢麵，右邊是快吃完的鮪魚布列斯特。 鳥巢麵 與 雞肉，蘑菇，白醬，松露醬 炒在一起，再加上自己風乾的番茄，整體表現不錯。
鮪魚布列斯特是 某種類似甜甜圈的麵包，圓形的，表面很多杏仁片，中間塗上自製的鮪魚醬， 是不常吃到的食物，適合嚐鮮，不難吃。這是單點，如果當主餐還會加生菜沙拉，比較像是早餐吃的。 下圖是 西班牙海鮮烤飯，應該是不錯，但我沒吃，這幾年吃了三四間餐廳的西班牙烤飯，略膩。 有些店飯後甜點是免費的，當然就是一些簡單便宜的甜點。 這間店女主人做的甜點超棒的，非吃不可，加錢也要吃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 皮塔地中海料理</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/pita/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2019 20:42:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/pita/</guid>
      <description>今天逛到附近，發現這家新開的店 - 皮塔地中海料理 The Pita Bar Taipei Hsinchu Branch，決定來踩雷看看， 菜單如下: 是踩雷，所以先點少少幾樣，
特調薄荷檸檬汁 - 略餓，所以已經吃一些了才想到拍照， 上方是雞肉沙威瑪， 下方是炸鷹嘴豆丸子 - 回家後，上網查一下，原來是台北的店下來開的，難怪感覺是有些基本水準。
幾道菜，都可以選 Pita 或 Plate 形式， Pita 就是廚師包好給你， Plate 就是都分開放，食客自己包。
可是奇怪了，Pita 比 Plate 便宜幾十元， 可是 Pita 的皮塔餅皮反而是一整個切對半， 塞入沙拉，肉類。 Plate感覺沙拉多了一點點，加上飲料可以抵20元，但皮塔餅皮只有3/4個， 沒明顯感覺 Plate 比較好啊。
踩雷結果是 - 不難吃，而且地中海料理算少見，是可以來嚐鮮， 附近有個大型的公有停車場，算好停車。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] The BBQ House 竹北店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/bbq/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 20:37:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/bbq/</guid>
      <description>這間BBQ House，是在新竹市站穩後，開了竹北店， 食物偏貴，但食材用的不錯，算是好吃，偶而吃一次也還不錯。
裝潢還算新!
牆壁中間有個大大的高亮度招牌，
第一次來，簡單試一下，小菜選炸牛肚，湯選了蘑菇卡布奇諾湯，
湯好喝，炸牛肚普通。
松露大寬麵
這個麵好吃。
牛排是這間店的特色，有個專門放肉的玻璃冷凍櫃， 先挑肉的種類，然後選擇重量，想吃幾克就幾克，
今天挑 紐約客牛排，其實我覺得菲力牛排太瘦， 紐約客或是莎朗這種帶點油花，帶點筋的比較好吃。
主廚蠻會煎的，直接吃就不錯了，沾他附的牛排醬汁也不錯， 我試著用桌上的玫瑰鹽，感覺並沒有比較好吃。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>