<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hsinchu county on 金牙貓的嘴砲</title>
    <link>https://ericsuperman.github.io/tags/hsinchu-county/</link>
    <description>Recent content in Hsinchu county on 金牙貓的嘴砲</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Except where otherwise noted, content on this site is licensed under a [Creative Commons Attribution 4.0 International license](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/).</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Oct 2019 12:57:00 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ericsuperman.github.io/tags/hsinchu-county/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[竹北][竹仁市場 1] 竹北市場海鮮麵</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/zhurenmarket/seafoodnoodles/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 12:57:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/zhurenmarket/seafoodnoodles/</guid>
      <description>餐廳名稱: 無名，但習慣稱為 竹北市場海鮮麵     地 址: 新竹縣竹北市竹仁街75號   營業時間: 週二 ~ 週六 06:00 - 14:00 17:00 - 20:00    週日 06:00 - 14:00    週一 公休   電 話: 03 551 0220    竹仁市場，又名竹北第一市場、竹北大市場。是竹北最古老、最大的市場，因為是長時間形成的市場， 沒什麼規劃，停車位早就不夠用了，也有一些亂象。可是也因為歷史悠久，存活久的攤商，應該是 有一定的實力，而新店家，如果沒有三兩三，也不敢來這裡擺攤。 其實台北市像西湖市場、中崙 市場等都已經改建成現代化的商場，也增設一些現代化停車場，而且出名的 南門、東門市場，今年 也都會改建，這個竹仁市場，實在也該現代化一點了。
竹仁市場裡面的優秀攤商，網路上資訊少，畢竟竹北還很小，報導的人不多。第一次踏進去時， 實在眼花瞭亂，幾年後，終於累積一點點心得 -
生鮮類，女王比較熟，我知道的不多。
 有一攤黑豬肉，在古老的市場建築物中，他的黑豬肉很好吃，通常一天宰一頭，很早就賣完。 這市場還有別攤賣黑豬肉的，應該差不多優秀。市場老舊，沒明確住址又沒招牌， 我也沒辦法。除了竹仁，我插播一個住址比較明確的 - 嘉興路338巷巷口的豬肉攤，也蠻常去買的，這邊也很難停車，但比竹仁市場好一點，旁邊常有賣青菜的依附過來，有可能在這個點買肉買菜就都買好了。  熟食類 -
 湯寶 甜不辣 - 他自製的甜不辣都很好吃。可是一些火鍋料是批來的，那些就比較普通點。 溫師傅炸雞，古早味傳統炸雞，古早味胡椒鹽，有 雞翅、雞腿、雞塊、花枝丸、薯條 等，價格也蠻合理的。  小吃店 -</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 吉祥天 私房小廚</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/luckysky66/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 23:47:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/luckysky66/</guid>
      <description>餐廳名稱: 吉祥天 私房小廚     地 址: 新竹縣竹北市文信路383號   營業時間: 11:00 - 14:00 17:00 - 20:30    週二公休   電 話: 03 657 0661    
今天本來相中了一家光明商圈的小餐廳，無奈趕到時，客滿兼賣完，不收客人了。 所幸光明商圈餐廳非常多，一定有得吃，就開始找下一間餐廳了。一轉角， 本來 老拳棒棒 的位置，變成了吉祥天私房小廚。 回家看了老拳棒棒官網，才知道他們剛搬不久。 在門口看了 吉祥天 的小黑板， 感覺價位還可以，就決定踩雷看看。
門口的樣子，沒想到招牌做這麼大。 近一點的門口。 門口小黑板。 室內的一個角落，拿餐具、醬料的地方。 點完菜，才想起菜單忘了拍，不過門口小黑板大概佔菜單一半了吧。官網照片有菜單，可是很舊了，目前多了很多品項。 感覺這間餐廳是一家人經營，媽媽廚藝厲害，在廚房，似乎有很多私房菜，經常換菜單。爸爸點餐、跑堂。女兒內場外場都幫忙。
點了老闆說最多人點的椒麻雞，果然不錯，份量大，調味佳。非常棒的是用漂亮瓷器裝著，配菜也都不錯。 餛飩湯。蠻正常的，還不錯喝。 今天陰錯陽差來到 吉祥天 私房小廚，印象蠻好的，也是一間堪吃的平凡店家，但感覺水準比平凡再好一些。 可以迅速填飽肚子，又不會花太多錢。竹北已經倒掉很多餐廳了，祝福 吉祥天私房小廚 能撐下去， 維持熱情，賺錢並進入良性循環，繼續拿出更多私房料理。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>