<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 金牙貓的嘴砲</title>
    <link>https://ericsuperman.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on 金牙貓的嘴砲</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Except where otherwise noted, content on this site is licensed under a [Creative Commons Attribution 4.0 International license](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/).</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Oct 2019 02:07:51 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ericsuperman.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[竹東] 海綸泰式小吃</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhudong/helen/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 02:07:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhudong/helen/</guid>
      <description>餐廳名稱: 海綸泰式小吃     地 址: 新竹縣竹東鎮東寧路一段67號   營業時間: 週一 ~ 周六 11:00–14:00 16:00–20:00    週日 公休   電話 03 510 1922    
海綸泰式小吃本來是竹東燦坤前面一個小鐵皮屋，雖然便宜又好吃，但是那個小空間實在很受不了。 從網路上知道 海綸泰式小吃 搬家已經一陣子了，有稍微擴大一些，多找一些人手，週六晚上， 就決定來拜訪搬家後的海綸泰式小吃。
約六點半到，大爆滿，登記號碼後，乖乖地等。觀察那些客人，似乎本地人不多，大都是背著背包，一群朋友。 感覺是山上的活動結束後，來這裡用餐。 等候的空檔，拍一下招牌。 等了30分鐘，終於有座位了。環境比小鐵皮屋時期好多了，走道比較寬了。 菜單。也不是只有合菜，還有個人餐。有幾個客人就是點個人餐。 今天準備很多玻璃容器來打包，所以點很多，預備包一些菜，吃個好幾天。飲料最先上， 兩杯泰式奶茶，一杯綠奶茶。問小姐什麼是綠奶茶，她第一個反應竟然是綠奶茶比較貴，真是奇怪的反應。 不過不管了，綠奶茶不常見，點一杯來喝喝。這三杯甜度都夠，都算好喝。 月亮蝦餅，聽說泰國其實沒這道菜，負責烹調的泰國大嬸，不知道做這道菜的時候在想什麼。可能是因為便宜， 味道比一些知名泰國菜餐廳差一些。畢竟知名泰國菜餐廳可能用整尾蝦，比較好的原料，然後賣的貴貴的。 蝦醬空心菜，今天這道菜略失敗，不夠鹹。蝦醬空心菜是很難失敗的，竟然還做成這樣，真是不爽。 涼拌青木瓜絲加海鮮，個人不愛木瓜，吃幾口而已，應該是正常啦。 今天最棒的菜，炒河粉。上來時，熱騰騰的，有鑊氣，調味也很好。不過帶回家再熱，就不好吃了，這道菜適合當場吃完。 泰式膨蛋，還以為是什麼泰式手法，根本就是普通煎蛋。這個煎蛋還不錯吃。 加點的打拋豬，偏辣，也是不錯吃。 海綸泰式小吃的確便宜又好吃，但是很容易客人太多爆滿，如果不用排隊的話，倒是願意常來吃，只是它很少有客人少的時候。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 喜歡咖啡館</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/likecafes/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 01:05:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/likecafes/</guid>
      <description>餐廳名稱: 喜歡咖啡館     地 址: 新竹市和福街115號   營業時間: 週五~週三 10:00 - 19:00    每週四 公休   電 話: 03 525 2156    
今天是第二次來到喜歡咖啡館，因為上一次的印象不錯。10點出頭到，正是尖峰時刻，整間店都坐滿，只剩吧檯。 除了前面這個工作區，以飲料為主。後面似乎有個小房間，餐點大部分在那個房間處理。 吧檯的某個小角落。 窗邊的座位最先空出來，這個座位不大好，通常只能坐在小餐桌旁邊，可是用餐的話，上半身要轉90度。 可是座位很少，也沒辦法。 高高的牆上，印有店名 &amp;ldquo;喜歡&amp;rdquo; 菜單。 葡萄接骨木花氣泡飲，還不錯喝。現在氣泡機很常見了，自己弄一些超甜的類似果醬的東西，加水加氣泡，就是氣泡飲了。 大概是焦糖拿鐵吧，有點忘了。 白醬鱈魚吐司，還不錯，鱈魚原來是指炸的鱈魚條，附沙拉、吐司、半顆水煮蛋、優格。 檸檬唐揚雞可頌，把日式炸雞裝在可頌中，其他一樣。 食物都算是中規中矩，都不錯吃。似乎是兩位老闆娘合夥開這間店的，忙進忙出，但還是維持親切的態度，是一間溫馨的 小咖啡館。結束後，還跑去逛大遠百，竟然還順便吃了午餐，快撐死了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 五星小廚2.0：和樂洋食巧烹</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/mwinhl/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 19:55:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/mwinhl/</guid>
      <description>餐廳名稱: 五星小廚2.0：和樂洋食巧烹     地 址: 新竹縣竹北市隘口三街243號   營業時間: 週二 ~ 周日 11:30 ~ 14:30 17:30 ~ 21:00    週一 公休   電 話: 03 668 5850    
逛網路時發現這間 五星小廚 有點特色，本來是在竹東夜市的攤販，聽說一開始是賣便宜好吃的濃湯捲， 我也不知道那是什麼東西，但聽說口碑不錯。後來就不賣濃湯捲，改賣500元的牛排，雖然他應該是因為用 好的食材而賣到500元，可是當然就有酸民開罵或是懷疑食材等級。然後竹東夜市不知道有什麼變動， 他們就乾脆來竹北找店面，改在竹北發展，也就是這間五星小廚第二代了。
五星小廚2.0：和樂洋食巧烹 相對第一代，菜單應該變化很大，畢竟是店面了。今天有空閒，終於來 試試了，首先 附近剛好是停車場，太方便了。招牌只有 &amp;ldquo;和樂洋食巧烹&amp;rdquo; 幾個大字，&amp;rdquo;五星小廚2.0&amp;rdquo; 只有在FB出現。約19:30 到，竟然客滿，只好先坐吧台。大約 20 分鐘後，才空出一桌，之後人來來去去， 才開始漸漸的空下來，尖峰時段過了。 先來一張老闆與老闆娘工作的照片，看起來沒有請人，小倆口自己拚。 甜點櫃，不確定是自製甜點，還是外面找來的，不過今天沒有點甜點。 剛好抓到一個 沒人的時機，拍下這張照片。 菜單，&amp;rdquo;簡單一點&amp;rdquo; 的前三道，竟然是中式的餐點。不但如此，周圍瞄了一下，兩三位點 肉燥乾麵。 牆壁上有些新菜。
奶油培根野菇義大利麵，個人偏好白醬，很容易覺得好吃，事實上也覺得好吃。 玫瑰蜜桃冰茶，還不錯喝。 這就是西餐廳裡面出現的中式麵點 - 肉燥乾麵，有附滷蛋和青菜。滷蛋有入味，跟小菜的滷蛋豆干是一樣的。肉燥鹹香好吃，拌麵正適合。 很多人點，感覺來吃這碗麵的，似乎都是附近住戶，晚餐就吃這個解決。 不過只吃一碗麵，沒到低消啊，似乎老闆睜一隻眼、閉一隻眼， 而且其中一位是單獨一人，吧檯吃一吃就走了，沒佔桌子，老闆好像就不計較了。 莎朗牛排，那個醬汁是不錯，味道濃郁，沾牛排吃是不錯。不過我吃很多家牛排了，這裡的牛排，稍微好吃而已，煎牛排的技巧不多， 這裡也沒問要幾分熟。本來還以為他在竹東夜市是賣多厲害的牛排，看起來想太多了，牛排差不多就這樣了。可能肉燥乾麵、義大利麵，烹調 手續還多很多道步驟，還特殊一點。 蜂蜜金桔檸檬，又酸又甜，好喝。 整間店感覺有點溫馨，老闆娘兼外場，有笑容，態度很好，雖然忙來忙去，講一下都會處理。老闆很少出來，嚴肅地努力烹調， 食物的味道也不錯，有機會會再訪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[台北] Stoppage Time 補時</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/daan/stoppagetime/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 21:12:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/daan/stoppagetime/</guid>
      <description>餐廳名稱: Stoppage Time 補時     地 址: 台北市大安區和平東路二段96巷15弄30號一樓   營業時間: 週一至週日 11:00-23:00   電 話: 02 2736 6506    
參加一個十幾人的聚會，主辦人選定 Stoppage Time 補時 咖啡。我們這個小團體提早到， 先點些東西來吃吃喝喝，休息一下，等待聚會開始。
先來一張大門口的正面照。 大門口左邊。 大門口右邊，入口也在此。 這張貼磁磚的桌子，中間有根柱子，就是今天十幾人的聚會的桌子。附帶一提，訂位時老闆 有提醒中間有柱子，有善盡告知的責任。 這是裡面的小房間，設置了幾個單人座位。看來這家Coffee Shop 對一個人的客人不錯。 那外面當然就是四人桌為主。 這就是門口處的廚房，老闆留長髮，感覺蠻有性格的，雖然不太笑，但其實講話起來不兇。通常就是很有個性的人，食物有所堅持，才會好吃。 長髮都遮成這樣了，不打馬賽克應該可以吧。 菜單密密麻麻，記得用瀏覽器的右鍵點選這張圖，選 &amp;ldquo;檢視圖片&amp;rdquo;，再放大到 100% 來看，才會清楚。 飲料很多種，也有鹹食和甜食。 牆壁上的新菜色。 友人吃素，與老闆討論出了一個 莫左瑞拉吐司，不放火腿。 這個通心粉蠻好吃的，鹹香有勁，調味不俗，似乎不在菜單上。 檸檬汁，略不甜，還不錯喝。 芒果拉西，拉西似乎就是印度的優格，也不錯喝。 提拉米蘇。 整體吃完下來，覺得味道都不錯，有一些特色餐點，飲料也有正常水準，算是一間綜合指數很高分的店， 有機會願意回訪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[台北] 好食Breakfast</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/daan/thehousebreakfast/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 19:58:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/daan/thehousebreakfast/</guid>
      <description>餐廳名稱: 好食Breakfast     地 址: 台北市和平東路二段357巷7號   營業時間: 週一至週日 7:30-15:00   電 話: 02 2755 4066    
今天與友人約吃早餐，根據當天計畫行程的活動範圍，挑了一間在範圍內，Google分數又高的早餐店 - 好食Breakfast。 這附近似乎以前是眷村，靠近大馬路的地，大概都被收購，蓋成大樓了。走進巷子，一些舊舊的矮房， 還有很多狹窄的巷道，看到在地人熟門熟路地鑽進去，我這外地人看那陰暗的窄巷，要我進去還真是毛毛的。 所幸，不用鑽窄巷，就走到了好食Breakfast ，算是在公園旁，馬路旁。
這間店非常熱門，年輕人多，少數老年人也來外帶。問了一下，要等30分鐘，所幸附近有公園，還能溜搭溜搭。 這菜單是商家FB官網抓下來的圖，想必老闆應該不會介意吧。 嫩煎菲力起士堡，這裡的菲力是指雞肉。調味蠻好的，醬汁似乎是自製的，雞肉煎的也不錯。 薯餅塔，該店的特色餐，薯餅炸的熟透了，疊成高高的，再加蛋。鹹度適中，好吃。 好時特調，大概比一般特調咖啡好一些吧。 好時鮮奶茶，也是比一般鮮奶茶好一些吧。 這家店，乍看之下像美而美，但是吃了一口就知道 內涵強很多，感覺不是用現成美而美食材， 醬汁不錯，增色不少，也有設計幾道特色菜，會想來多吃幾次，但是希望不要再排那麼長的隊了， 不過大概很難，這次吃早餐吃到11點才結束，只有少數瞬間空出一兩個座位，簡直就是一直客滿。 唉，好吃的店總是排隊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 瘋燒熱血貨櫃燒烤-crazy roast</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/crazyroast/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 15:16:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/crazyroast/</guid>
      <description>餐廳名稱: 瘋燒熱血貨櫃燒烤-crazy roast     地 址: 新竹縣竹北市環北路一段71巷2-20號   營業時間: 週一 ~ 周六 18:00 ~ 00:00    週日 公休   電 話: 0963928876    
因為金牙豬吵著吃燒烤，評估了一家Google頗高分的燒烤，第一次印象不錯，所以很快地來吃第二次， 所以將兩次的食物照片 一起紀錄於此。
瘋燒熱血貨櫃燒烤 有放一兩個貨櫃，然後在貨櫃外的空地再多放一些桌椅，場地略簡陋， 但省下很多裝潢費，冷氣費，回饋給客人。這裡的戶外是有搭棚子，不怕下雨的。 如果飄雨，門口的塑膠布會放下來，免得雨會飄進來。 這邊是台元科技園區外圍稍微荒涼一點的地方，雖然鄰近高級住宅大廈，但高級大廈住戶通常有買大廈車位， 不會將車停外面，所以來這裡用餐很好停車。 廚房在照片左邊，右邊就是我說的搭棚子的戶外，椅子都是用台灣啤酒的箱子改裝的，長腿的坐了會覺得不舒服。 感覺是到處收集一些家具來改，蠻克難的。 菜單如下，如我前面所說，老闆不重裝潢，回饋客戶。網路上是有一些評論說單價高，但其實這裡幾乎每道菜份量都大， 那個單價真的不會很高。 整體來說，燒烤為了讓你喝飲料，調味都是重口味，都蠻好吃的。我們有拿了飲料，好像也沒貴多少， 蠻佛心的。 炒泡麵，炒得蠻好吃的，所以兩次用餐都有點。重口味，可惜沒有另外加肉絲一起炒，不然應該會更好。 明太子雞肉串，也是兩次用餐都有點。這個經典配方似乎蠻多燒烤店都有，這裡也一樣好吃。 下圖 上方是 剝皮辣椒牛，下方是 三星蔥燒豬，味道很類似，烤肉醬味道壓過剝皮辣椒與三星蔥，我甚至連牛肉豬肉都分不出來了。總之，感覺就是 就是調味的不錯的肉，在口中咀嚼，同時嚼到一些青菜。 孜然羊肉串，總算烤肉醬味道弱一些，孜然味道明顯，羊肉的腥羶也許被孜然壓掉了，不會覺得羊肉有腥味。 糯米大腸，烤得也不錯，皮烤到脆，中間的米飯散發油蔥與鹹味。 這個甜不辣真是嫩，所以兩次用餐都有點。外表幾個點焦脆，中間厚實的甜不辣軟軟的，烤肉醬也讓全部外表都有味道，蠻不錯的。 薯霸牛五花，大概是牛肉包薯條吧，一樣因為烤肉醬濃，只知道中間軟軟的，外面是肉，感覺不到是什麼。 烤鮮蚵，有附醬油，但其實不需要。 鮮蚵不用調味，烤一烤味道就很濃郁了，試了一顆沾醬油的蚵，不覺得味道有提升。 應該要附個鐵湯匙，讓我們把蚵的類似干貝的那個小柱也拆下來吃。 蒜鹽牛肉串，蒜味不明顯，一樣是烤肉醬的味道。 旗津黑輪片，其實就是烤甜不辣同樣的方式烤旗津黑輪片，黑輪片比較薄，感覺口感比甜不辣差一些，不過這是個人偏好啦，如果有人本來就愛吃烤黑輪，應該會愛這道菜。 醬燒五花肉串，豬五花刷烤肉醬烤，雖然說烤豬肉有時是淋點檸檬汁會更好吃，但是覺得烤鮮蚵應該更需要吧。 瘋燒熱血貨櫃燒烤 第一次三個人吃下來八百多，打包一堆。第二次因為點了烤鮮蚵，花了一千兩百多，仍然打包很多。應該是不至於被嫌貴吧。 裝潢簡陋到是還好，我的觀念是東西好吃就好，不管裝潢的，而且東西確實好吃。 比較討厭的是有人抽菸，第一次客人少，剛好沒人抽菸，吃得很開心。第二次去，兩桌客人輪流抽菸，雖然電風扇有開，通風良好，距離大約5公尺以上， 煙味還是會飄過來。法律其實已經規定餐廳內不能抽菸了，不曉得這種搭棚子的戶外，但是緊鄰牆壁切開的貨櫃室內，還能算是室外嗎?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 鍋湯會24h - 竹北店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/potsoup/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 13:14:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/potsoup/</guid>
      <description>餐廳名稱: 鍋湯會24h - 竹北店     地 址: 新竹縣竹北市自強南路292號   營業時間: 24h   電 話: 03 550 9122    
每個人口袋裡都要有幾間 24小時營業的店，以免假日作息不正常時，在不正常的時間也能解決一餐。 以前竹北八方飯店也曾經宣稱24小時營業，後來它也是算了。鍋湯會24h 剛開幕， 在這個重要路口經營24小時營業火鍋，也許能成，因為火鍋店只要有一位厲害廚師負責湯頭， 一位採購。剩下的事，工讀生都能做。不過也因為低門檻，竹北最近好多火鍋店。
今天睡到自然醒，胡亂吃點東西，再感覺餓，已經 15:50 了，想到這家鍋湯會24h， 來踩雷看看，門口一堆停車位當中，有4個是屬於店家的。我冷門時段來，自然是 停到了，一進去，竟然還有幾組客人，不過後來才知道是一部分是員工在用餐。
大門口，這個路口車流量大，廣告效果應該不錯，我就是這樣被吸引來的。 裡面稍微狹長型，還算寬敞。 這邊很棒的就是有個免費的沙拉吧，點個火鍋，就有飯、果汁、汽水、冰淇淋可以吃到飽。 這一側有小美冰淇淋，也算知名大廠，吃了還不錯。柳橙汁想也知道是還原果汁，正常。 麥茶應該是自己製作的了吧，正常，沒放糖，不錯喝。還有白飯、餐具等。 這一側不容易掌握沒人的時候，迅速照一下，沒注意到照糊了。最裡面是 百事可樂，以及同公司 的一些飲料，如檸檬茶等。然後是咖啡機，今天晚了，就沒喝咖啡了。爆米花是甜的，唉，我看電影 是只吃鹹爆米花的，其他場合才偶而吃甜爆米花的。還有火鍋醬料、醬料碟等。 最外面有一鍋滷汁沒照到，牌子寫 特製香草滷汁，那是讓客人淋在白飯吃的，滷汁的底部還是有一些小肉片， 算是提供一個類似滷肉飯的食物。 今天是踩雷，先點個安全牌，牛肉鍋就好了，定價140元，結果開幕期間，只收130元。 這家直接將菜盤丟進鍋裡送上來，因為沒有菜盤，所以肉盤還放一片青菜，一個魚餃，一個魚卵捲。這樣桌面倒也清爽，不會擺一堆盤子，不錯。 湯頭好喝，牆壁上寫著湯汁現熬，姑且相信他不是用什麼粉速成的。其他的食材，好像也很正常， 醬料也很正常。 140元，沒什麼好挑的了，沙拉吧還提供有品牌的小美冰淇淋、百事可樂，其他 的食物也有用心。真是冷門時段的好夥伴。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 胡同大媽 竹北店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/dama/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 11:45:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/dama/</guid>
      <description>餐廳名稱: 胡同大媽 竹北店 ，另外有 中山店、北投會館。     地 址: 新竹縣竹北市成功二街188號   營業時間: 11:00~14:00 / 17:30~21:00   電 話: 03 668 4458    
今天到燦坤買點小零件，結束後，反正車已經停在成功二街、自強南路這邊的停車場了， 就在附近找間餐廳吧。看了一圈，胡同大媽 很久沒吃了，知道他2017年曾經經營不善， 還好有新的老闆接手，今天就算是檢查看看，換了新老闆後，有無退步。
胡同大媽全盛時期我還蠻喜歡的，當時該集團的北投店叫做采豐餐廳，位於 台北捷運 的北投機廠內，停車很方便，如果跟朋友到附近，通常就跟跟朋友約在那裏用餐，不然北投通常是不好停車。 而且因為整棟樓是台北捷運的員工訓練中心，底下還有一些電動玩具、運動設施，能溜小孩。 印象中，它的酸湯魚、催淚蛋做得蠻好的。 竹北店當時也吃過，跟北投店差不多。新老闆接手後，采豐餐廳 改名為 胡同大媽 北投旗艦店，而另外兩間本來就叫胡同大媽，全部都統一了。
裝潢沒啥變，以前就這個樣子，比便宜川菜館豪華，暗示價格會貴一些。 後方有樓梯可到二樓包廂。 官網菜單 比較清楚，而且有各式菜色的照片，只是沒列價格。 這裡的菜單有價格，但都被這個 theme 自動縮小了，網友可在瀏覽器當中，用滑鼠右鍵點選圖片，再選 &amp;ldquo;檢視圖片&amp;rdquo; 功能，放大來看。
牆壁上，貼了一些新菜。 第一道是水煮牛，這裡的水煮牛算是不差，是正宗的做法，至少比一些非川菜餐廳，看這道菜出名容易賣，亂學亂做 好多了。 但可惜就是，既生瑜何生亮，偏偏竹北老灶房私房料理 跟 頭屋 長興私房料理 這對 父子檔的水煮肥牛 超強，我吃到現在 仍是打遍天下無敵手，我的取樣大約二十幾家以上了，不要懷疑我是井底之蛙了，你們去老灶房吃吃就知道。 但看在胡同大媽水煮牛份量大，這道菜的價格能接受。 金沙軟絲，這道菜好吃，不過吃了才發現有一部分是炸油條。剛上菜時，心中還竊喜份量大，真是的。雖然油條跟軟絲裹上金沙都好吃， 這道菜的價格算是稍微不能接受。 乾煸肥腸，算是好吃，可是炸肥腸太少。然後，四季豆可能是為了健康導向，感覺是熱水煮的。 同時四季豆份量多到不像話，掩蓋炸肥腸的不足。這道菜的價格不能接受，下次不會再點了。 今天菜當然吃不完，自備玻璃容器打包回家了。這次菜點的不好，可能點酸湯魚、催淚蛋、老皮嫩肉 等，會好一點吧。 這樣又讓我想到，竹北九品田小館 的酸湯魚、催淚蛋、炒飯好吃。至於跟胡同大媽誰的好吃，再找機會鑑定吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 吉祥天 私房小廚</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/luckysky66/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 23:47:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/luckysky66/</guid>
      <description>餐廳名稱: 吉祥天 私房小廚     地 址: 新竹縣竹北市文信路383號   營業時間: 11:00 - 14:00 17:00 - 20:30    週二公休   電 話: 03 657 0661    
今天本來相中了一家光明商圈的小餐廳，無奈趕到時，客滿兼賣完，不收客人了。 所幸光明商圈餐廳非常多，一定有得吃，就開始找下一間餐廳了。一轉角， 本來 老拳棒棒 的位置，變成了吉祥天私房小廚。 回家看了老拳棒棒官網，才知道他們剛搬不久。 在門口看了 吉祥天 的小黑板， 感覺價位還可以，就決定踩雷看看。
門口的樣子，沒想到招牌做這麼大。 近一點的門口。 門口小黑板。 室內的一個角落，拿餐具、醬料的地方。 點完菜，才想起菜單忘了拍，不過門口小黑板大概佔菜單一半了吧。官網照片有菜單，可是很舊了，目前多了很多品項。 感覺這間餐廳是一家人經營，媽媽廚藝厲害，在廚房，似乎有很多私房菜，經常換菜單。爸爸點餐、跑堂。女兒內場外場都幫忙。
點了老闆說最多人點的椒麻雞，果然不錯，份量大，調味佳。非常棒的是用漂亮瓷器裝著，配菜也都不錯。 餛飩湯。蠻正常的，還不錯喝。 今天陰錯陽差來到 吉祥天 私房小廚，印象蠻好的，也是一間堪吃的平凡店家，但感覺水準比平凡再好一些。 可以迅速填飽肚子，又不會花太多錢。竹北已經倒掉很多餐廳了，祝福 吉祥天私房小廚 能撐下去， 維持熱情，賺錢並進入良性循環，繼續拿出更多私房料理。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[淡水] 柴米夫妻 品私房</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/tamsui/charmingcouple/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 22:18:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/tamsui/charmingcouple/</guid>
      <description>餐廳名稱: 柴米夫妻 品私房 官方網站      柴米夫妻 品私房 FB 粉絲團   地 址: 新北市淡水區中正路一段62巷25弄3號   營業時間: 週三 ~ 週一 11:00 ~ 20:00    週二 公休   電話 : 02 2805 8003    
金牙貓出生就開始住淡水老街，住了12年才搬到台北。之後又過了許多年啦，現在淡水 老街已經跟小時候很不一樣了，我小時候就存在的老店大概只剩十來間吧，蠻多新的商家 注入許多新活力，當然也帶來大量遊客。今天回老家探望爹娘，還有點時間，試試 最靠近老街的民生停車場是否可以停車，沒想到竟然有停車位。就帶老婆女王 與 金牙豬 逛逛淡水老街，親自為家人解說。
中午吃很飽了，老街逛到累，本來想找一家 Coffee Shop，坐坐兼吹冷氣。可是看了兩三家， 都各有原因否決。最後看到 柴米夫妻， 門口海報寫 特定時段 奶茶買一送一，那時候剛好就是買一送一的時段。 又隱約記得聽過它的好名聲，就決定進去坐坐。
店內裝潢還蠻現代的，很好。因為我是懶的去那種仿古代的店，擺一堆破爛古董的那種， 不會欣賞 也 不想欣賞，老街或郊區很容易有那種店。 結帳櫃台，右邊是廚房，不過沒拍到。 看看桌上立牌，主廚的資歷顯赫。回家上網研究一下，原來他 2013 年就成立公司，開始 研究冷凍食品，靠著好手藝，研發出了幾款好吃的冷凍食品。似乎蠻暢銷的。 難怪有幾道菜，感覺就是普通廚師照 SOP ，拿自家冷凍食品製作出來的，其實味道還行， 真是高招。 柴米夫妻 菜單。 雖然不想點太多，但意外地失控了，而且沒帶玻璃容器。 夏之戀，百香果檸檬做的，有點甜，還算好喝。 奶茶買一送一，只照一杯。很正常，甜甜的奶茶。 蔥油餅，吃了兩片 才想起來拍照。應該是他自家的冷凍食品煎的，但我覺得比平常的蔥油餅好吃耶，看起來要去找這牌子的冷凍蔥油餅來試試了。 泰式打拋豬拌麵，麵是所謂的 Biang Biang 麵，其實就是山西的皮帶麵。等於是把山西油潑麵，換成泰式打拋豬，算是某種創新吧。 蠻好吃的，打拋豬鹹中偏辣，皮帶麵也是他們家生產的，感覺嚼勁不錯，店裡也有賣。真的要對冷凍食品改觀了。 山東燒雞。這道菜很正常，還不錯。但又是這些年已經吃過優秀的山東燒雞了，這裡的燒雞當然無法跟以山東燒雞出名的店相比。 感覺主廚創辦這家店，也算是行銷自家優秀的冷凍食品，然後再設計一些獨特的餐點，例如 牛肉麵、飲料等。 整間店多功能，且經營的不錯，各位逛淡水老街時，可以來這裡休息一下再出發。 其實觀光客多了，我自己很少進老街了，看來該去找柴米夫妻的冷凍食品，回家自己做了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[桃園] 南木町 割烹料理</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taoyuan/southwoodcho/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 19:39:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taoyuan/southwoodcho/</guid>
      <description>餐廳名稱: 南木町 割烹料理     地 址: 桃園市桃園區中寧街17號   營業時間: 11:00–14:00 18:00–22:00   電 話: 03 346 5280    
要北上去台北，金牙豬吵著要吃 鰻魚飯。Google 了一下，選定在路途中點的 南木町割烹料理，這家雖然是要訂位的無菜單料理，但是中午有提供鰻魚飯等。 打電話訂位，店家說 鰻魚飯 要烤一陣子，須先訂餐，所以就訂兩份。剩下一份當場點。
開到附近，發現對街有個頂好超市，旁邊有收費停車場。那種私人停車場，土地利用到 很極致，車道窄小，車頭突出的車又一堆，算是很難停的停車場，不過也沒啥選擇了， 只能將就停一下。
室內裝潢還不錯，但是他的熟客可能都晚上來吧，中午時段，連我們只有兩組客人。 熱茶、醃嫩薑、醃白蘿蔔 很快地提供了。 唉，鰻魚飯 因為出發時就訂了，很快地送上來了。但這是今天失策的地方，鰻魚飯 根本是店家中午增加來客數的工具，雖然似乎是親自宰殺、親自炭烤。味道跟 專業鰻魚飯 店還是有點差距。而且刺沒挑乾淨，好幾處魚肉，都還是有刺。還是應該找一間 專業鰻魚飯店，雖然可能會貴很多。 茶碗蒸，點鰻魚飯的才有。是還不錯，但是 竹北 鮨一路壽司 的 茶碗蒸 太驚人地好吃了，吃過鮨一路壽司的茶碗蒸後，其他家的茶碗蒸都不太看的上眼了。 三人都有的蛤蠣湯，放一個大大的蛤蠣，湯頭鮮美，這個湯好喝。 握壽司 是 今天的亮點，都很好吃。還好不是三人都點鰻魚飯，不然會嘔死。這個握壽司，成功扭轉鰻魚飯的印象。
握壽司套餐先上了八貫吧，實在記不起來哪一貫是什麼魚了。還有幾貫忘了拍照了，都好吃。 最左邊 應該是 煙燻鰹魚，最右邊是干貝。印象中還有 土魠魚握壽司。其他忘了。 煙燻鰹魚 有烤的風味，主廚說他們自己用稻草燻的，很好吃，覺得是今日最優。 土魠魚握壽司也是好吃，外邊不常見，相當有印象。 最後再單點幾貫有印象的，填一下還沒飽的肚子。 便宜的握壽司套餐，沒有海膽，看主廚手藝不錯，放心加點了海膽握壽司，主廚先報價380元， 用的是日本進口的高級海膽，所以要這個錢。雖然有被另外兩人咬一口，我還是吃了大部分， 是新鮮迷人的海膽。 這應該是加點的煙燻鰹魚握壽司，請老婆女王大人享用。 這間店，還是乖乖地吃無菜單料理吧，鰻魚飯還是要去找專業店。主廚手藝佳，下次有機會， 來試試無菜單料理。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>玻璃容器 特集</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/personal/glasscontainer/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 18:21:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/personal/glasscontainer/</guid>
      <description>幾年前看到 Costco 賣的七個一組的 Pyrex 玻璃容器，就開啟了 隨車攜帶玻璃容器的習慣，吃飯都帶著，沒用到也沒關係。 然後，年紀大了，因為長期攜帶玻璃容器，漸漸地，容易失控點菜點很多， 然後用玻璃容器打包，回家吃個好幾天。即使點正常量，好像吃沒幾分鐘， 常常突然有飽的感覺，只想打包回家，悠閒地慢慢吃。似乎被制約了。
目前還沒試到完美的玻璃容器。先看 Pyrex 小的玻璃容器，中間那個圓圈 是可以拆下來清洗的，但是氣密程度普通，如果裝湯湯水水，容易漏出幾滴。 大一點的玻璃容器，就沒那個拆下來的設計了，蓋子薄薄一層，多用幾次， 邊緣就開始一點一點毀損，呈鋸齒狀，直到不能用。我一個 1.6L 的圓形玻璃容器， 因為長期使用，它的蓋子第一個陣亡，沒蓋子就不能用啦。查原廠網站，可以買備品，可是台灣沒賣啊。 後來陸陸續續打破幾個玻璃容器，這沒關係，總會有不小心的時候。 花點時間研究台灣引進的玻璃容器，發現 Snapware 系列能夠氣密， 而且那個塑膠蓋子堅硬，購物網站上又有幾種組合是剛好需要的大小， 所以補充了一些。長輩剛好也有送幾個 SnapWare 容器。一時之間， 好多 SnapWare 容器，車上、家裏、公司都能放幾個。
還剛好打破一個 1.5L 的SnapWare容器，老婆靈機一動，將 1.5L 的SnapWare 圓形蓋子裝到 Pyrex 1.6L 圓形玻璃容器，竟然接近密合，還好當初 東西都沒丟，又湊出一個可以用的了。
新買的Snapware玻璃容器像下面這樣，蓋子堅硬，中間按鈕 按下去， 整個就氣密了，蓋子這時候拉不起來。要中間按鈕拉起來，讓空氣 進去，蓋子就能輕鬆拉起了。 本來以為Snapware 可以解決之前的問題，可是堅硬的蓋子，不能拆下來洗， 反而出問題。漸漸長出一些黑黑的東西。 這是用最久的，那個黑黑的東西最多。 三兄弟大合照，其中一個就是 Snapware 蓋子配 Pyrex玻璃容器。 所以，那個黑黑的東西怎麼解呢? 網路上有幾位網友跟我同樣情形， 可是他們也沒解法解決。
經過網路搜尋，確定 基甸企業有限公司 就是台灣總代理。 它經營自己的電商網站，賣 Snapware 及很多其他的廚房用具。 可是 找不到可以客訴的地方，只能打電話。 它所經營的Facebook粉絲團都關了或 沒更新了。看起來就是一副只要沒客訴管道，就都不會有客訴的樣子。 大概是沒解吧，不然總代理早就製作一些網頁 教大家如何清潔了， 唉，繼續搜尋更好的玻璃容器了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 初這家麵食館</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/chuhome/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 17:12:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/chuhome/</guid>
      <description>餐廳名稱: 初這家麵食館     地 址: 新竹縣竹北市文興路二段178號   營業時間: 11:00~14:00 / 16:30~21:00   電 話: 03 668 8563    
今天介紹一家堪吃的平凡店家，雖然平凡，如果想迅速填飽肚子，不要花太多錢的話， 還是要多收集一些這種餐廳，平常可以來吃。
這一帶是靠近高鐵 暐順經貿大樓 的文興路對面，暐順購物中心似乎蠻慘的， 就像當年的風城，很沒人氣，直到巨城接手才有改善。 裡面的美食街曾經吃過一家，不大行，還有一些店擺明了只做週一到週五， 正常百貨公司會允許這種只開五天的店嗎，一定是開了就賠錢，店家才不開。 只剩 週一到週五，可以吸引一些附近的辦公室的人前來用餐吧。 來到暐順購物中心，我看還是到對面吃這些店家，也比它的美食街強。
初這家麵食館 的 店門口。 屋內的裝潢，還蠻新的，看它的FB官網，沒啥維護，是2018年開的。 廚房的外圍，列了部分菜單。 廚房的外圍的左手邊，如果點了油豆腐，要到這裡拿。不過今天約七、八點到，服務生說會送來。 初這家麵食館 菜單。 牛肉乾拌麵，免費的仙草，走心油豆腐。 滷肉飯，紅油抄手。老婆女王大人覺得紅油抄手算好吃。 最後結帳帳單。 每一樣口味都很正常，看網路上有些負評是服務態度不大好，唉，不要刁難人家了啦， 才多少錢，是要堆多大的笑臉。大概 就是乾淨，不要用黑心食材，價格合理，就好了， 這間適合平常日，簡單迅速地吃一頓，然後回家忙功課。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[台中] 翻轉甜點台中店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taichung/flip/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 14:15:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taichung/flip/</guid>
      <description>餐廳名稱: 翻轉甜點 官網      翻轉甜點台中店   地 址: 台中市南屯區惠中路三段74號   營業時間: 週四 ~ 週日 10:00 - 21:00    週三 12:00 - 21:00   電話 : 04 2382 2668    
假日下午，中午在無米藏吃得非常飽，老了，無力再戰， 所以找一間 甜點咖啡店 休息一下。 相中這家 翻轉甜點台中店 ，衝過來了。 門口看起來就很可愛。 屋內裝潢是同色系，一樣可愛。 甜點櫃。上面是維也納麵包。 翻轉甜點 菜單 看他的FB菜單頁好了，比較清楚。
芒果果昔，芒果季節快結束了，所以趕快點。這個果昔雖然酸酸甜酸，奶油太多又不清爽，下次換一下。 鹹派，其實吃不下，預備用玻璃容器帶回家吃的。這鹹派尚可，可能我優秀鹹派吃太多了，還行。 這是大重點，本店鎮店之寶，夏日芒果舒芙蕾，又好看又好吃，許多網美來拍攝。這是現做的，熱騰騰的舒芙蕾香甜可口、鬆軟。 有一球冰淇淋，一堆芒果小塊。還有餅乾甜奶油。好甜啊。 快吃完時，主廚似乎每一桌都送一份 維也納麵包，也是塗上甜奶油，再切成三段。維也納麵包本身就鬆軟帶甜味了，加上甜奶油，甜上加甜，香氣也很濃郁，好吃。 翻轉甜點台中店的服務態度也很親切，本來她想幫我們打包了，看到我們自備容器，還跑過來謝謝。這是很優秀的甜點店，如果心情不好，記得來這種甜點店，放鬆一下。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[台中] 無米藏 和洋食 二訪</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taichung/wumitsang2/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 10:45:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taichung/wumitsang2/</guid>
      <description>餐廳名稱: 無米藏 和洋食     地 址: 台中市南屯區干城街96號   營業時間: 週四 ~ 週日 11:30 - 13:30 17:30 - 21:00    週一 ~ 週三 公休   電話 : 04 2254 5055    
上次利奇馬颱風來的時候，金牙豬堅持跟同學玩，沒吃到無米藏， 這次白鹿颱風侵襲台灣南部，金牙豬吵著要吃無米藏，反正是 星期六，就衝了。
無米藏菜單 還是看官網的版本好了，清楚多了。
黑豚Toro里肌豬排。 附 塔塔醬 與 它拿手的 多蜜醬。 好玩美啊，飯是土鍋炊的越光米，有點黏又不太黏， 顆粒分明 又 鬆軟。 豬排麵衣脆、豬肉扎實中帶點軟勁，有基本鹹度。沾醬更好吃。 偷偷實驗沾照燒醬，另一番風味。 高麗菜絲的醬汁也挺開胃的。 今天點兩個套餐，一個單點。將其中一個套餐的飯，換成他們的自製麵包。麵包 沾 那些剩下的海膽醬、照燒醬，也很好吃。 再點一次 海膽和牛漢堡排。主廚是怎麼想到把這兩個食材放到一起呢，蠻合的。 我不會迷信和牛，自從興沖沖地衝去吃了一次和牛牛排後， 油到受不了，也軟到受不了，實在覺得過頭了，再也不想吃和牛牛排了。 但這裡把和牛弄成漢堡，煎的外表焦脆，跟海膽配在一起， 完美啊。 秘傳照燒醬和牛漢堡排。和牛漢堡排 一樣焦脆優秀。這個照燒醬，很好吃啊，比多蜜醬還好吃，何必主推多蜜醬呢。 兩個套餐的飯後甜點，莓果 與 百香果冰淇淋。這不是自製的，是屏東的專業Gelato店製作的，大部分使用台灣水果的知名冰淇淋店。好吃。 跟一訪的印象一樣，主餐、配菜、甜點都是選過的，不會因為是搭配的，就配個便宜的省成本，真是優秀的店家啊。滿分!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[台中] 浪浪別哭 台中店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taichung/langlangdontcry/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 09:35:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taichung/langlangdontcry/</guid>
      <description>餐廳名稱: 浪浪別哭 台中店     地 址: 台中市南屯區干城街214巷1號   營業時間: 週四 ~ 週二 11:00 - 20:30    週三 公休   電話 : 04 2254 7018    
小時候養過貓，蠻喜歡貓的。無奈近期身體不好，目前不宜養貓。今天星期六，決定來一趟台中之旅， 美食餐廳 預約到一點入場，看看 GPS 預估11點就到了， 查了餐廳附近的 coffee shop ， 發現這間 浪浪別哭 中途之家，兼營餐飲，就決定過來嚕貓了。
這邊算黎明新村吧，附近停車略滿，繞一下還是有找到停車位，以台北標準這種停車是還不錯了，不知台中標準是不是不滿意。 走1分鐘到門口。之前已從網頁得知，一樓是狗區，二樓是貓區。接待我們之後，就客滿了，還好11點出頭就到了。 這是餐點製作區。必須在一樓點餐，才能拿信號器上二樓，等通知。 一樓的狗狗。好可愛。 這是偷跑到一樓的貓，30分鐘後，被忙碌的老闆發現，抓到二樓小房間關禁閉。 二樓的貓，竟然是小貓，親人程度 50分，沒有非常親人，但也不會逃走。 林口的 貓泰泰　Mao Thai Thai 餐不錯，可是都是老貓。 剛上二樓，很重的貓味，不大習慣，之前去 貓泰泰 20幾隻貓也沒這麼重的味道，其他只有兩三隻貓的店，就更不用說 沒這味道了。 裡面的小房間 跟 外面的貓籠，都是禁閉室。也許還在治療中，或是不親人吧。貓籠上面的貓，是來探望玩伴的，也可能是嘲笑玩伴。 兩隻小貓玩樂式地扭打在一起。 待會還要去優秀餐廳，所以只點三杯飲料，冰咖啡、冰奶茶、冰紅茶。口味自然是很平凡。不過看別人的餐 有煎雞排啥的，似乎比較好吃。但是這家店嚕貓才是重點，食物不重要。 照顧貓其實也是一種負擔，少數人久了會累。所以 幫忙宣傳一下，要養寵物就要愛它一輩子，千萬不要棄養，好歹也要幫忙找新主人。 如果有一絲一毫無法做到，就到這種中途之家點個食物，玩一下就好了。 很高興看到這種能自負盈虧的慈善事業能夠成功，流浪貓狗能夠得救，也有注意TNR，這間餐廳還有台北店，喜歡貓狗的請多支持。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 京都勝牛 新竹巨城店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/katsugyu/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2019 12:00:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/katsugyu/</guid>
      <description>餐廳名稱: 京都勝牛 官網      京都勝牛 FB粉絲團   地 址: 新竹市中央路229號7樓   營業時間: 週日～週四 11:00 - 21:30    週五～週六 11:00 - 22:00   電 話: 03 515 3088    
剛好是非假日，但是全家有空，就跑到假日人擠人、不敢去的巨城。中午找吃的找了很久， 最後終於全員同意吃 京都勝牛。是賣炸牛排的，一般都是炸豬排，只有很多 年前，在生鐵老爹竹南幫忙創業的店吃過一次，那是廚藝佳的老爹自己設計的， 現在也不知還在否，現在有日本成名已久的炸牛排，那就試試看吧。
在巨城七樓餐廳街，店門口長這樣 - 剛好就在巨城七樓的偽舊金山巴士對面。 裝潢還行，每個座位都有一台平板，但是那很無用，只是播放廣告，不是用來點菜。 後來發現別間勝牛分店可以用平板點菜，那就不知道那天出了什麼狀況了。 官網菜單 其實更清楚。還是有炸豬排，炸大蝦 等餐點，讓不吃牛的也能吃。
每張桌上都有放 胡麻醬 和 和風醬，這是要淋在每個餐都有的高麗菜絲上面，拌著吃的。 飲料。左邊是 藍柑優酪氣泡飲，右邊是 芒果優酪氣泡飲， 官網菜單似乎沒更新到這個品項。 點了一份春饗雙人餐，雙人餐很多種肉類，但沒有板腱牛。總共三人，所以再點一份最便宜的板腱牛套餐。 結果春饗雙人餐的日式炸雞最先上。 板腱牛套餐。 春饗雙人餐 的 炸廣島牡蠣 與 炸厚切菲力牛排。 春饗雙人餐 的 經典豚牛二味。 算是還不錯吃啦，利用雙人套餐幾乎涵蓋了大部分炸物，缺的 板腱牛 也加點了。 老實講，他的炸豬排真好吃，可能還是炸豬排比較習慣吧，炸牛排也不錯，各種牛的 部位的肉，各有特色，沒吃過的可以試試。 飲料還好，反正吃炸物需要配飲料，能搭配就好。總之，如果順路到了，可以吃京都勝牛。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 二十四分之一 早午餐 手作麵包</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/24-1/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 12:06:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/24-1/</guid>
      <description>餐廳名稱: 二十四分之一 早午餐 手作麵包     地 址: 新竹縣竹北市文興路51號 (興隆國小對面)   營業時間: 週四~週二 09:00~19:00    週三公休   電 話: 03 667 3168    
從FB美食社團發現這間新開的早午餐，看那個描述似乎不錯，今天假日，就來踩雷看看，早餐午餐一起吃。 沒仔細看住址的話，還以為是交大客語學院那邊的文興路，還好及時警覺，是興隆國小這邊的文興路。 到了以後，發現原來是 KES 自在食 Keep Eat Simple 收掉後，新團隊接手原來店面，小改一下裝潢，新成立的早午餐。 開一陣子了，FB 官方網頁已經800人說讚了，不過 Google 了一下，好像我又是第一個報導的。
本來以為開一陣子了，應該有座位，沒想到客滿，先坐吧檯，過了20分鐘，二樓有座位， 才換上來。這家店的官網宣稱 麵包跟咖啡是強項，門口處是有一個大型的烤箱，從烤箱的耐高熱 玻璃看進去，是在烤麵包。吧檯 緊鄰廚房，也有一台大型的專業級的咖啡機。 從吧檯 直接看到廚房，廚師在其中跑來跑去，烹調料理。 一樓沒幾個座位，通常都會安排到二樓，假日吃早午餐的人很多。 二樓往窗外看的景緻。 這是菜單，Google 搜尋結果宣稱是澳式輕食 ，感覺跟美式早餐也差不多， 沒看到牛肉類，豬肉一律是用培根，無炸物。從官網得知 食材選用的很好， 麵包、果醬 都是自製的，很棒。 不在菜單的新菜色，就寫在每桌的小卡片上。還有鹽罐，胡椒罐，可以自行加重口味。 冰摩卡 與 熱拿鐵，覺得咖啡豆用的不錯，冰摩卡甜度蠻夠的，很好喝。 熱拿鐵 不太甜，但整個也是咖啡香，不太苦。 這是兒童餐，但其實是大人點的，因為點菜時，看到隔壁桌的兒童餐，覺得分量那樣就夠了。 炒蛋嫩，一片培根，Bagel 是軟的，莓果果醬是自製的，一點生菜沙拉， 全部都很好吃。頂多炒蛋不夠味的話，自行灑鹽灑胡椒。 蜜桃氣泡飲，很漂亮，底部的果醬也是自製的，加一些水果肉。甜甜的，好喝。 煙燻番茄燉菜佐水波蛋和很厚培根，年輕時候應該是能輕鬆吃完，但是年紀大了，覺得分量有點多。 煙燻番茄燉菜 味道很濃郁，水波蛋中間蛋黃還是液體狀，切開就會流入燉菜， 培根與麵包都有放到鐵條式烤爐用大火烤過，出現鐵條痕。 蠻正常好吃的西式早餐。 經典鮭魚班尼迪克蛋，上面那個脆脆的細絲 有點特色，增加口感，不錯。 麵包，鋪上鮭魚，鋪上班尼迪克蛋。所謂的班尼迪克蛋，理論上是 英式瑪芬（ English Muffin ），加一些配料，放上一顆水波蛋， 最後淋上荷蘭醬。而荷蘭醬是蛋黃、奶油、檸檬汁或醋、胡椒、鹽所攪拌、混煮而成的一種調味醬汁， 醬汁濃稠滑順。 這邊當然把英式瑪芬，換成自製麵包，用鮭魚 來當配料。也是正常好吃的西式早餐。 看到隔壁桌點的優格，蠻漂亮的，加了很多料，還有煎雞排今天也沒選到，下次來試試。其實既然連 午餐也要經營的話，弄個牛排，由傳統市場買優秀豬排，自己醃，應該也是不錯，大概就是製作餐點 的動線，流程要調整一下。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] GD Restaurant</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/gd/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2019 21:24:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/gd/</guid>
      <description>餐廳名稱: GD Restaurant     地 址: 新竹縣竹北市十興三街123號   營業時間: 週二至週日 18:00-1:00 (last order 21:00)    每週一 公休   電話 : 03 6688982    
之前吃過 Noi 私廚 辦的 義大利千層麵快閃活動， 那個活動是Noi 私廚 找個外縣市場地，事先找好客人， 那一餐只提供義大利千層麵。 那個千層麵很好吃，敢拿這一道菜出來弄快閃活動，的確有兩把刷子。
然後該團隊擴大營運，決定開餐廳了，就是 GD Restaurant 。 今天是試營運的第一天，剛好也有時間，就來試試看。我應該是第一位報導 GD Restaurant 的吧。
這間餐廳定位為高級餐廳，高級的裝潢，高級的價格。 低消是一人一杯飲料，跟 竹北 小河馬 一樣。 飲料的菜單，但是無酒精的飲料很少，只有水、咖啡、茶是無酒精。 食物的菜單，菜單略特殊，都是比較不常見的義大利菜。 最討厭的是竟然沒有那個出名的千層麵。 因為試營運，所以送一份麵包。麵包是自製的，很香，鬆軟。旁邊那個似乎是炸義大利麵，也是香香脆脆，好吃。 但是沒經驗，馬上就吃光了，之後兩道義大利麵的醬汁， 都有剩一些，拿來沾麵包，非常合適，但今天無緣這樣子吃了。 臘肉腸飯球，這道菜小失望，號稱是用剩食做的，也就是義大利人將剩飯、香腸的邊邊角角與起司，做成一球，炸出來的。吃剩食的觀念很好，可是覺得肉太少，味道也似乎輕了點。 點的調酒 - 憂鬱的鳳梨先生，除了鳳梨味與酒味，多了一個苦味，也許是用苦一點的酒吧，代表憂鬱。還不錯喝，可是能不能研發一個 快樂的鳳梨先生，不需要苦味啊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[台中] 無米藏 和洋食</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taichung/wumitsang/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2019 11:36:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taichung/wumitsang/</guid>
      <description>餐廳名稱: 無米藏 和洋食     地 址: 台中市南屯區干城街96號   營業時間: 週四 ~ 週日 11:30 - 13:30 17:30 - 21:00    週一 ~ 週三 公休   電話 : 04 2254 5055    
利奇馬颱風在凌晨偏移路徑，不過颱風假還是已經公告了，基隆、台北、桃園、新竹 都放假了，苗栗、台中等新竹以南的都正常上班上課， 這種時候，當然要去沒放假的城市，享受悠閒，挑了一間口袋中的名單 - 無米藏 和洋食，用網路訂位，店家回覆可以，就衝啦! 越往南，越沒雨，到了台中，哈，放晴了，也不會太熱，真是好啊。
我們到的很早，店內一桌日本人跟小孩。吃到一半，就客滿了。 每張桌上都用餐具盒壓著兩片金葉子，金葉子可以移動，不知道是 裝飾 還是 筷架。 無米藏 官網 有更清楚的菜單。 今天是第一次來，就點菜單上註明是推薦的。套餐的湯最先上，是羅宋湯。番茄味很濃郁， 酸味也很適當，不錯。 再來就是套餐的飲料，今天沒加錢升級飲料，直接選預設的 百二歲冷泡茶 與 熱的 小農小事紫米茶。 都是用相當好的食材去泡的，香氣逼人。 冷泡茶 今天是使用 金萱，很香，沒加糖。紫米茶喝起來微微地像米漿，當然沒米漿那麼甜， 也是沒加糖只有 純紫米的微甜。 海膽和牛漢堡排， 把 海膽 與 和牛 組合在一起，非常少見。光是用新鮮、上等一點的食材，就很難不好吃了， 再加上廚師把漢堡排煎到微焦，淋上海膽醬汁，味道濃郁好吃，不愧是鎮店之寶。 白飯也很好吃， 新瀉越光米 用 土鍋炊， 這也是菜單推薦的 沙朗牛排佐多蜜醬，沙朗牛排肉質很好，似乎這種日本的洋食，不問熟度，直接給你廚師認為 的最佳熟度，我覺得如果廚師厲害，這樣蠻好的。 在無米藏吃牛排，特殊的是沾料， 多蜜醬熬的濃稠， 除了鹹香，還有 蜂蜜等香料的綜合香氣。這次多提供兩種鹽，左邊是山葵鹽，右邊是海鹽，兩種鹽 都是店家不知道去哪裡收集來的高級鹽，山葵鹽據說還是得獎的。這三種沾料，屬 山葵鹽 最特殊， 之前從沒嚐過。 吃到一半，牛排也拿去沾 海膽醬汁，這種組合也很好吃，其他牛排館更是不可能這樣配。 加點的 炸廣島牡蠣，竹北涼太拉麵也有，可是今天心情好，環境舒適，覺得這個炸功，似乎又比涼太強一點。 加點的芒果冰淇淋，服務生講很多記不起來全部，似乎是 高雄名店 小露吃 的 夏雪芒果 Gelato ， 是在地的台灣土芒果加上另一種芒果 製成的，酸度，甜度，香氣都很夠。 無米藏和洋食 很厲害，每個大大小小的環節，都去找了相當好的食材，連白米，冰淇淋這些次要的也都找了 優秀的來源， 再加上好廚藝，每一口都好吃。有機會到台中旅遊的話，還要再晃過來。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[桃園] IKEA桃園店 餐廳</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taoyuan/ikea/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2019 15:23:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taoyuan/ikea/</guid>
      <description>餐廳名稱: IKEA桃園店 官網      IKEA桃園店 FB   地 址: 桃園市桃園區中山路958號   營業時間: 宜家家居餐飲營業與供餐時間    週一至週日及國定假日：09:00~20:30    早餐：9:00~10:30    熱食主餐：11:00~20:30 週六 ~ 週日 8:00~20:00   電 話: 電話直撥：4128869 按3 轉接桃園店, 手機直撥：02-4128869 按3 轉接桃園店    
大賣場的餐廳， IKEA 算是其中的佼佼者，它定價便宜，要吸引你來買家具，然後 賣少見的瑞典風味食物，其實我也沒覺得特別好吃，只是幾年沒吃了，剛好要逛家具， 再加上假日慵懶地時間大亂，正常餐廳大多開始午休了，就決定逛 IKEA ，抵達餐聽 時間是不正常的假日下午兩點多。
假日下午兩點多，入口處排很多人。 點餐處，很多人，這張照片是快用完餐時拍的，當時快下午四點了吧。 座位區的相片，這張也是快用完餐時拍的，點餐時，我先去找位子，不誇張，幾乎每張桌子的 不遠處，都站著一個排隊的人。我也是定點站了30分鐘，才等到一個桌子空出來，中間還要 微笑示意，把沒看到我，想排我選定桌子的趕走，所幸大家還算文明，沒發生什麼爭吵。 點餐的出口處，可以拿餐具。 點飲料的話，是到座位區這裡裝，可續杯。 站了30分鐘，得到座位，室友也差不多點餐完，得到餐點，推著推車過來了。點了 龍蝦香料飯， 門口看板說是 330 元，相當便宜，雖然那是 便宜的 波士頓龍蝦，嚴格說起來不是龍蝦，是商人 的噱頭給大螯蝦取個好名字，但這個價位也是很有誠意了。套餐似乎是飲料加薯條。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 貳參咖啡</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/23cafe/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 19:51:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/23cafe/</guid>
      <description>餐廳名稱: 貳參咖啡     地 址: 新竹市西門街152號   營業時間: 週二~週五 12:00 - 21:00    週六 週日 10:00 - 19:00    每週一公休   電 話: 035232223    
假日的早餐，想找間新的 Brunch 來踩踩雷，找到這間 貳參咖啡 ， 看了幾篇 blog 文章 感覺氣氛不錯，就出發了。停車停到 明志書院停車場，讓車子不用曬太陽，走來這裡很近。
這家店看起來是老房子改的，不過重新油漆，家具都蠻新的，整個空間感覺蠻舒適的。 菜單，有點無奈的是 那些 blog文章提到的三明治 已經不賣了。 起士鹹乳酪貝果，這是唯一的鹹食了，剩下都是甜的了。 點了一杯冰的莊園豆咖啡，哥斯大黎加 莫札特，葡萄乾蜜處理。 不苦澀，咖啡香氣濃郁，店家宣稱的葡萄、柑橘、蜜蘋果香氣， 感覺沒那麼靈敏，大概有一點吧。 經典的拿鐵咖啡。 香蕉可可麻糬鬆餅，這道菜有點特色，鬆餅現做，裡面包麻糬，外面再布置香蕉，淋上巧克力醬，加上鮮奶油。整個好看又好吃。 濃抹茶鮮乳。 貳參咖啡 把氣氛弄得很恬靜，待在裡面心情很舒服，看到兩三位熟客進來，老闆娘只問了一句 &amp;ldquo;一樣嗎?&amp;rdquo; ，客人點頭，就點完餐了。 飲料類都有不錯的水準， 但是跟很多優秀咖啡店一樣，飲料優秀，就懶的準備太多餐點了，剩下幾種甜點 加上 唯一的鹹食。 這間適合喝飲料休息，輕聲聊天的人，聽說老闆跟老闆娘是新婚，祝福他們幸福過日子。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 張家老滷味</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/chang_braised/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 19:51:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/chang_braised/</guid>
      <description>餐廳名稱: 張家老滷味      非官方網站   地 址: 新竹市鐵道路二段292巷2號   營業時間: 11:30 ~ 13:00 16:30 ~ 20:00    通常 週一、週四、週日 休息，也有可能另外調整。   電 話: 035424713    
這間 張家老滷味 是一間新竹老店，本來在別的地方有店面，當時賣麵、滷味、水餃 等，是一間標準的北方麵館， 能讓客人內用的。
也許是年紀漸長或是其他原因，搬回自家住宅，精簡成賣滷味，冷凍水餃，炸醬 等外帶 的食物，所幸當年口碑不錯，累積許多熟客，即使地點有點偏僻，仍然很多人來買。
店門口的景色。當天星期六，車一台一台來，一兩種滷味馬上就空了。 店內非常窄小，門口一個放滷味的櫃子，再往裡面一點就是廚房。 店名是 張家老滷味，滷味就是主打的商品。 水餃之前買過一次，口味稍微輕淡，不過一般都會再調個 大蒜醬油 搭配，所以其實也還好。 今天買了 滷味、泡菜、炸醬。 先講比較簡單的炸醬，自己煮麵後，加上這個炸醬，就是炸醬麵了， 這個炸醬 口味適中，比較特殊的是 加了花生，一般炸醬麵是沒花生的，不過他加了花生，也不會太突兀， 還行。
泡菜 蠻濕潤的，酸酸的，算是中上的佳作。
滷味就是重頭戲了，做了很多功課，常被誇獎的有粉肝、豬肚、百頁、大腸，今天都搶到了。 首先它非常香，在車上就飄出香味了，但回到家一吃，輕淡口味的人應該是能接受， 我這種重口味的，稍微覺得不鹹。 倒了一小碗知名的純釀造黑龍醬油膏，哇，沾著吃非常好吃。
張家老滷味，在自家經營，省下房租有回饋消費者，所以滷味又便宜又好吃，加上醬油膏更好吃， 晃到附近，蠻推薦過來買個滷味再走。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[淡水] 找餐五年三班</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/tamsui/5y3c/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 17:51:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/tamsui/5y3c/</guid>
      <description>餐廳名稱: 找餐五年三班     地 址: 新北市淡水區中山北路二段381巷109號   營業時間: 週三 ~ 週一 07:00~14:00    週二 公休   電話 : 02 2625 5548    
老家在淡水，一樣是某個星期天，許多淡水傳統早餐名店都吃過了，想找個新奇早餐試試， 看看 Google 地圖附近餐廳的分數，這家 找餐五年三班 是高分。 看它官網標榜都是用健康食材， 似乎挺有特色的，就決定是它了。開車幾分鐘就到，沒想到是新開幕的 淡水運動中心旁邊，有 充裕的停車位。再隔壁是淡水家樂福，地理位置不錯耶。
找餐五年三班 菜單 直接看它的官網好了。
點一個套餐 跟 兒童餐，兩杯火龍果汁先來。還有生菜沙拉。 冬瓜檸檬茶 牛肉起司爆漿土雞蛋 鐵板捲餅。 兒童餐，捲餅是土雞蛋起司鐵板捲餅。 南瓜湯。 所有食物都中規中矩，味道不錯。感覺的出來食材用的挺實在的，不會因為追求便宜去用一些次級品， 是很有良心的店家。它也有一些適合午餐的菜色，有機會 會再來訪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 起初無菜單.料理</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/begin/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 12:32:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/begin/</guid>
      <description>餐廳名稱: 起初無菜單.料理     地 址: 新竹縣竹北市成功11街113號   營業時間: 週二 ~ 週日 11:30 - 14:30 17:30 - 21:30    週一 公休   電話 : 0937135584    
某星期天的晚上，又想找一家沒吃過的餐廳來踩雷，看到這家無菜單料理， 本來想說通常都要預訂才吃的到，可能還限制最少幾人，大概當天無緣吃到了。 沒想到仔細查下去，平時有個基本菜單，讓臨時的客人也能享用。 這樣就有興趣試試了，因為敢開無菜單料理通常是對手藝有自信，優秀手藝 拿來弄幾道家常菜，應該也是高分的家常菜吧。
話不多說，就衝來了。竹北已經發展到不好停車了，沒想到店家租的這店面， 有個緊鄰的空地，像 Stack 一樣，Last In First Out，約可停 3 , 4 輛，只是寬度不夠，如果最裡面的車要出來， 前面三台只好先移車，讓車出來。初訪時很幸運，停在最外面，然後 我們吃 幾道家常菜就結束了，後面車的客人吃無菜單料理，菜還沒上完呢。不過二訪 就沒那麼幸運了，移了一次車。
店內裝潢很新，還擺一架鋼琴，官網解釋說 主廚學過，偶而會彈一下，真是優秀啊，菜做的好吃 還會彈鋼琴。 今天不是吃無菜單，自然是要點幾個菜。女主人誇口，每道菜都好吃。第一次聽，內心當然竊笑，想說 老王賣瓜的話也聽多了，沒想到吃完以後，這句話真實度應該有九成，勉予承認。 其實會先送上水杯，店家似乎買了很厲害的過濾器，那個水感覺還不錯耶。然後，第一道菜 蝦鬆 就上了，他 蝦鬆 的作法跟別人不一樣，脆油條 換成 炸餛飩皮，脆度差不多，調味也佳， 就是蝦仁少了點。 豆干肉絲，這道菜鑊氣有出來，維基百科說有鑊氣才會引起焦化反應及梅納反應，這道菜做到了，好吃。 雖然台北的六品小館 的 豆干肉絲更傑出，竹北能有這水準也不錯了。 黑胡椒牛肉，因為他宣稱黑胡椒醬是自製的，所以試試。不過因為搞成偏甜，就沒那麼愛了，牛肉給很多，那就奇怪了，蝦鬆為什麼蝦仁那麼少。 飯後水果是 蜜蘋果，似乎水果也是有挑過，好吃的甜。 因為好吃，很快地二訪了，這次點 蔥爆牛肉，滑蛋蝦仁，起初豆腐。 蔥爆牛肉 味道類似豆干肉絲，鑊氣一樣有出來。滑蛋蝦仁 感覺 蝦仁是買來自己剝的，非冷凍蝦仁， 有用心，好吃。 起初豆腐 是 看這道菜掛著店名，應該有獨到之處，所以點點看，原來調味是 鹹蛋黃(金沙)加上蔥蒜，再大火炒，也是好吃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] Dig in comfort food&amp;coffee 癮 . 舒 .食</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/digin/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 22:04:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/digin/</guid>
      <description>餐廳名稱: Dig in comfort food&amp;amp;coffee 癮 . 舒 .食     地 址: 新竹縣竹北市六家一路一段7號1樓   營業時間: 週一 ~ 週五 11:00~17:30    週六 ~ 週日 09:00~18:00   電話 : 036673866    
某個星期天的早上，想說找一家沒吃過的早午餐來踩雷好了，就相中了 這家新開的咖啡店，除了咖啡，還供應蠻多種食物的。 其實很多很跩的 咖啡店，自己憑藉著咖啡水準不錯，其他搭配的食物就懶得供應了， 因為備料啦，製作啦，都會花掉很多人力，我可以理解，但是不願接受。 因為我吃東西，除了要求好吃，如果能種類豐富一點，例如一個餐桌有許多道菜， 但是每道菜份量不要太多，這樣可以嘗到很多種味道，豈不是很好。
這家 癮舒食 ，開幕沒幾個月，菜單目前還算豐富。約9點半開到，已經有兩輛車 停門口了。那個店門口的寬度，大約就是能停兩輛車而已，可能是兩家人去那邊吃邊聊吧， 短期內也不會開走。看隔壁是文興路店家的後門，就停那裏，不過10點多店家 準備營業時，就被趕了。所幸附近 文興路與自強南路的路口，有一個公有停車場， 10點多的時候還很好停，就移過去了。 店內裝潢還可以，大概網美會喜歡這些店內的角落拍照吧。目前座位間隔還算大，不會坐的很擠。 店內的菜單，不過到了現場才知道像 麻婆豆腐飯 等一些比較複雜一點的義大利麵和燴飯，要11點以後才能供應。 拿鐵咖啡，白桃烏龍冰茶。 白桃烏龍冰茶 據說是店家特色，點來試試，還行。
倒是窗外正好是兩線道柏油馬路，小河流，交大客語學院的樹林，看出去就是綠意盎然，而不是鋼筋水泥大廈， 看著就覺得舒服。老闆店的選址挑的真好，有景有停車場。 左邊那杯是 香柚檸檬氣泡飲。飲料都中規中矩，還行。 起司醬筆管麵帕里尼早餐盤。很豐盛的早餐盤。 經典法式可頌早餐盤，也很豐盛，那個立方體的麵包是可頌，並不是平常常見的牛角可頌，而且烤得酥酥軟軟，比想像中的好吃。 瘋狂肉桂捲，肉桂捲本身不是那麼甜，每一口都須搭配最上面那個甜奶油。其實還不錯吃啦，只是跟 Costco 那種甜死人的肉桂捲比起來，口味算輕的。 厚煎雲朵起司鬆餅佐季節水果，這也號稱是店家特色，很適合網美拍照的一道菜。鬆餅現煎，熱熱的，搭配甜甜的起司醬，季節水果，好吃又好看。 整體早餐的感覺還不錯，有興趣試一下那今天無緣的午餐了，會再找機會利用中午的時間回訪。祝福老闆娘創業順利。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 71號飯糰（飯糰姐姐）</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/71rice/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 09:58:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/71rice/</guid>
      <description>餐廳名稱: 71號飯糰（飯糰姐姐）     地 址: 新竹縣竹北市竹北市光明十街71號   營業時間: 6：00～9：30    每星期日、一 公休   電話 : 0955991321    
竹北優秀的飯糰，不外是 幸福飯糰，9號飯糰，馮姊姊飯糰 等，當然 其他還有一些優秀的沒列或太遠，這些飯糰成名已久，不是人很多， 就是難停車。最近發現這家 71號飯糰， 她在自家門口賣飯糰，那一帶略偏僻，好停車，吃起來也還不錯， 真是完美。
店門口，據她官網描述，本來是在竹北濱江花市現址賣飯糰，我搬來竹北時，濱江花市就已經在了，感覺是做很多年的老手了。 請注意，我吃過 肉鬆 跟 綜合 兩種飯糰，招牌飯糰 其實就是肉鬆飯糰。 肉鬆飯糰我覺得略乾，最推薦 綜合飯糰，綜合飯糰的配方比較好吃。 這次把 綜合飯糰 剖開給各位瞧瞧，油條很脆，有 小魚，玉米，有一點濕潤，整體很好吃。 難得發現一家優秀飯糰店，如果不是網路搜尋，還真是很難發現呢。記得要選 綜合飯糰，而不是選 招牌飯糰 喔。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[台北] 元食cafe</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/xinyi/yuancafe/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 21:31:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/xinyi/yuancafe/</guid>
      <description>餐廳名稱: 元食cafe     地 址: 台北市逸仙路42巷17號   營業時間: 週一 ~ 週五 12:00~18:00    週六 ~ 週日 公休    前一陣子常常看到元食cafe的廣告，號稱是慢烤頂級肋眼牛排-Prime Rib， 長時間低溫烘烤，鮮嫩多汁，感覺好像很厲害，正好今天要安排慶祝餐會， 就選了 元食cafe 來 試試看。車子停在國父紀念館的停車場，悠閒地走過去不到10分鐘， 還算方便。
這家餐廳是預約制，所以營業時間也沒那麼嚴格，訂位時餐廳同意 在星期六晚上用餐，來門口才發現寫著週六日公休，進去一看原來 另一組客人也差不多是六、七人，一個晚上能做十幾個人的生意， 應該是蠻值得破例開門營業的。
室內裝潢還算是簡約大方。吧檯後面就是廚房作業區。 菜單很簡單，而且預約時，就要選好了。不吃牛的有豬排、鴨胸可以選擇。 第一個上的是麵包，一人一塊麵包，烤的酥酥的。 湯是奶油蘑菇湯，很正常。 這時候，服務生請我們去看那塊慢烤的牛肉，似乎很厲害的樣子，肉外表全熟， 中間仍維持粉嫩但沒有血水一大堆。 此時可選擇是否還要煎一下，我記得廣告都說他呈現了肉的原味，就選擇不煎， 這次來吃吃食物原味。 牛肉是很軟嫩，看起來食材本來就用好的牛肉， 加上慢烤，但是重口味的我，覺得不夠鹹，加了很多鹽。同時也後悔不煎一下， 可以多一個焦香味。 豬排 加 大干貝。 鴨胸 加 大干貝。 Well&amp;hellip;&amp;hellip; 看那些廣告，好像很有氣勢，喜歡食物原味的應該會愛這間，但我就是個重口味的人， 試這麼一次就好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[桃園高鐵] 正U島</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taoyuan/rightu/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 16:05:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taoyuan/rightu/</guid>
      <description>餐廳名稱: 正U島     地 址: 桃園市大園區大智路103號   營業時間: 週一 ~ 週五 8:00~14:30 17:30~20:00    週六 ~ 週日 8:00~20:00   電 話: 03 287 1100    
今天一大早要去桃園高鐵接人，特別忍著餓肚子提早到，要去踩雷一間似乎Google評分頗高的早餐店 - 正U島。
來到附近，意外地覺得環境不錯，有公園，好停車，離桃園高鐵站開車5分鐘吧。 服務態度不錯，感覺是一家人全都來幫忙。當天是假日，還好早到，中間三個汽車沙發早就客滿了，其他位子陸陸續續也客滿了， 看起來是最好要訂位，特別是汽車沙發區。 這個菜單照片是跟官網借的，想必老闆不會介意。另外還有一本大本的 Menu ，有附照片，可能 好選一點，官網的照片區都有。 選了輕量套餐裏面的總匯。套餐的飲料是紅茶，加錢升級成咖啡。味道還行，炸物很難失敗， 整體分數營造的不錯。 結束用餐後，走到外面，看這些綠色景物，真是心曠神怡啊。 回到家後，研究了一下它的官網，還挺有趣的，似乎平時有在打造簡單的電動汽車。 6月底，又增加晚餐熱炒時段，非常的精力充沛。各位到桃園高鐵附近，都可以 晃過來，在這裡補充一下精力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[三峽] 小聚餐酒館</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/sanxia/lacocina29/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2019 20:31:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/sanxia/lacocina29/</guid>
      <description>餐廳名稱: 小聚餐酒館     地 址: 新北市三峽區國際一街3號2樓   營業時間: 週日~週四 11:30 - 15:00 17:30 - 22:00    週五~週六 11:30 - 15:00 17:30 - 00:00    
去角板山玩，決定中午在三峽用餐，本來要重回一間吃過一次且印象不錯的餐廳， 偏偏在熱門時段到達，沒有空位。只好利用 Google Map 搜尋附近高分的餐廳， 就找到這間 小聚餐酒館。
按照地址找到後，才注意到是2樓，餐館開在二樓，又還能存活，想必是有些過人之處， 就走上去了。 樓梯就有些布置了，還行。 牆壁上有今日特餐，至於完整菜單，請看小聚餐酒館 官網菜單。 入口處的結帳櫃台。 看他的官網，似乎晚上常常有表演，可能這是他的生存之道。附帶一提，這家店不提供Wi-Fi給客人，只有他們的點餐系統自己用。 大概是為了讓更多的客人看表演吧。 餐酒館當然要賣酒啦。 廚房。 名片是一隻小豬，挺有趣的。 今天沒很餓，只點個雙人套餐。兩碗湯最先送上，很正常的奶油蘑菇濃湯，還不錯喝。 套餐的 特調水果茶。 焗烤田螺，不是我吃過最好吃的，不過也可以了啦。 炙燒鴨胸佐胡麻醬 沙拉，味道OK。 波隆那牛肉醬水波蛋，個人不喜紅醬，喜歡番茄的大概會愛吧。 漁夫海鮮總匯 Pizza，有一個優點是似乎都沒帶殼的海鮮，可以輕鬆吃。 飯後甜點，忘記味道了，應該是還不錯吧。 北大特區這邊漸漸地繁榮了，有許多大型住宅，商店應該也歷經幾代了，能存活的店應該都不錯。 這一帶除了大型住宅之外，所幸還有一些空地弄成私人停車場，停車還算方便。 可以多來這區晃晃，多挖掘一些優秀的店。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 醞釀生活竹科店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/yunnianghc/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2019 14:33:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/yunnianghc/</guid>
      <description>餐廳名稱: 醞釀生活      醞釀生活竹科店 Facebook 粉絲頁   地 址: 新竹市東區新莊街105號   營業時間: 11:00–14:30 16:00–21:00    週六公休    
今天晚上來踩雷 這家宣稱 使用有機食材，健康導向的簡餐店 - 醞釀生活竹科店。 使用有機食材當然是很歡迎啦，但是太強調健康這點令人害怕，金牙貓算是重口味的人， 而且像日本、美國當地食物也都是很鹹，平均壽命也不見得比台灣短，鹽 已經被過度妖魔化了， 很多好吃的店，都被這些減鹽魔人弄得不好吃了。
門口照，可是因為是晚上，招牌反光得太厲害了。進門的左側，似乎有個狹長型空間，在賣有機蔬果。 店內裝潢，蠻雅致的，感覺舒服。 剛到時約晚上七點，幸運地坐到最後一桌，當時客滿。沒想到快用餐完畢時，客人陸陸續續離開，又幾乎快空了。 醞釀生活竹科店 Facebook 粉絲頁 其實有 完整菜單。 比較特殊的是，菜單上的 品項不是每天都有，要看當天能買到那些食材，然後會貼綠色貼紙，只能點有貼綠色貼紙的品項。 其實點完兩份餐，先送上兩杯醋，有再附一小罐水，讓你可以調整醋的濃度，忘了拍照了。 從官網或菜單都可以感覺到，這個醋是自己釀的，是它的強項。不過因為糖加的很少，沒想像中好喝，雖然很健康。
肉燥飯套餐，大概因為總店在台中，所以稱這圖片裏的食物為肉燥飯，另外有滷肉飯。 果然是健康導向，肉燥很不油，青菜算蠻多的，湯感覺熬了一定時間，但可能沒放鹽。 很用心煮，味道輕，整體不難吃。 香煎玫瑰鹽鱈魚，差不多，魚沒下很重的鹽，也沒煎到微焦，去得到梅納反應。 一樣是用心煮，味道輕，整體不難吃。 飯後甜點水果。 畢竟健康也是很重要，這間簡餐店在健康食物中的口味算是名列前茅， 我勉強可以一個月吃一次。
這家店旁邊巷子到底，同時也是長春路尾巴，有一個公有停車場， 走過來約 5 分鐘，算好停車。大家可以好好利用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 饗泰多新竹店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/siammore/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 20:23:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/siammore/</guid>
      <description>餐廳名稱: 饗泰多新竹店     地 址: 新竹市東區西大路323號3樓 ( 新竹大遠百3樓 )   營業時間: 平日 中午時段：11:30~15:00，晚餐時段：17:30~21:30    假日 中午時段：11:00~16:00，晚餐時段：17:00~21:30    
今天參加畢業典禮，結束時，畢業的那一位指定吃泰國菜，平常偶而 也會吃瓦城或是在地便宜泰國小館，今天慶祝畢業，找一間不一樣的， 最後決定是 饗泰多。饗泰多是 饗賓餐旅集團旗下的餐廳，這集團是福利川菜 轉型而來，成功打出 饗食天堂、開飯川食堂、果然匯蔬食宴、饗泰多泰式料理、 朵頤牛排及饗饗InParadise共6大品牌。已經吃過饗食天堂、開飯川食堂了， 想必 饗泰多 應該有類似水準，來踩雷看看。
饗泰多新竹店在新竹大遠百3樓，走電扶梯就上來了。其實就是百貨公司三樓的一角， 用鐵網隔開而以。 今天不是周末，人不算多，但是最顛峰的時刻似乎也坐滿七成，雖然維持不到10分鐘。 菜單懶得拍了，官網有高解析度的完整菜單。今天點了雙人套餐，再加點炒粄條， 今天有帶玻璃容器，有刻意多點一些，之後再自己打包。結果蝦醬空心菜跟白飯最先上。 辣炒牛肉。 炒粄條，服務生端上來時，在客戶面前完成最後一道手續，算是桌邊菜的噱頭。 月亮蝦餅，超級厚。 涼拌牛肉。 椒麻雞。 摩摩喳喳。 也不知道為什麼，每次吃泰國菜大概就是這些菜，曾經試著點一些奇怪菜，例如什麼 瓦城的卻克里王子魚， 也是不大習慣，就是蝦醬空心菜，月亮蝦餅 這些經典菜色。最近比較少吃辣了，今天的涼拌牛肉，辣炒牛肉 有點太辣了， 要不是雙人套餐擺進去了，平常也不容易點道這些菜。饗泰多 這些菜色，都有不錯的水準， 有機會可再訪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 好旬日食</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/haoxun/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 22:47:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/haoxun/</guid>
      <description>餐廳名稱: 好旬日食     地 址: 新竹縣竹北市文興路一段253號   營業時間: 平日 11:00~15:00 17:00~22:00    假日 10:30~15:30 17:00~22:00    某週日的中午，一如往常的拖拖拖，接近下午兩點了，大部分的 餐廳的午餐時段要結束了，這個時候，找到一家斑馬集團的餐廳 - 好旬日食， 資料上是寫營業到下午三點，平時對斑馬餐廳的印象是不錯，那就 來踩雷了。
好旬日食的門口，下午兩點到，前面竟然還有一組客人在等，怪了，是有那麼熱門嗎。 不愧是斑馬集團的餐廳，服務生雖然忙，但服務態度還是很好。 等的時候，可以先看菜單，先點菜。 不過回家看了他的Facebook粉絲頁， 那邊還有拍得很整齊，高解析度的菜單，各位讀者還是去那邊看吧。 一坐下來，先送上一小杯飲料，今天是黑木耳露。 這個海帶小菜調味的不錯，而且可以續。 加州捲壽司套餐。 虎咬豬套餐。 單點的 蝦球壽司。 每道菜的口味都很正常，中上，算是符合這個價格。 順路的話，可再來品嘗。
其實用餐時，仍然是客滿狀態，難免有兩三桌很高興的聊天， 可是牆壁是水泥，整個是密閉空間，感覺聲音撞來撞去嗡嗡叫， 很不舒服，如果有那種能減緩聲音的海綿、壁紙貼在牆上的話， 應該會改善很多。 這家店，有符合斑馬餐飲集團的水準，不排斥再來用餐。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[南港] Neverland Noodle Bar 麵吧</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/nankang/neverland/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2019 13:35:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/nankang/neverland/</guid>
      <description>餐廳名稱: Neverland Noodle Bar 麵吧      Nerverland FB粉絲團   地 址: 台北市南港區南港路一段271號   營業時間: 週一至週五 11:00-15:00，17:30-21:00 最後點餐時間 14:30 / 20:30    週末例假日 11:00-21:00 最後點餐時間 20:30    
這是知名美食記者王大小姐之前推薦的餐廳，是一間老牌麵粉廠創辦的餐廳， 店裡面所有的麵條，自然是自家的麵粉做的。王大小姐很誇獎這間餐廳， 今天來到附近，就來嘗試看看。
Nerverland 旁邊巷子有些許停車位，不過早就被停滿了。巷子再進去一點 有一間味全的配銷所，它的斜對角有私人停車場，約11點半到，還有幾個停車位。 吃完飯回到這停車場，已經全滿了，熱門時段也不好停。
來到門口一看，搞清楚了，原來分義大利麵餐廳跟中式精緻麵食餐廳兩間，各有自己的入口， 裝潢都很精美。義大利麵餐廳 還有 烘焙坊、咖啡等。今天選 中式精緻麵食餐廳，詢問 服務生後得知，廚房是兩間相通的，中式精緻麵食餐廳裡面其實可以請服務生拿義大利麵 餐廳的菜單，只是一半以上的人必須點中式餐點，避免客人全擠在中式麵食餐廳吃義大利麵。
這兩間餐廳的主題是精緻化用餐，內部的裝潢自然是挺不錯的。而且感覺有很多友善 客人的小地方，像我們坐窗邊，有設計個窗檯，擺東西蠻方便的。 牆壁上的掛畫，看著看著就動了，原來是類似數位相框的東西。感覺是一分鐘換一張吧， 下面這張是右邊換到一半，左邊沒動。 然後左邊換到一半，右邊已經換好了。 這是左右兩邊都換好了，大約靜置一分鐘吧。看起來是將老麵粉廠的許多黑白歷史相片 不斷地展示。 完整菜單好幾頁，請讀者去 Neverland 官方網站菜單 看吧。下面這兩張圖是擺在座位旁邊的壓克力所放的圖，大概是 主打的項目吧。 下圖右邊這個茶要好好的誇獎一下，服務生帶位之後，就會詢問要茶還是水，由他們 端來，補充也是由服務生補充，這是高級餐廳通常的做法。然後這個茶很香， 感覺是高級茶葉，不會因為免費就用很普通的茶葉，不由自主地多喝了幾口。
只有點一份 B 組合，選了咖啡與豬耳朵。豬耳朵滷的有點入味，可是我還是想弄點醬油膏啊。 環顧四週，似乎因為是高級餐廳，沒有自助式醬料區。 鮮蝦雲吞麵 先上來，這道菜麵條不能選，只能用細麵。 麵條感覺煮得不錯，軟硬適中。湯頭也熬得好喝，香氣濃郁。港式雲吞皮軟餡香。 三大要素都是高分。 炸排骨 與 B組合的咖啡上來了。炸排骨 厚度不錯，炸到剛好全熟，鹹度適中，只是 重口味的我，可能希望焦一點點，更鹹一點。但是這個炸排骨已經挺不錯了。 半牛腩半筋紅燒牛肉麵，這道菜可以選麵條種類，我選了寬麵，覺得比較配紅燒牛肉 湯頭那種粗曠的風格。整碗麵，牛肉軟，牛筋嫩，湯頭香濃，幾乎不辣，麵條有勁道， 算是還不錯的牛肉麵。 用完餐，去廁所一下，發現另一個友善客人的設計，地板那個鐵網蓋底下是流動的水， 隨著小便斗沖水，鐵網蓋底下也沖水，這等於隨時保持清潔，真是蠻方便的。 出門後，跑去 Nerverland 義大利麵餐廳的烘焙坊逛逛，買幾個麵包，水準尚可， 當然沒到 野上麵包那麼驚豔的程度，但也可以了啦。 Neverland 的定位，應該是走高級餐廳路線，食材也用的不錯，價格比不重視裝潢的小吃店 高很多，比知名廚師開設的高級餐廳便宜，氣氛營造的不錯，是蠻適合跟朋友約吃飯 的餐廳，吃中式麵食的同時，想點義大利麵也可以，還有飲料，方便聊天。有機會， 可以來這邊用餐。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[關渡] 丼布狸居食屋</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/beitou/donburi/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2019 07:52:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/beitou/donburi/</guid>
      <description>餐廳名稱: 丼布狸居食屋      地 址: 台北市北投區關渡知行路225巷2號    營業時間: 11:00~14:30 17:30~21:30    週一公休    
今天經過台北市的關渡，剛好接近用餐時間，雖然常常被刻意經營的Google使用者評分 誤導 而踩到雷， 可是時間不多的情況下，還是用Google使用者評分，多看幾則使用者評論，猜測大概真是好餐廳， 來到 丼布狸居食屋。
本來很擔心停車問題，到了附近發現旁邊就是關渡醫院，關渡醫院旁邊有私人停車場，馬上就停好車了。 走進 丼布狸居食屋 ，幾乎客滿， 我們坐到最後一桌。過了15分鐘，隔壁桌結束離開，沒多久，又有客人填滿了，生意非常興隆。 好不容易等到客人剛好離開 所拍的室內照片。 菜單 這是忘了先拍照的 北海道起司可樂餅，其他三片都已經吃了。 這是 Google使用者評論一致好評的 香煎牛小排定食，確實好吃耶。 烤牛小排 也許有醃 或是 表面塗醬料，鹹度夠，牛肉咬起來還 不會硬。其他配菜也都中規中矩。 鮮蝦酪梨細捲壽司。 烤天使紅蝦 三尾，這是牆壁上的今日特點，一尾好像賣 80 而已， 口味是不錯。只是阿根廷天使紅蝦似乎是某個商人的噱頭，突然 幾年前就開始到處都看的到，跟 波士頓龍蝦 的崛起很像。 吃完後，覺得不難吃，蝦殼略難剥，難怪適合烤的，不需要點到三隻。 天婦羅炸蝦壽司。 明太子雞腿肉串燒。 炙燒鮭魚握壽司。 回家看了官網，原來 Donburi 是日本話的碗公的意思，丼布狸居食屋 已經成功到開了二店 燒酒狸。它的Google使用者評分是貨真價實， 每道菜都有不錯的水準，附近停車也方便，專程去 或是 剛好到附近， 都值得去享用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 生寶意麵</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/shenbao/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:27:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/shenbao/</guid>
      <description>餐廳名稱: 生寶意麵     地 址: 新竹市東區民生路64號   營業時間: 11:00~14:00 17:00~22:30    週日公休    
傳統口味的意麵，大約晚上10:00 經過，聽說是老店很久了， 今天就來踩雷一下。
本來還在想，是不是打烊了，走到門口，看見霓虹燈顯示營業中，就放心了。 室內裝潢就是一般小吃店的裝潢。 特別把牆上的菜單放大。 桌上的菜單。 小菜最先上，它的小菜蠻多樣的，今天先點個豬頭皮就好， 味道ok。 倒是那個 紅醬，黑醬，蒜泥，好像很多古早麵 都是用這些醬調的。連乾麵也是一樣的醬，一樣的豆芽菜。 點了 小碗的 乾貢丸意麵，加上 餛飩湯。乾麵的調味，青菜 跟 小菜 一模一樣，味道當然也一樣，只差附在小菜或附在麵條上。 乾麵的部分，其實我覺得 竹北 戶政事務所，大郵局 附近的 郭家麵攤 調味更好，也同樣開很久了。 餛飩湯 意外的好喝，餛飩本身包的也不錯。 生寶意麵 就是很正常的小吃店，順道經過可以來吃。在中華路與民生路交叉口 有一個私人停車場，停車方便，只是大概很少有人停貴貴的停車場，去吃便宜的 小吃店吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 畫盒子藝術餐廳</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/lecasa.cuisine/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 20:34:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/lecasa.cuisine/</guid>
      <description>餐廳名稱: 畫盒子藝術餐廳     地 址: 新竹縣竹北市莊敬北路268號   營業時間: 週二~周五 11:00~14:00 17:00~21:00    週六~週日 11:00~21:30 午茶時段不提供正餐    
幾年前來過一次 畫盒子藝術餐廳，印象還不錯，今天不知道吃什麼晚餐， 查到它可能有貓，就再來一次。似乎裝潢有改，改得比以前更好了。這是從座位 向門口拍的照片，沒錯，今天不是週末，客人大概坐一半吧。 剛進大門，左手邊的擺設。 角落玻璃櫃，專門讓貓玩的空間，可是竟然沒貓，生氣。 很豐富的菜單。 前面一堆分享餐，聽說份量都非常大，今天人少，沒法點了。 畫盒子藝術餐廳 的 Facebook 粉絲頁，有放高解析度的菜單，可能看那邊 的菜單會比較清楚。 沒很餓，點了 明太子白醬燻鮭魚鮮蝦干貝墨魚麵，只加了一份99元 的 麵包與湯。 麵包頗熱，塗奶油或沾湯吃，都好吃。 湯 意外的覺得很好喝，雖然是很常見的奶油蘑菇湯。 明太子白醬燻鮭魚鮮蝦干貝墨魚麵，還不錯啦，只是我是重口味的人，覺得鹹一點比較好吃， 也沒看到鹽罐，胡椒罐可以加強調味。所幸燻鮭魚夠鹹，就默默接受了。 打卡送雞翅，店主蠻大方的，只有跟服務生說等食物照片齊了，會打卡。 它就先做了，沒檢查是否有打卡，而且看兩位客人就送兩隻。不過我當然有打卡。 黑松露森林牛肝蕈菇燉飯。也是很正常的味道，也是不錯吃。 最後要走的時候，才看到貓，好可愛喔。可惜算是怕生的貓，沒辦法接近。 食物的味道，當然沒到 義大利紅蝦評鑑 那些水平，只是那些水平，也不會只賣這個價格， 基本上我覺得食物的份量，味道，價格 算有平衡。需要聊天，玩貓的客人，可以來這間 畫盒子藝術餐廳。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 金福越式河粉</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/kinfolk/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2019 13:25:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/kinfolk/</guid>
      <description>餐廳名稱: 金福越式河粉     地 址: 新竹市北區北大路166巷1弄2號   營業時間: 11:30~14:30 17:30~21:00    週四公休   電 話: 035250750    
金福本來是一間私人經營的Coffee Shop，後來轉型賣河粉， 然後 Stanley 牛排 所屬的食時創新餐飲集團 併購這家店， 成為集團成員之一。 一開始叫 金福越泰小館，本來連泰國菜也賣，後來決定專心 賣越南河粉，所以最後叫 金福越式河粉。雖然FB粉專名字 還是越泰小館，不過粉專圖片，門口招牌，都已經是 金福越式河粉。
因為 食時創新餐飲集團 送我一張 舒肥手撕雞湯粉 禮物券， 五月底到期，對 Stanley牛排 印象算不錯，上星期就衝來 嚐鮮了，無奈客滿，這次準備充分，11點半就衝來了， 總算有位子了，還找到一個演藝路難得的停車位，北大路 的大停車場一如往常地客滿。 免費的飲料，泰式奶茶 與 越式鹽漬檸檬汁，濃度都還行，雖然不是 我喝過最好喝的奶茶與檸檬汁，不過免費的飲料，濃到這種程度，算 蠻大氣的了。 中間有個櫥櫃，主要是兒童餐具與盤子，裝醬料的小碗，可是獨缺 最重要的小湯碗，這是分食河粉必備的啊，以 Stanley 集團會沒想到 這件事，我也很意外。底下櫃子打開左邊是鐵湯匙，右邊是餐巾紙等， 似乎並不是規劃讓客人打開的，只是我打開時，服務生也沒阻止。 我拿了鐵湯匙回座位後，才發現是誤會，每碗河粉都有附一根漂亮的 大瓷湯匙，剛剛就是那麼巧，我的視角沒看到河粉湯碗的背部已經有 湯匙了。 每張桌子都有筷子與兩種醬料。 點餐方式蠻創新的，必須用自己的智慧手機點餐，首先，最下面有 Wi-Fi 密碼，如果沒有電信公司提供的 Internet 或是想省頻寬費 就要先接他們家的免費 Wi-Fi。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 享初食堂 竹北店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/xiangchu/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 20:16:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/xiangchu/</guid>
      <description>餐廳名稱: 享初食堂 竹北店 地 址: 竹北市嘉豐二段二街二號 營業時間: 11:30~14:30 17:00~22:00 週一公休
享初食堂 算是新竹市東門市場的名店，據說家裡在台東是開麵線攤， 東門市場最近幾年復興，享初食堂 算是第一代搬進去的， 曾經去外帶過麵線。第一代的店成功率蠻高的，讓更多商家決定搬進去， 東門市場終於重回繁榮之路。
當年那碗麵線，不差，但也沒覺得很傑出，不過 麵線加居酒屋的新形態， 成功吸引不少人，大概趁勝追擊，開了這間竹北店。今天是剛開幕就來， 嚐鮮的人不少，店員手忙腳亂的，出了很多錯，例如，一個老婆婆店員， 店長叫她去擦桌子，隔壁桌該擦的不擦，我們這桌已擦過一次的，跑來 擦擦就跑了。小東門啵啵蛤 是我們先點的，老婆婆店員送去隔壁桌， 想說第二道啵啵蛤應該快來了，就不計較，結果等很久，一整個莫名 其妙。我想，各位還是等上軌道之後再來吧。
店內裝潢，其實沒改太多，大致上還是前一家的裝潢。 菜單，可以看到，費時的都先劃掉了。 大腸麵線，評價還是一樣，不差，但也沒覺得很傑出。 這是加點的附餐，可爾必思 跟 溏心蛋。蛋的切痕呈鋸齒狀，這又是 沒經驗加趕工的店員切的吧，味道正常。 炒水蓮 與 日式炸豬排 兩道菜，味道正常。 牛五花麵線，那個牛五花略有筋，這點不討喜，其他正常。 小東門啵啵蛤，是東門市場裡另一家餐廳 小東門 的名菜，是知名部落客 踢小米從澳門引進的。享初食堂 居然授權該道菜，竹北店才有販售。 剛上來都是生的，下面瓦斯爐煮熟，蛤蠣就會啵啵啵啵地打開， 就可以吃了。 這就是煮熟後的樣子，其實蠻好吃的，蛤蠣本來就是很適合煮湯， 加上肉片，高麗菜，蔥花，也許本來就加一點高湯，蛤蠣，蔬菜 釋放出更多的湯汁，最後的湯味道鮮美，蛤蠣剛煮熟，很軟嫩， 難怪澳門保存至今。唯一的缺點就是 價格，250元，其實說穿了， 就是個小火鍋而已，配料還簡單很多，可是取名為啵啵蛤， 搞的每個人都想嚐鮮。 其實就是很正常的一家店，各項食物也都很正常，就是如果想吃 這種類型的食物，可以來這邊享用。我大概就吃這一次吧，人生 很短，我要繼續去踩雷其他沒吃過店家。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 楊家意麵</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/yangnoodle/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 17:38:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/yangnoodle/</guid>
      <description>餐廳名稱: 楊家意麵 地 址: 新竹市勝利路67號 營業時間: 10:00-21:00 週四公休
這是一間新竹老店，但是搬家多次了，這幾年落腳在勝利路這裡， 老客人都能找到，熱門時段容易客滿，今天等了幾分鐘才有座位。 意麵，蚵仔煎 是店家的經典菜色，門外的招牌就寫這兩道菜。 牆壁上有菜單。另外有點菜單，點菜單有列陽春麵等，如果是意麵就不用勾，真的要改用陽春麵才要勾。 乾肉絲意麵，中規中矩，還行。 今天選餛飩湯和 綜合煎(蚵仔加蝦仁)，不錯吃。 總之，就是一間價格符合預期的小吃店，食物的價格很合理， 就不要要求什麼豪華裝潢，服務態度了，整間店就是沒笑容，但也不會凶， 迅速正確地把訂單執行完，也沒什麼好要求的，可以來吃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 雞爺鹹酥雞</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/chicken_grandpa/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 19:38:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/chicken_grandpa/</guid>
      <description>餐廳名稱: 雞爺鹹酥雞 地 址: 新竹市東區武昌街43號 雍藝紋身館前面 營業時間: 大概都晚上吧
有一段時間，常常在晚上10點左右，從林森路回竹北，所以 林森路的宵夜吃了很多家，也常外帶，鹹酥雞 也買了四、五家 以上，短時間密集地吃這幾家，舌頭漸漸將他們分出高下。 這家 雞爺鹹酥雞，按照本人口味，是林森路某路段五家鹹酥雞 的冠軍。 點了鹹酥雞、甜不辣、魷魚圈，快吃完才想起拍照，這家的 派別是炸完後，除了撒胡椒鹽，還會撒洋蔥絲，蒜末、蔥花， 香氣比較複雜，不單調。 雖然鹹酥雞是邪惡的食物，久久還是要吃一次，那吃一次的時候， 自然要找這種某路段五家鹹酥雞的冠軍囉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] JC&#39;s Bistro 法式餐酒館</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/jcsbistro/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 23:04:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/jcsbistro/</guid>
      <description>餐廳名稱: JC&amp;rsquo;s Bistro 法式餐酒館 地 址: 新竹縣竹北市文采街20號 營業時間: 週二~周六 17:00~22:00 週日 11:30~14:30
今天慶祝一件喜事，本來想說訂那間唯一開在竹北，拿到義大利紅蝦認證的 Piccola Enoteca 彼刻義式餐酒館， 無奈它太紅了，客滿。而 HiStory 故事小館 最近又吃過， Bistro By Nelson 也 很容易客滿，就想到了這間 JC&amp;rsquo;s Bistro 法式餐酒館。
JC&amp;rsquo;s Bistro 的老闆似乎是懷著廚藝夢想去法國藍帶學習的年輕人，之前吃過幾次，印象 不錯，這次再來多試幾道沒吃過的料理。對面是私人收費停車場，但也是常常停到剩一 兩個車位而已，停車位很吃緊。
室內裝潢蠻典雅的，其實這個地點倒過好幾家了，那幾家手藝也不會差，可是 好像就是做不起來，目前 JC&amp;rsquo;s Bistro 似乎比較能撐住。 忘了拍菜單，借用官方網站的圖片。 法式招牌洋蔥湯佐格魯耶爾起司，第一次喝的時候，感覺用高超的廚藝調出了泡麵的味道， 今天不像泡麵了，一樣好喝。 溏心蘇格蘭蛋佐芥末醬，這是送給壽星的，風味蠻特殊的，好吃。 嫩煎雞腿排佐蘑菇白醬可麗餅，雞腿煎的不錯。 香煎寶石魚佐蒔蘿奶油醬汁、馬鈴薯泥。似乎有點非常輕微的魚腥味，也許是錯覺，不大確定。 醬汁，馬鈴薯泥蠻優秀的，整道菜還是算好吃。 戰斧豬排佐蜂蜜凱宴醬汁、經典配菜。豬排很厚，所以花比較多時間煎，也有入味，好吃。經典配菜 原來是薯條，薯條比較沒特色。 焗烤培根起司薯盅，一般人只有半個，但今天有壽星，老闆多送半個。不錯吃! 法式焦糖烤布蕾，飯後甜點，真材實料，好吃。 這間店，比較偏法國料理，難得老闆是一個為了廚藝，勇敢追求夢想的人，祝福他能 順利打造他心中理想的餐廳。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 新社鞋行 修鞋</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/personal/shoes/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 19:58:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/personal/shoes/</guid>
      <description>商店名稱: 新社鞋行 地 址: 新竹縣竹北市中正西路300號 電 話: 03 555 7407 營業時間: 雖然網頁寫 8:00~20:00 ，週日公休。 但因為是住家，週日也許還是有開，晚上9點也許還是有開，可先打電話確認。 隨著物質生活越來越發達，現代人也不太修鞋了，修鞋產業自然沒落了。 可是如果鞋子只有壞掉一點點，不修又覺得可惜，如果修理費用太高， 那就直接買新的好了，就是這麼矛盾。
新竹市 我只知道 美乃斯旁邊巷子聚集了三、四位修鞋師傅，網路做功課後，幾位好評，幾位負評。 很多評論時間久遠，也不知道換人沒有。然後沒門牌號碼，像什麼 &amp;ldquo;右邊第一位&amp;rdquo; 這種描述， 就跟成語 &amp;ldquo;刻舟求劍&amp;rdquo; 一樣沒用。 某天下午過去，看到一位印象中是好評的修鞋師傅，可惜他無法當場修，實在懶得隔天跑新竹市了。
突然想起這間竹北鞋店，衝過去試試看，雖然一樣是隔天拿，但總是離住家近，方便過來拿修好的鞋。 紅色框框就是修理得部分，那邊本來斷掉，修鞋師傅用黑線縫起來。 修了三雙鞋，共收費三百五，所以我也不知修理這雙涼鞋收多少錢，估計是不到一百。
竹北市民跑來這裡修鞋就可以了，門口可暫停車輛，收費合理，舊鞋繼續湊合湊合。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹南] Dr.ice冰博士</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhunan/dr.ice/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 19:58:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhunan/dr.ice/</guid>
      <description>餐廳名稱: Dr.ice冰博士 地 址: 苗栗縣竹南鎮光復路219號 營業時間: 中午11:00 - 晚上9:00
在 滿意麵食坊 用完晚餐後， 天氣炎熱，對面好幾間冰店，最後覺得似乎很久沒吃 芒果雪花冰 了，就選這家。 牆壁上大大的菜單。 回家查網路，似乎剛開一年，還算新。 芒果雪花冰，意外的比想像中的好吃，覺得甜度夠，芒果塊新鮮，雪花冰很綿密，那球芒果冰淇淋也不錯。 不錯，可以把 滿意麵食坊 與 Dr.ice 組合成一套行程。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹南] 滿意麵食坊</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhunan/my_eat_house/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 19:58:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhunan/my_eat_house/</guid>
      <description>餐廳名稱: 滿意麵食坊 地 址: 苗栗縣竹南鎮照南里光復路236號 營業時間: 下午4:30~晚上12:00分(週六公休)
來竹南辦事情，結束時就想到竹南在地人同事推薦的 滿意麵食坊， 就晃過來。這附近是有個公有停車場，似乎沒收費，同時鄰近餐廳 更多，停車位非常不夠。 再加上許多沒公德心的人自以為沒檔到人 地亂停。即使合法停車位空出來了，卻因為亂停，車子極難倒車進去。 停車位不夠，很多人搶停車位凶神惡煞的本性也都顯露無遺， 整個停車體驗非常糟糕。
來到店門口，果然很驚人，打通了兩個店面，用餐時段還是大客滿，還沒吃就有 信心了。 這間店竟然炒的比煮的快，炒飯跟滷肉飯一下子就上了。 炒飯有豬油的香氣，熱騰騰的，很不錯。滷肉飯也香。挑一個涼拌黃瓜 的已裝盤小菜，普普，放很久的感覺。 水餃也是看網路有人推薦，就點了，原來這家的派別是內餡韭菜加高麗菜， 調味OK，算好吃。 因為看網路，已經點了 什錦湯麵 了，所以就點個餛飩湯， 乍看之下，以為是厚皮餛飩，沒想到吃起來是薄皮，只是包法 比較特殊，容易誤會。這個餛飩好吃，湯頭也不錯， 算是一碗優秀的餛飩湯。 什錦湯麵選了意麵，湯頭跟餛飩湯是一樣的，什錦的用料也非常豐富， 但是麵本身沒有味道，也無法吸附很多湯汁，所以每一口最好麵、湯 各一半，或是麵、料各一半，仍然算優秀，只是沒想像中的美好。 今天看這個氣勢，點了很多，當然吃不完，有隨身帶玻璃容器， 吃剩的都包回家了，沒用塑膠袋。
整間店很成功，就除了停車，用餐時段客滿，這兩件事不方便， 除此之外，蠻推薦來這間滿意麵食坊用餐的，滿意滿意真滿意。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] MEAT TIME 歐式羅馬料理</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/meattime/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 19:58:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/meattime/</guid>
      <description>來新竹辦點事，已經下午兩點了，北大路中正路這邊意外地不好停車。 本來還以為這種時段，應該很多人吃飽走了，最後去府後停車場， 雖然客滿，但離場的車也很踴躍，排隊了10來分鐘，終於可以停了。
停好車後，用Google Map 搜尋評分高的餐廳，找到這一間下午有營業，分數又不錯的餐廳 -
餐廳名稱: MEAT TIME 歐式羅馬料理 地 址: 新竹市東區東門街112巷8號
東門街112巷原來是文昌雞旁邊的小巷子，真是隱密啊， 室內裝潢還不錯， 下午兩點，我們竟然是店裡唯一的一組客人。 白醬烤雞肉義大利麵 加 B套餐，也就是湯跟飲料。先上沙拉。 今天的附湯，算牛肉清湯吧。味道也還可以。 白醬烤雞肉義大利麵，雞肉確實是烤的，時間花很久，烤的香氣也有出來，白醬義大利麵部分很正常。 烤牛肉三明治吧，用料很大方，這點很好，味道也不錯。但是時間花更多，義大利麵吃完了，這道菜才上來。 整個過程，服務非常親切，沒什麼好挑剔的。就是做菜非常久，久到快受不了。服務生希望我們去 Google 留下好評，下次可以打九折，唉，原來我就是這樣被影響來的，服務態度這麼好，我也不忍留負評，也確實 有些優點，只是被上菜時間抵銷的差不多了。罷了，罷了，還是祝福這間店，改善上菜速度，食物繼續 加強，整個台灣有很多專業義大利菜餐廳，至少台灣去年有4間得到義大利紅蝦評鑑認證，應該很容易參考， 希望他們繼續提升品質賺大錢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 抓飛機早安食堂</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/catchplane/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 19:57:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/catchplane/</guid>
      <description>今天本來想跑去買曾家早餐，沒想到店家似乎沒營業， 車子沿著中正西路往回行駛，突然被 抓飛機早安食堂 的裝潢吸引，就努力在附近找停車位，然後來踩雷。
餐廳名稱: 抓飛機早安食堂 地 址: 竹北市中正西路262號
門口其實就能注意到，感覺工作人員至少都30歲以上了吧? 但都穿著 40 年前小學生的制服，帽子。 老臉配小學生制服，大概懷著被老闆逼著妥協的心情，有種不協調的美感。 本以為會走火入魔的弄來類似小學的桌椅，還好，是正常的餐桌。 牆壁，角落，四周都充滿著收集來的老東西，老闆算蠻有心的。 老實講，現在突然要買到這些東西也不容易。 菜單，很像一般連鎖西式早餐店的品項。 果然，大約就是一般連鎖西式早餐店的程度。不解釋了，反正不是重點。 食物非常的正常，來這間店主要是懷舊，總比很多靠裝潢的店，可是食物 很糟的 好太多了。總之，想懷舊的，就來這邊吃早餐吧，可以教小朋友， 我們小時候流行哪些東西，然後看到實體，很有教育的意義。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 三角窗麵食</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/triangle/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 19:57:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/triangle/</guid>
      <description>餐廳名稱: 三角窗麵食 地 址: 新竹市東區西門街1號 營業時間: 17:00–23:00(禮拜二公休)
剛來新竹工作時，閒暇之餘去大遠百晃晃，當時這家店就位於 大遠百旁邊西門街與西大路交叉口的三角窗，看生意不錯， 也吃了一次，當然味道就是還可以的程度。據說是新竹歷史 悠久的老店之一。過沒幾個月，店面就收了，換成毛利更高 的眼鏡行了。
似乎在去年 第二代接手，重新開幕了，位址搬到 西門街1號。 這個地址是一個新大樓，一樓共擠了4家店，4家都做宵夜場， 所以晚上過來，還挺熱鬧的。
小攤子門口，桌子則是擺在騎樓。 這盤炸肉說是招牌，但很糟糕，超級硬，也是冷的。也不是說 一定要現炸，畢竟沒收你幾塊錢，也許為了冷冷地吃，故意弄 這麼硬，完全不欣賞。 麵是很正常的醬油膏、紅醬 古早麵，味道希望再重一點。 這是這餐第一名，一碗超過平均小吃店水準的餛飩湯。 附近即使是宵夜時段，也不好停車，最後是停在數個機車格。 遠一點，滷味成 旁邊，是有個私人停車場。我想，對三角窗 麵食有美好記憶的人，就來吃吧，即使略退步了。像我這種 沒有美好回憶的人，吃一次就好了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] STANLEY&#39;s Steakhouse ChuPei City 史坦利美式牛排 竹北店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/stanley/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 21:16:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/stanley/</guid>
      <description>STANLEY&amp;rsquo;s Steakhouse ChuPei City 史坦利美式牛排 竹北店， 這是間優秀的牛排店，先在新竹市成功站穩了，然後就開這間 竹北店，熱門時段常常客滿，都要找冷門時段才能去吃。之後再搞 成 食時創新餐飲集團，集團內好幾間店，還有西班牙餐廳， 火鍋，越南河粉。看起來已經找到成功的方程式，然後複製好 幾次了，真是厲害。
之前 食時創新餐飲集團 招募會員，剛好我需要多吃牛肉補鐵， 就加入了。 這個會員制的程式善用了 Facebook Messenger API ， 跟其他以手機、簡訊為基礎的會員程式，好用太多了。可以隨時 在Facebook Messenger 裡面，跟 食時創新餐飲集團 這位 FB User， 執行一些命令，例如 查所有禮物卷 等。發送生日抽獎券 也是利用 Facebook Messenger 通知。
之前發給我生日抽獎券，我就去吃一次牛排，然後抽獎券抽到 花生醬牛肉漢堡。 所以就再來吃一次牛排補鐵，然後花生醬 牛肉漢堡給我女兒吃。
這間店也很多人寫了，我主要是講我愛點的 22 盎司莎朗牛排， 定價 690 元，再加服務費。今天有再加點附餐，選了湯跟可樂。 花生醬牛肉漢堡，想到它是免錢的，就開心啦。 主角來啦，這份 22 盎司莎朗牛排 可能有人嫌筋多難咬等， 可是恰巧就是適合我。我也試過 Stanley 其他更貴的牛排， 也去別間嚐鮮了狂貴的 和牛牛排，可是那些更貴的牛排， 軟到不習慣，還超油。 當初慕名去吃和牛，吃到後， 就是覺得又貴又難吃，算了，本命如此，從此乖乖吃 Stanley 的 莎朗牛排，省下買和牛的錢了。
Stanley 的莎朗牛排，是用炭火烤的，坊間已經很多餐廳 改用舒肥機了，我的看法跟我尊敬的 滴口水Jeff 一樣， 炭火烤的 比 舒肥加熱 好吃太多了，特別是直火才有可能 產生 梅納反應，舒肥是不可能了。 不過Stanley莎朗牛排我吃很多次了，就今天有點失誤， 點了七分熟，可是血水一直冒出來，淹到1/4個盤子了， 到後來實在受不了了，請服務生送回去再烤一下，強調 希望不要見血即可，服務生很不錯，沒什麼抱怨，就 趕快請廚房加強，改用瓷盤送回來，果然沒血水了，牛 肉中間的紅色也大幅減少。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 黑食堂經國店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/blackcanteen/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 23:05:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/blackcanteen/</guid>
      <description>餐廳名稱: 黑食堂經國店 地 址: 新竹市經國路一段479巷6弄5號 營業時間: 週一~周日 18:00~02:00
新竹黑食堂在多年前有兩間店，後來一間房租到期，老闆就 乾脆集中火力顧一間店。晚上營業到凌晨兩點，多年前吃過 一次，印象不錯，今天正逢宵夜時段，乾脆來回味一下。
黑食堂大門口，附近經國路路邊停車位深夜不收費了，所以都是滿的。 有個收費停車場，空位還很多，停車方便，只是要花錢。 內部有好幾間包廂，我只有一個人，只好坐吧台。 煸椒牛肉，有附好幾塊薄餅，讓你包炒牛肉絲來吃，這道菜不錯。 黑食堂滷肉飯，雖然也不差，可是記憶中的滷肉飯似乎比較好吃。 黑食堂炸肉，雖然也不差，可是記憶中的炸肉似乎比較好吃。 湖南燒蛋，看名字有點特殊，點點看。略有特色，是水煮蛋切片， 炒辣椒，豆豉等，味重好吃。 其實今天點的菜很成功，每道菜都重口味，好吃。廚師手藝佳， 價格尚可，停車也方便，有機會會再回訪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[台北] 六廚川客料理</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/daan/sixchef/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 22:04:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/daan/sixchef/</guid>
      <description>餐廳名稱: 六廚川客料理     地 址: 台北市大安區信義路三段7號2樓   營業時間: 週二~週日 11:30-14:00 17:30-21:00    週一公休   電 話: 02 2703 5468    
優秀關西菜包送到後，自然是慶祝母親節了，今年挑了一間走路 可到的合菜餐廳 - 六廚川客料理。對面就是大安森林公園， 有大安森林公園地下停車場可以停。
這間餐廳已經開很多年了，最近一兩年才搬來信義路這裡，聽說本來 在附近新生南路上，手藝不錯，價格也公道，有很多老客人。 餐廳位於大廈的 2 樓，必須爬設於門口，專屬 2 樓的樓梯。 看別人網誌，如果有行動不便的客人，可以請服務生帶他們 去後門坐電梯。 進到餐廳裡面，這個樓層有挑高，店家也沒弄天花板，開闊的 空間總是覺得舒服。今天是母親節前一天，慶祝的人很多， 店家擺滿桌椅，還切兩輪，第二輪是 19:30 開始，我們坐下後， 其他組客人也很快地到齊，馬上就幾乎滿了。 今天的菜單有簡化，還有三、四道菜需要預定。之前有做功課了， 迅速點了7道菜。
第一個上的是 乾煸四季豆，這個超好吃，是今天的第一名。 第二道是 番茄牛腩煲，是還蠻中規中矩的，味道也OK，只是我 天生不愛紅醬，沒多嚐，如果愛紅醬的應該也會愛。 經典菜色 生菜蝦鬆，好吃。 梅汁肉排，也是這家店的招牌菜之一，聽說梅子，梅汁還是自己醃的。 很有特色，算今天第二名吧。 除了白飯，還點了炸銀絲卷，這道菜也很優，吃起來覺得外表有脆， 裡面還維持鬆軟，功夫不錯。 豆腐黃魚，聽說也是招牌菜，最開始似乎有微微的土味，多吃幾口後， 土味消失了，那個濃厚味重的醬油香，魚肉香浮出來了，有好吃。 聽說平常的甜點是紅豆湯，而且也是招牌。 今天這種節慶，換成了 比較不費人力的紅豆糕，所幸還是好吃，不至於差太多。 六廚川客料理是一間優秀的好餐廳，對面停車也方便，有機會還要 再來幾次，嚐嚐廚師的拿手菜。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[關西] 振興關西扁麵 輕慢食</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/guanxi/flatnoodle/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 20:14:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/guanxi/flatnoodle/</guid>
      <description>今天跑去買岳母愛的客家菜包，經過這間 振興關西扁麵，外觀有點現代感，眼睛一亮。 之前早就耳聞這間製麵廠傳了三代，麵本身堅持自然原料，香Q有咬勁，關西地區的麵店 普遍都採用。第三代還增加早午餐，大量使用自家的麵。立刻用手機查一下大略的 評價，大致不錯，就決定來踩雷一下。
店裡面擺了個 摩艾石像，挺有趣的。 旁邊牆壁有貨架，感覺待會要點的乾麵，所用的醬料應該就是這裡賣的。也有麵條，Q餅糖果 等等。 蒜香芝麻涼麵 + 古早味紅茶，麵體很Q，煮的恰到好處，芝麻醬也很香，攪拌均勻後，整體很好吃。 這個古早味紅茶味道很濃，有加入決明子，不像一般普通的紅茶泡的很稀，很不錯。 豬排香蔥乾麵 + 古早味紅茶，紅茶部分當然一樣，香蔥乾麵的醬也是傳統好味，與麵拌勻後也好吃。 豬排煎的也挺香的。 還有附三道小菜。 比較特殊的是，還有賣 熱壓吐司，聽說還加自家麵條，非常神奇的組合，不過今天沒試它了，下次再說吧。
這間店，位於交通要道，附近橋下有個大空地，停車很方便。橋的另一頭，有個 東安橋頭牛肉麵， 也很出名。順道經過時，都可以嚐嚐鮮。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 19.04 and CloudFlare Free DNS</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/computer/ub19dns/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2019 12:40:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/computer/ub19dns/</guid>
      <description>目前許多公司或個人，在租用ADSL或光纖時，選擇固定IP， 或是去雲端主機商，例如Amazon, Linode, Digital Ocean 租 一台 VPS (Virtual Private Server)，也會有固定IP。 有了固定IP，通常會去申請一個自己的 domain name，好做 一些個人網站或電子商務等。
所使用的 domain 註冊公司，不外乎是 namecheap.com 或是 Godaddy.com 為大宗，因為通常他們兩家最便宜。 然後就需要處理專屬於自己的 domain 的 Master DNS Server 了。
Master DNS Server 可以建在自己的固定 IP，但是我想大多數人 大概就是開個小網站，不會租超大頻寬。所以還是使用知名的 Free DNS Hosting Providers 服務，不但節省頻寬，載入網頁也 因為解析域名超快而整體快一點點。
Free DNS Hosting Providers 又根據不同的公司有不同的限制。 幾年前， namecheap.com 有提供 Free DNS Server，結果我域名 搬去namecheap.com 時，Free DNS Server 反而不能用，似乎是要 另外花錢買服務才有，(最近 namecheap.com 才推出 basic dns server 選項)，所以當時我就搬到 freedns.afraid.org。可是 麻煩又來了，freedns.afraid.org 會希望使用者贊助，或是半年 登入一次，不然就賣不然就賣給亂七八糟的人增加幾個 hosts。 例如，假設我擁有 example.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 19.04 as a NAT Router</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/computer/ub19nat/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2019 19:35:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/computer/ub19nat/</guid>
      <description>之前，在用VirtualBox 開箱 Ubuntu 19.04 的時候， 就刻意弄成兩張網卡，這次來玩一下 NAT Router ， 紀錄整個過程。
首先 /etc/sysctl.conf 找到下面這行，把 # 拿掉。
net.ipv4.ip_forward=1 現在 Linux 網路卡都不叫 eth0, eth1 了， 反而是 &amp;ldquo;enp0s3&amp;rdquo; ， &amp;ldquo;enp0s8&amp;rdquo; 這些怪名字， 這是因為 一致性網路設備命名規則 所規範的。 簡單地說，就是 Linux 原本是根據找到網卡的先後順序，命名為 eth0、 eth1 等。 可是一旦多插一張網卡，可能會導致 原本叫 eth1 的網卡，改名為 eth2 ， 萬一許多系統的script 寫死 eth0, eth1 ，那就會非常困擾。
所以改成 &amp;ldquo;enp0s3&amp;rdquo; ， &amp;ldquo;enp0s8&amp;rdquo; 這些名字，再多插幾張網路卡，名字也不會變。
假設 enp0s3 是對外的網路， enp0s8 是對內的網路，
Ubuntu 19.04 Server 剛裝好時，沒有 /etc/rc.local 。 所以就叫出文字編輯器，編輯 /etc/rc.local 如下， 最後用 exit 0 結尾。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[CMD Tutorial 4/4] Batch Files</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/computer/command4/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2019 14:50:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/computer/command4/</guid>
      <description>如果某個任務，需要執行數個命令，都可以用文字檔集結成數行，該文字檔副檔名必須為 .bat ，CMD可以執行 bat 檔案，執行順序就是循序一行執行完成，再換下一行。 我們利用之前介紹的 CON 系統檔案，產生一個簡單的 bat 檔案，接著執行它，看結果是什麼。
C:\Users\Eric&amp;gt;copy con a.bat set msg=hello echo %msg% echo world ^Z 複製了 1 個檔案。 C:\Users\Eric&amp;gt;a C:\Users\Eric&amp;gt;set msg=hello C:\Users\Eric&amp;gt;echo hello hello C:\Users\Eric&amp;gt;echo world world C:\Users\Eric&amp;gt; 上面例子就是簡單的三行，第一行設定變數msg，第二行印出msg的內容，第三行印出普通訊息。可以看到，a.bat 執行到第二行的時候，CMD 已經將變數內容都換好了才執行。
通常在開發程式的時候，需要的工具包括了文字編輯器或是IDE(Integrated Development Environments，整合開發環境)，編譯程式，Make自動化編譯工具&amp;hellip;等，所以即使叫出了 Command Prompt，也許還需要設定一堆環境變數，讓全部的工具程式，都能正確執行。而且每次叫出Command Prompt，執行的內容幾乎沒什麼變化，那當然就是準備好一個設定環境變數的批次檔，叫出Command Prompt的時候執行一次，這樣才比較有效率。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[CMD Tutorial 3/4] Path Environment Variables</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/computer/command3/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2019 14:50:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/computer/command3/</guid>
      <description>環境變數 Windows Command Prompt 也有變數的觀念，命令在執行的時候，可以讀取特定變數，然後就像執行命令時帶參數一樣，以不同的模式執行。 例如你可以開發一個aaa程式，執行時需要兩個參數，也可以使用ENV_AAA環境變數，
d:\&amp;gt; aaa c:\aaa d:\bbb 以上例子，兩個參數都是路徑，如果執行很多次會打字打個很累，正好aaa的開發人員寫成也可使用ENV_AAA 環境變數，所以下列方式也可以
d:\&amp;gt; set ENV_AAA=&amp;#34;c:\aaa d:\bbb&amp;#34; 環境變數設定完成後，執行執行 aaa 就可以了，不需要打參數了。 d:\&amp;gt; aaa
蠻多命令，都將不常變動的參數規劃放在環境變數，省下頻繁地打一堆字。 執行一份CMD的時候，作業系統會將全部的環境變數複製一份，這些環境變數專屬於該份CMD ，結束時會自動清掉。也就是說，如果同時執行兩份CMD，Windows 是複製出兩份系統的環境變數給這兩個CMD，兩邊各改了什麼，也不會影響對方，結束時也不會影響Windows系統的環境變數。 如果不小心改壞了什麼環境變數，可以關掉CMD，重新執行一次即可。
SET 想要看總共有哪些環境變數，可用set不帶任何參數
d:\&amp;gt; set set 加上參數，就是設定環境變數了，語法為 set =
d:\&amp;gt; set ENV_AAA=&amp;#34;c:\aaa d:\bbb&amp;#34; ECHO set一執行，舊式列出全部環境變數，如果只是想要看一個變數，可以用 echo 來顯示訊息。 C:\Users\Eric&amp;gt;set ENV_AAA=&amp;ldquo;c:\aaa d:\bbb&amp;rdquo;
C:\Users\Eric&amp;gt;echo %ENV_AAA% &amp;#34;c:\aaa d:\bbb&amp;#34; echo 也能印普通訊息，例如印個經典的 &amp;ldquo;Hello, World!&amp;rdquo;
C:\Users\Eric&amp;gt;echo Hello, World! Hello, World! PATH 當然，有一些名稱，被保留給系統使用，例如 PATH ，就是代表系統搜尋外部命令的路徑順序，每個路徑都必須以分號隔開。這個PATH環境變數因為太常用了，所以Microsoft乾脆開發一個PATH命令，專門負責顯示及修改PATH環境變數。
d:\&amp;gt; path 執行結果如下:
d:\&amp;gt;path PATH=C:\Windows\system32;C:\Windows;C:\Windows\System32\Wbem;C:\Windows\System32\WindowsPowerShell\v1.0\;C:\Windows\System32\OpenSSH\;C:\Git\cmd;C:\Users\Eric\AppData\Local\Microsoft\WindowsApps; 上面Path變數的內容，其意義為 - 假設使用者想要執行 aaa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[CMD Tutorial 2/4] Command Prompt Basic Commands</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/computer/command2/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2019 14:50:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/computer/command2/</guid>
      <description>切換工作磁碟機與路徑 Windows 沿襲DOS傳統，可將一顆硬碟切割成數個 Paritition，每一個Partition分配一個磁碟機代碼，由A到Z，最多26個磁碟，A磁碟的名稱為A:，B磁碟的名稱為B:，A磁碟與B磁碟是保留給軟碟機，雖然現在已經很難看到軟碟機了。硬碟則是C:開始，開機用的 Windows 目錄也通常位於C:。
假設使用者規劃了一個D磁碟機，專門放資料，其中工作的目錄規劃為d:\prj 目錄，則可用下列方式切換磁碟機與路徑 -
c:\&amp;gt;d: d:\&amp;gt;cd prj d:\prj&amp;gt; 以前DOS沒下列語法，但在Windows 10 Command Prompt，可以合併為下列方式 - c:\&amp;gt;cd d:\prj d:\prj&amp;gt;
顯示檔案清單 d:\prj&amp;gt; dir 變更檔案名稱 d:\prj&amp;gt; ren a1.txt a2.txt 上面例子中，a1.txt 是變更前的檔名，必須已經存在於目前目錄，不然會有錯誤訊息。 a2.txt 是變更後的檔名，必須不存在。如果已經存在，會有錯誤訊息。 命令執行完成後，a1.txt就不存在了，會有一個a2.txt檔案，內容跟原始的a1.txt 一樣。
複製檔案 d:\prj&amp;gt; copy a1.txt a2.txt 上面例子中，a1.txt 是來源檔，必須已經存在於目前目錄，不然會有錯誤訊息。 a2.txt 是目的地檔，如果已經存在，會被蓋掉，a1.txt 不會有任何變更。 命令執行完成後，a1.txt與a2.txt 同時存在，兩個檔案內容也是一樣。 簡易建立檔案
Windows 保留一些特殊檔名，例如 con 代表 Console。有時候想要產生一個新檔案，打幾個字，叫出文字編輯器，打幾個字，存檔，實在太慢，不如用在 Command Prompt 利用 con 檔案就能輕鬆解決 -
d:\prj&amp;gt; copy con test.txt abc ^z 複製了 1 個檔案。 d:\prj&amp;gt; 上面例子中，先打了abc三個字母代表內容，之後 ^Z 這個字是按了 Ctrl-Z，這是Windows 規定好的 EOF(End of File)字元，Windows看到這個字，等同於檔案結尾，因此確定了整個檔案，接著開始複製整個檔案，一個新的test.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[CMD Tutorial 1/4] What is Windows Command Prompt?</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/computer/command1/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2019 14:50:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/computer/command1/</guid>
      <description>Windows Command Prompt 在Windows被發明之前，當時主流的電腦作業系統是 MS-DOS (Microsoft Disk Operating System)，以文字下命令的方式跟電腦溝通。雖然沒有圖形化介面友善，但其實主流的電腦作業系統熟悉MS-DOS命令的人，能夠飛快地打字，迅速地做很多事情。例如刪除一個檔案，Windows 需要叫出檔案管理員，用滑鼠找到該檔案，按右鍵，選刪除，如果在 DOS 環境，敲鍵盤 &amp;ldquo;del &amp;ldquo;，同時利用鍵自動補齊檔名的功能，很快地就能刪除檔案。所以Windows發展了這麼多代，都還是保留一個類似的介面。
到現在，大部分使用者偏好這種幾乎不用學習的圖形化介面，日常生活操作也幾乎都能用圖形化介面完成，文字介面就很少人用了。大概只剩下少數場合，例如學習程式設計，撰寫程式碼仍然利用圖形化介面的文字編輯器，可是編譯程式碼、執行，使用 Command Prompt 會比較方便。
那在Windows 10環境，如何執行 Command Prompt呢? 在左下角搜尋功能裡面打 &amp;ldquo;CMD&amp;rdquo; ，系統會找出&amp;rdquo;命令提示字元&amp;rdquo; ，執行該命令，就進入了command line模式了。如果近期內會常用 CMD，可以釘選到工具列，比較方便。
進入 Command Prompt 後，通常會先打個 DIR ，看看有哪些檔案，位於什麼路徑。
c:\&amp;gt; dir DIR 其實有很多參數可做變化，例如列出隱藏檔、用別的欄位排序顯示等，詳細用法可以用 Help DIR 來看。其他命令也可以用 &amp;ldquo;HELP &amp;ldquo;來看該命令的詳細說明。
c:\&amp;gt; help dir 顯示檔案清單以列出目錄中的檔案及子目錄。 DIR [drive:][path][filename] [/A[[:]attributes]] [/B] [/C] [/D] [/L] [/N] [/O[[:]sortorder]] [/P] [/Q] [/R] [/S] [/T[[:]timefield]] [/W] [/X] [/4] [drive:][path][filename] 指定要顯示的磁碟機、目錄或檔案。 /A 顯示具有指定之屬性的檔案。 attributes D 目錄 R 唯讀檔案 H 隱藏檔案 A 待封存檔案 S 系統檔案 I 非內容索引檔案 L 重新分析點 O 離線檔案 - 首碼表示否定 /B 使用單純格式 (沒有標頭資訊或摘要)。 /C 在檔案大小中顯示千位分隔符號。這是預設值。使用 /-C 可停用 分隔符號的顯示。 /D 與寬的列表格式相同，但是依照欄來排序。 /L 使用小寫顯示。 /N 使用新的長列表格式，檔名會顯示在最右方。 /O 依照指定的排序順序來列出檔案。 sortorder N 依名稱 (英文字母) S 依大小 (最小的在前) E 依副檔名 (英文字母) D 依日期/時間 (日期較早的在前) G 先列出子目錄 - 首碼表示相反的順序 /P 當資料填滿整個螢幕時暫停顯示。 /Q 顯示檔案擁有者。 /R 顯示檔案的替代資料流。 /S 顯示指定目錄及所有子目錄中的檔案。 /T 控制用來顯示或排序的時間欄位 timefield C 建立 A 上次檔案存取時間 W 上次寫入檔案時間 /W 使用寬的列表格式。 /X 顯示對非 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[關西] 57k古早味菜包</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/guanxi/oldtime_bun/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 16:37:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/guanxi/oldtime_bun/</guid>
      <description>今天在關西吃午餐，離開餐廳時，經過關西習慣買的客家菜包 已經關門了，老婆另外查了一間開到下午5點的菜包店，口碑還不錯， 就來試試。
店名是 57k古早味菜包，位於台三線57公里處，差不多是關西往龍潭的路上。 剛好隔壁的店假日休息，很好停車。 這是右邊的蒸籠，正在蒸菜包，看起來是多次少量地蒸菜包， 讓客人都能吃到剛蒸好的菜包，很不錯。 不過科技的進步，讓各個店家紛紛改用不鏽鋼蒸籠了，這家 也不例外。雖然竹蒸籠讓水蒸氣能立刻透出去，食物不至於被水滴淋到， 會比較好吃，可是竹蒸籠需要清洗、晾乾，一兩年就壞一個， 已經很少有人要花力氣用竹蒸籠了。 這是左邊的蒸籠，已經賣得差不多了。所以我們只剩下等右邊的艾草包， 這一等，不得了，客人慢慢累積，過了5分鐘，已經累積七、八組客人了， 這時候，右邊蒸籠蒸好了，老闆打開蒸籠門，用大紙板搧風，把水蒸氣吹走， 我們趕快補齊艾草包，趕快走。 到車上，先吃一口肉粽，鹹度還不錯，餡料只有一塊肉，整體還OK。 回家再吃個客家菜包，內餡是蘿蔔絲，也不錯。看來，下次如果是下午經過 關西，可以來這裡買菜包了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[關西] 擺擺桌私廚料理餐廳</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/guanxi/bbj/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 16:36:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/guanxi/bbj/</guid>
      <description>擺擺桌私廚料理餐廳 是 新竹縣關西鎮已經成名一陣子的餐廳， 本來是無菜單料理，最近轉型成單點式的餐廳，每道菜，飲料，甜點 都是100，不收服務費，計算價格非常方便。菜單似乎常常更新。
這家餐廳位於關西外圍靠近 坪林堤防 附近，周圍景色蠻田園的。 訪客幾乎都是開車來的，停車沿著河堤停，很好停。 餐廳後方大概是住家，本身大概只有一兩個車位，當然就是店主人自己停囉。
餐廳主體是一間鐵皮屋，外觀是普通，可是推開門進去，竟然裝潢 蠻現代的，挺好的。我個人剛好就是討厭那種很復古的裝潢，特別是那種爛爛 的房子，擺爛爛的家具，坐在裡面就覺得煩，要是真喜歡，那就去變得很窮啊， 自然就會住到類似房子，天天與舊房子為伍。不過今天趕著吃飯，忘了拍裝潢， 各位可以去參考別人寫的blog。
今日菜單如下: 左邊是爆汁雞肉沙拉，右邊是牛肉燥牛排飯。精緻度是有啦，肉燥飯為了 收到100元，加一塊牛排肉，加一顆滷蛋，滷蛋滷成溫泉蛋，處處可見 用心，加上觀光價值，算是值得啦。 左邊是冰日本日東紅茶，右邊是提拉米蘇。唉，冰日本日東紅茶是本人 今日的大失策，這個紅茶是好喝，感覺得出來用料很好，感覺不出日本， 而且隔壁峨眉鄉就有優秀的東方美人茶了，何必捨近求遠。為了做到100元 的質感，硬扯日本，太扯了。
提拉米蘇很正常，加上觀光價值，算是符合100元。服務生水準不夠， 收到單，就拼命上，飯後甜點 沒問過客人，就先上了。不過在這 荒郊野外，價格也很平實，就不用計較這個問題了。 右邊是 夠味泰泰蝦(辣)，上面是有料飩丸湯，下面是 又蝦又肉蔥醋醬麵。 這些菜名混了一些文青味，俗話說，文青別鬼扯，食物好不好吃，當然跟 菜名無關。這三道菜，反正加肉加蝦加料到符合100元的質感，味道 還行。 擺擺桌私廚料理餐廳 新推出的單點的方式不錯，想吃什麼就點什麼， 食物的精緻度 比 普通小吃店好很多，加上田園風景， 順道經過時，是可以來吃一下。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] HOI x 山語喃喃</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/hoi/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 11:17:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/hoi/</guid>
      <description>餐廳名稱: HOI x 山語喃喃     地 址: 新竹縣竹北市成功十一街17號   營業時間: 週四~週一 09:00~14:00    週二，週三公休   電 話: 03 668 8036    真沒想到，在住家附近，有一間水準不錯的早午餐， 根據山語喃喃官方Facebook 粉絲頁 因為老闆娘小孩剛出生，營業時間暫時改成每天 09:00-14:00，包括星期六、日都是， 公休日為每週二、三。
其實山語喃喃的本業是烘焙工作室，幾年前就開始提供手工麵包自取的服務， 2018年底增加經營早午餐，使用自家的麵包，搭配自製的醬料，肉品， 做成跟大量加盟的西式早餐不一樣的味道，進行市場區隔，算是挺有特色的。
菜單如下，品項還不至於太多 - 今天兩人用餐而已，點兩份餐，兩杯飲料。 鴉片牛五花，今天的麵包是用 Bagles，都是看當天做哪些麵包，也有可能是 巧巴達，吐司等。蛋可選半熟蛋，夾蘋果切片，生菜。還行! Hakka Boy，就是 客家鹹豬肉 夾 蛋，蘋果切片，生菜。還行! 飲料我覺得有點弱，上飲料上得比餐還慢，味道也還好，顯然不是麵包店的強項。 紅色的是莓果氣泡飲，有點說不上來的人工的感覺。奶茶倒是正常不甜。都是尚可。 整體來講，就是比西式早餐連鎖店貴一點，品質好一點，但又不至於是 裝潢優美西餐廳裡動不動就兩、三百元的豪華早午餐。 如果某個假日醒來，只想吃稍微好一點的早餐，不想吃到豪華早午餐， 那 HOI x 山語喃喃 就是個好選擇。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] HiStory 故事小館</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/history/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 00:07:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/history/</guid>
      <description>餐廳名稱: HiStory 故事小館     地 址: 新竹縣竹北市縣政12街27號   營業時間: 週五至週三 11:00 - 16:30 17:30 - 21:30    週四 公休   電話 : 03 657 2290     於 Aug 17, 2019 再編輯。
這間位於竹北的 HiStory 故事小館，品質很優，我們全家去了許多次了， 招待朋友也常約在這間。它在 Facebook, Google 的評價都很不錯， 而且是貨真價實的好評價，評分人數多的情況下，FB 能 4.9 分，很厲害。
但很無奈，也許是地點或是一些其他因素，生意就是平平， 感覺老闆，老闆娘很努力在撐。他們都有在台北高級餐廳歷練過一段時間， 有台北的職業水準，決定返鄉發展，落腳在竹北偏僻的地方， 讓房租不至於太貴，然後利用FB累積粉絲行銷。
今天略餓，吃到一半才想起拍照，真是抱歉啦。 下圖左邊是 松露奶油雞肉鳥巢麵，右邊是快吃完的鮪魚布列斯特。 鳥巢麵 與 雞肉，蘑菇，白醬，松露醬 炒在一起，再加上自己風乾的番茄，整體表現不錯。
鮪魚布列斯特是 某種類似甜甜圈的麵包，圓形的，表面很多杏仁片，中間塗上自製的鮪魚醬， 是不常吃到的食物，適合嚐鮮，不難吃。這是單點，如果當主餐還會加生菜沙拉，比較像是早餐吃的。 下圖是 西班牙海鮮烤飯，應該是不錯，但我沒吃，這幾年吃了三四間餐廳的西班牙烤飯，略膩。 有些店飯後甜點是免費的，當然就是一些簡單便宜的甜點。 這間店女主人做的甜點超棒的，非吃不可，加錢也要吃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 皮塔地中海料理</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/pita/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2019 20:42:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/pita/</guid>
      <description>今天逛到附近，發現這家新開的店 - 皮塔地中海料理 The Pita Bar Taipei Hsinchu Branch，決定來踩雷看看， 菜單如下: 是踩雷，所以先點少少幾樣，
特調薄荷檸檬汁 - 略餓，所以已經吃一些了才想到拍照， 上方是雞肉沙威瑪， 下方是炸鷹嘴豆丸子 - 回家後，上網查一下，原來是台北的店下來開的，難怪感覺是有些基本水準。
幾道菜，都可以選 Pita 或 Plate 形式， Pita 就是廚師包好給你， Plate 就是都分開放，食客自己包。
可是奇怪了，Pita 比 Plate 便宜幾十元， 可是 Pita 的皮塔餅皮反而是一整個切對半， 塞入沙拉，肉類。 Plate感覺沙拉多了一點點，加上飲料可以抵20元，但皮塔餅皮只有3/4個， 沒明顯感覺 Plate 比較好啊。
踩雷結果是 - 不難吃，而且地中海料理算少見，是可以來嚐鮮， 附近有個大型的公有停車場，算好停車。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 19.04 開箱</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/computer/ub19/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2019 10:52:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/computer/ub19/</guid>
      <description>Ubuntu 19.04 正式推出了，這一版不是 Long Term Support 版， 不過還是用 VirtualBox 玩玩看 Ubuntu Server好了， 看看那些東西進步了。
先新增一台虛擬PC，我的Host PC裝了很多ram， 所以這裡就很大方地給這台虛擬PC 4GB ram。
硬碟則是配了 128GB，反正VirtualBox對虛擬硬碟是 實際用多少才配置多少，一開始不會太大。如果想要玩 編譯 Linux Kernel 或 OpenWRT 的話，預設的10GB是不夠的。
再來，反正是在家裡隨便玩玩，我習慣模擬兩張網卡， 都用Bridge方式接到內網，
Ubuntu 安裝後，一張網卡配 191.168.1.x 的IP， 另一張網卡配 10.10.10.x 的IP， 如果要測試 NAT 功能，或是其他 gateway的功能， 兩張網卡才能做。
最後，虛擬光碟機要接到 ubuntu-19.04-live-server-amd64.iso 檔案，就能開機了。 第一次開機，從虛擬光碟boot，進入安裝程式， 安裝步驟雖然有14步，大部分預設值都沒問題， 通常都直接按Enter進到下一步。
第0步，選英文，直接按下去。 第1步，安裝程式 在 GitHub 有新版，問要不要換。 這個安裝光碟在開機時就利用DHCP連上網路了， 所以可以去GitHub看看有無新版， 網路都連好了，安裝程式也不大，當然就換新的安裝程式啊! Enter按下去。 第2步，是否確認是英文鍵盤， Enter按下去。 第3步，Enter按下去。 第4步，兩張網卡預設為用 DHCP 。這個我要改 &amp;hellip;&amp;hellip; 我玩這份 Ubuntu 就是要當 Server ，必須是固定IP。 選 Manual 進入 static IP 設定頁。 如下圖，把每個欄位都填一填。 第二張網卡也如法炮製，但是就不要跟第一張網卡同網段了， 未來利用這兩張網卡，兩個網段，可以來玩一些閘道器的功能。 第5步，Enter直接按下去，除非你的網路需要 proxy 才能連到 Internet。 第6步，Enter直接按下去，除非你知道有更快的 Ubuntu Mirror 站台。 我目前的設定，讓安裝程式跳過第7步了，我也不知道那是啥。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 伊尹小築主廚私房料理</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/iing/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 21:06:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/iing/</guid>
      <description>餐廳名稱: 伊尹小築主廚私房料理 地 址: 新竹市東區綠水里園後街4號 營業時間: 9:00-17:00 17:30-21:00 週二公休
伊尹小築主廚私房料理 很多年前開在金山街，那時叫 阿拉牧原住民餐廳， 除了常見的熱炒弄得很好吃以外，還有原住民料理如炸蟋蟀，炸蜂蛹等， 生意還不錯，但不知怎麼了，改作素菜，然後又變回原來的熱炒， 生意也還是不錯，然後很奇怪，有天就收攤了，原地點變成美術教室的樣子。
知道伊尹小築在東園路這邊復出江湖 已經一陣子了， 今天就再來探一下，看手藝有無退步。
到了之後，才知道，原來可以把車停在東園國小，他們有特約。 不過我老婆已經找到一個絕佳的合法停車點，非常近，超厲害的， 幫伊尹小築省下停車費了。
裡面有很多原住民的擺設，挺有特色的， 用竹筒做成的茶壺，很能代表山上的生活， 伊尹小築 的菜單，其實蠻多常見的台式熱炒， 特色菜只有4道，但我今天沒勇氣吃蟋蟀跟蜂蛹， 阿拉牧拌菜，靈感應該是來自松柏長青，調味不錯， 照理說松柏長青是用大白菜，不過他改用高麗菜， 加入豬耳朵等，拌在一起，蠻好吃的。 西檸雞球，靈感應該是來自橙汁排骨，橙汁雞球等，這種新的調味風格也不錯。 金沙排骨，這是道蠻流行的菜，許多餐館都有，不過我覺得鹹蛋裹太少了，稍微遜色一點。 蟹黃三鮮，其實真正的蟹黃很貴，全台灣的餐廳幾乎都是用紅蘿蔔泥跟鹹蛋黃去模擬了， 我只有七、八年前在台北南京東路吃到是真正蟹黃做的，價格偏貴但值得，不過幾年後 經過，那餐廳也不見了，所以想吃真正的蟹黃豆腐煲是非常難的。 伊尹小築的蟹黃三鮮，當然也是沒蟹黃的那種，只是老闆啊，不要叫它蟹黃三鮮吧， 一些餐廳都改口海鮮豆腐煲了，您也盡快改名吧。 Anyway, 伊尹小築的蟹黃三鮮 算是好吃。 選了不常見的酒釀蝦球，蝦仁很大顆，跟蟹黃三鮮的蝦仁不同大小，主廚有講究，讚! 味道不錯。 最後，店家送個甜點。 離開伊尹小築的時候，發現一隻貓，我女兒堅持要拍照，說它很可愛， 各位看這一團黑可不可愛吧! </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] The BBQ House 竹北店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/bbq/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 20:37:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/bbq/</guid>
      <description>這間BBQ House，是在新竹市站穩後，開了竹北店， 食物偏貴，但食材用的不錯，算是好吃，偶而吃一次也還不錯。
裝潢還算新!
牆壁中間有個大大的高亮度招牌，
第一次來，簡單試一下，小菜選炸牛肚，湯選了蘑菇卡布奇諾湯，
湯好喝，炸牛肚普通。
松露大寬麵
這個麵好吃。
牛排是這間店的特色，有個專門放肉的玻璃冷凍櫃， 先挑肉的種類，然後選擇重量，想吃幾克就幾克，
今天挑 紐約客牛排，其實我覺得菲力牛排太瘦， 紐約客或是莎朗這種帶點油花，帶點筋的比較好吃。
主廚蠻會煎的，直接吃就不錯了，沾他附的牛排醬汁也不錯， 我試著用桌上的玫瑰鹽，感覺並沒有比較好吃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VirtualBox 6.x Shared Folder</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/computer/vbox/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 21:51:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/computer/vbox/</guid>
      <description>前一版的 Ubuntu 16.04 LTS，它當 VirtualBox Guest OS 的時候， 可以安裝一個現成 virtualbox-dkms 套件，裝好之後， shared folder 就自動生效了，非常方便。
Ubuntu 18.04 LTS 問世之後，它的 virtualbox-dkms 套件 是針對 VirtualBox 5.2.18 及之後版本，當時 VirtualBox 也 是 5.2x 左右，一切也沒問題。
突然間，2018年12月 VirtualBox 6.0 降臨了，我直接將 VirtualBox 5.x 升級到 VirtualBox 6.0 ，跑一樣的 guest image， Shared Folder 就失效了。
查了很久，才發現是 virtualbox-dkms 套件只支援 VirtualBox 5.x 的關係，等了一陣子，看起來 Ubuntu 18.04 是沒打算升級 dkms 套件了， 那只好回到老方法，讓 VirtualBox Host 這邊插入虛擬的 Guest Additions 光碟片。
在 VirtualBox Host 這邊的 Menu Bar ，有一個 &amp;ldquo;裝置&amp;rdquo; 選項，裡面 有一個 &amp;ldquo;插入 Guest Additions CD 映像&amp;rdquo;。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/personal/hello/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 15:59:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/personal/hello/</guid>
      <description>懶惰好久了，要開始寫Blog囉!
以下為測試 Markdown 語法 -
  Name Age     John 27   Mary 23       Name Age     Bob 27   Alice 23    Heading Level 1 Some test
Heading Level 2 Some more test
Regular Paragraph!
Definition List
 Cat Fluffy animal everyone likes Internet Vector of transmission for pictures of cats  This is a footnote.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>