<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cafe on 金牙貓的嘴砲</title>
    <link>https://ericsuperman.github.io/tags/cafe/</link>
    <description>Recent content in Cafe on 金牙貓的嘴砲</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Except where otherwise noted, content on this site is licensed under a [Creative Commons Attribution 4.0 International license](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/).</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2019 20:27:24 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ericsuperman.github.io/tags/cafe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[竹北] Yama Sweets</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/yamasweets/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 20:27:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/yamasweets/</guid>
      <description>餐廳名稱: Yama Sweets     地 址: 新竹縣竹北市十興路一段231號   營業時間: 週四~週二 07:00~19:00    週三公休   電 話: 03 668 5090    
因為團購券，知道了這家店 - Yama Sweets， 算是Coffee Shop 跟烘焙房的合體。因為 7:00 就開始營業，所以可以當早餐吃。 地點算是竹北莊敬北路靠近新埔的那一頭，稍微偏僻，可是也就好停車。 窗外目前還是綠地，景色不錯。 櫃台，有陳列一些精緻的蛋糕。 房子後方就是烘焙房了，前方則是咖啡店的部分。 不曉得是不是太早了，只有老闆娘一位忙來忙去，食物部分鹹食非常少，只有菜單裡面的輕食是鹹的， 其他都是甜甜的蛋糕、麵包。 今天飲料選了 熱紅茶，榛果拿鐵，抹茶歐雷。味道很正常。除了紅茶不甜的情況下不好喝，跟老闆娘要了糖包才改善。 燻雞手卷，味道還不錯。 叉燒可頌，這裡的叉燒不是廣式叉燒，比較像火腿，味道也蠻正常的。 牛肉起士捲餅，味道還不錯。 想說它是烘焙房，在玻璃櫃那邊選了一個 Yama千層，但吃起來略不習慣它的奶油，也許選別的會更好。 帳單如下，假日早餐想要悠閒悠閒地吃些好一點的，好像就是這樣的代價。 這家店 鹹食還算優秀，飲料普通，烘焙房的部分應該有一些好吃的甜食， 各位讀者就參考看看吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] Mr.Moon 月亮先生咖啡館</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/mrmoon/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 18:55:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/mrmoon/</guid>
      <description>餐廳名稱: Mr.Moon 月亮先生咖啡館     地 址: 新竹縣竹北市嘉豐五路二段29號   營業時間: 週二~週日 08:00~17:00    週一公休   電 話: 03 658 6191    
月亮先生 之前就聽說了，主打整天都能吃到早午餐，在文信路的時候就想去拜訪了，現在搬到嘉豐五路二段，今天早上醒來，一人在家，亂想亂想，想到這間，就來試試看吧。
這個新住址是一個大廈的一樓店面，這邊規劃每個店面有統一形狀的招牌。 隔壁幾間是 BACK-HAUS德國麵包，也小有名氣，改天再介紹。 正門口。今天是假日，很多人吃 Brunch ，月亮先生咖啡館 在我用餐的時段，幾乎都是客滿的。 進門的裡面就是櫃台，新住址有兩層樓，樓梯在最右邊。廚房在櫃檯的後方，餐點是用樓梯與櫃台中間那個小窗戶送出來。 桌椅區的一個角落，擺著餐具、開水、番茄醬等。這邊餐具、開水要自取。 這次，我有拍菜單，但是超誇張的，拍了 20 頁，仔細看一下，大概是幾種素材的排列組合。請各位直接看官方版的 月亮先生咖啡館 FB粉絲頁 菜單 好了，比我的版本清楚，而且它兩頁湊成一張，所以只有10張圖。
我點了 全日早午餐裡面的 月亮三兄弟。有三個小漢堡，從左到右，分別是鮭魚、焦糖洋蔥牛肉、火腿 口味，味道都不錯。三個漢堡麵包有稍微烤過，熱鬆軟。 漢堡可能太小了，都沒夾蛋，取而代之的是 炒蛋，炒蛋嫩鹹。 炸物則是替換成薯泥，薯泥有調味並加一點玉米、黃瓜小碎塊等。飲料加20 元升級為冰咖啡。 最後的帳單，沒再收服務費，就是這個價格。 月亮先生咖啡館 提供全日早午餐，但也有義大利麵、燉飯等適合午餐的餐點，整個營業時間都可以來。今天用餐的感覺不錯，客滿就已經說明被市場接受了。 從它的FB粉絲頁得知月亮先生去年結婚、小孩剛誕生，難怪沒瞄到男性工作人員。祝福月亮先生 生活幸福，生意興隆囉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 二街咖啡 2nd St. Cafe</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/2ndst/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 15:22:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/2ndst/</guid>
      <description>餐廳名稱: 二街咖啡 2nd St. Cafe     地 址: 新竹縣竹北市嘉政二街118號   營業時間: 週日~週四 10:30~19:00    週五~週六 10:30~22:00   電 話: 03 550 1713    
假日的早上，理論上要找個 Brunch 來悠閒一下，瀏覽一下網路後，決定到 二街咖啡 踩雷看看。
這裡是個住宅區小巷子，似乎附近只有二街咖啡一間店，停車位要找一下，雖然旁邊是小公園，小公園周邊可停車，今天中午也是停的滿滿滿， 還好停車位一多，總是有點流動率。 走進屋內，裝潢是挺有設計感的，最前面是櫃台加廚房，旁邊有樓梯可到二樓。 房子的一個角落 弄成戶外區。 往裡面走，整面牆被當成畫布，一幅有現代感的畫。回家查了官網，才知道畫的是 Marjory Smarth 。 Marjory Smarth 於 1969年11月 出生於海地，於 1974 年搬到紐約。雖然她從小就熟知一些舞蹈風格，但在美國接觸了更多種舞蹈， 參加各式舞蹈比賽，最喜歡 Hip-Pop。之後巡迴國際教學、編舞，學生遍布 日本、倫敦、非洲、俄羅斯、義大利、澳洲、巴西、加拿大、台灣 和世界的其他角落。 2015年 因癌症過世。是 世界街舞文化的開創者之一。 菜單如下，但鹹食只有六種，甜點要看小黑板。 二街咖啡官網菜單 更大更清楚。 今日甜點小黑板。 焙茶拿鐵咖啡，茶加咖啡，我喝得不習慣，也許有別人喜歡吧。 黑糖拿鐵咖啡，正常好喝。 檸檬汁，正常好喝。 左邊是豬里肌排蛋三明治，很經典的食譜，用料講究的話，通常不會差。 這裡弄得不錯，豬排有先醃過，厚度不錯，菜單宣稱蛋預設是煎到8分熟，調味適中，蠻好吃的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 二十四分之一 早午餐 手作麵包 二訪</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/24-1b/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 14:45:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/24-1b/</guid>
      <description>餐廳名稱: 二十四分之一 早午餐 手作麵包     地 址: 新竹縣竹北市文興路51號 (興隆國小對面)   營業時間: 週四~週二 09:00~19:00    週三公休   電 話: 03 667 3168    
上次 二十四分之一 早午餐 手作麵包 的 一訪 是吃早餐，義大利麵要 12:30 才開始供應， 今天中午，決定來二訪 二十四分之一，試一下他的午餐義大利麵。今天不能訂位，一到場，正在清理空桌，等了5分鐘才入座。 坐下後環顧四週，幾乎全滿了。
桌上的新菜菜單，正式的菜單請到 一訪 的文章查閱。 總共就這個 煙花女手工義大利麵 與正式菜單中的 蘑菇培根蛋奶手工義大利麵 兩種義大利麵。 達利的麵包籃，就是店家配三種麵包，客人挑一種麵包，共四個麵包。
今天點了 蘑菇培根蛋奶手工義大利麵、再點一次 經典鮭魚班尼迪克蛋，然後挑了一個鹽可頌麵包 加90元的 蜂蜜和核桃水果優格，共三道菜。 店家有免費的開水，不過還是點了小王子的玫瑰花 與 冰焦糖瑪奇朵 兩杯飲料。 下圖就是 鹽可頌、優格與飲料。鹽可頌在這間店的正式名稱似乎是 奶油鹽味捲，這附近的麵包籽麵包店的鹽可頌，是我新竹縣吃了好幾家麵包店的 鹽可頌最好吃的。當然台北有幾間麵包店 或是 桃園野上麵包，可能也有不錯的鹽可頌。麵包籽麵包店的品質好，定價就高一點。 今天出乎意料覺得二十四分之一的奶油鹽味捲，跟麵包籽的鹽可頌 差不多好吃，可是這邊便宜10元。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 喜歡咖啡館</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/likecafes/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 01:05:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/likecafes/</guid>
      <description>餐廳名稱: 喜歡咖啡館     地 址: 新竹市和福街115號   營業時間: 週五~週三 10:00 - 19:00    每週四 公休   電 話: 03 525 2156    
今天是第二次來到喜歡咖啡館，因為上一次的印象不錯。10點出頭到，正是尖峰時刻，整間店都坐滿，只剩吧檯。 除了前面這個工作區，以飲料為主。後面似乎有個小房間，餐點大部分在那個房間處理。 吧檯的某個小角落。 窗邊的座位最先空出來，這個座位不大好，通常只能坐在小餐桌旁邊，可是用餐的話，上半身要轉90度。 可是座位很少，也沒辦法。 高高的牆上，印有店名 &amp;ldquo;喜歡&amp;rdquo; 菜單。 葡萄接骨木花氣泡飲，還不錯喝。現在氣泡機很常見了，自己弄一些超甜的類似果醬的東西，加水加氣泡，就是氣泡飲了。 大概是焦糖拿鐵吧，有點忘了。 白醬鱈魚吐司，還不錯，鱈魚原來是指炸的鱈魚條，附沙拉、吐司、半顆水煮蛋、優格。 檸檬唐揚雞可頌，把日式炸雞裝在可頌中，其他一樣。 食物都算是中規中矩，都不錯吃。似乎是兩位老闆娘合夥開這間店的，忙進忙出，但還是維持親切的態度，是一間溫馨的 小咖啡館。結束後，還跑去逛大遠百，竟然還順便吃了午餐，快撐死了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 二十四分之一 早午餐 手作麵包</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/24-1/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 12:06:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/24-1/</guid>
      <description>餐廳名稱: 二十四分之一 早午餐 手作麵包     地 址: 新竹縣竹北市文興路51號 (興隆國小對面)   營業時間: 週四~週二 09:00~19:00    週三公休   電 話: 03 667 3168    
從FB美食社團發現這間新開的早午餐，看那個描述似乎不錯，今天假日，就來踩雷看看，早餐午餐一起吃。 沒仔細看住址的話，還以為是交大客語學院那邊的文興路，還好及時警覺，是興隆國小這邊的文興路。 到了以後，發現原來是 KES 自在食 Keep Eat Simple 收掉後，新團隊接手原來店面，小改一下裝潢，新成立的早午餐。 開一陣子了，FB 官方網頁已經800人說讚了，不過 Google 了一下，好像我又是第一個報導的。
本來以為開一陣子了，應該有座位，沒想到客滿，先坐吧檯，過了20分鐘，二樓有座位， 才換上來。這家店的官網宣稱 麵包跟咖啡是強項，門口處是有一個大型的烤箱，從烤箱的耐高熱 玻璃看進去，是在烤麵包。吧檯 緊鄰廚房，也有一台大型的專業級的咖啡機。 從吧檯 直接看到廚房，廚師在其中跑來跑去，烹調料理。 一樓沒幾個座位，通常都會安排到二樓，假日吃早午餐的人很多。 二樓往窗外看的景緻。 這是菜單，Google 搜尋結果宣稱是澳式輕食 ，感覺跟美式早餐也差不多， 沒看到牛肉類，豬肉一律是用培根，無炸物。從官網得知 食材選用的很好， 麵包、果醬 都是自製的，很棒。 不在菜單的新菜色，就寫在每桌的小卡片上。還有鹽罐，胡椒罐，可以自行加重口味。 冰摩卡 與 熱拿鐵，覺得咖啡豆用的不錯，冰摩卡甜度蠻夠的，很好喝。 熱拿鐵 不太甜，但整個也是咖啡香，不太苦。 這是兒童餐，但其實是大人點的，因為點菜時，看到隔壁桌的兒童餐，覺得分量那樣就夠了。 炒蛋嫩，一片培根，Bagel 是軟的，莓果果醬是自製的，一點生菜沙拉， 全部都很好吃。頂多炒蛋不夠味的話，自行灑鹽灑胡椒。 蜜桃氣泡飲，很漂亮，底部的果醬也是自製的，加一些水果肉。甜甜的，好喝。 煙燻番茄燉菜佐水波蛋和很厚培根，年輕時候應該是能輕鬆吃完，但是年紀大了，覺得分量有點多。 煙燻番茄燉菜 味道很濃郁，水波蛋中間蛋黃還是液體狀，切開就會流入燉菜， 培根與麵包都有放到鐵條式烤爐用大火烤過，出現鐵條痕。 蠻正常好吃的西式早餐。 經典鮭魚班尼迪克蛋，上面那個脆脆的細絲 有點特色，增加口感，不錯。 麵包，鋪上鮭魚，鋪上班尼迪克蛋。所謂的班尼迪克蛋，理論上是 英式瑪芬（ English Muffin ），加一些配料，放上一顆水波蛋， 最後淋上荷蘭醬。而荷蘭醬是蛋黃、奶油、檸檬汁或醋、胡椒、鹽所攪拌、混煮而成的一種調味醬汁， 醬汁濃稠滑順。 這邊當然把英式瑪芬，換成自製麵包，用鮭魚 來當配料。也是正常好吃的西式早餐。 看到隔壁桌點的優格，蠻漂亮的，加了很多料，還有煎雞排今天也沒選到，下次來試試。其實既然連 午餐也要經營的話，弄個牛排，由傳統市場買優秀豬排，自己醃，應該也是不錯，大概就是製作餐點 的動線，流程要調整一下。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 貳參咖啡</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/23cafe/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 19:51:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/23cafe/</guid>
      <description>餐廳名稱: 貳參咖啡     地 址: 新竹市西門街152號   營業時間: 週二~週五 12:00 - 21:00    週六 週日 10:00 - 19:00    每週一公休   電 話: 035232223    
假日的早餐，想找間新的 Brunch 來踩踩雷，找到這間 貳參咖啡 ， 看了幾篇 blog 文章 感覺氣氛不錯，就出發了。停車停到 明志書院停車場，讓車子不用曬太陽，走來這裡很近。
這家店看起來是老房子改的，不過重新油漆，家具都蠻新的，整個空間感覺蠻舒適的。 菜單，有點無奈的是 那些 blog文章提到的三明治 已經不賣了。 起士鹹乳酪貝果，這是唯一的鹹食了，剩下都是甜的了。 點了一杯冰的莊園豆咖啡，哥斯大黎加 莫札特，葡萄乾蜜處理。 不苦澀，咖啡香氣濃郁，店家宣稱的葡萄、柑橘、蜜蘋果香氣， 感覺沒那麼靈敏，大概有一點吧。 經典的拿鐵咖啡。 香蕉可可麻糬鬆餅，這道菜有點特色，鬆餅現做，裡面包麻糬，外面再布置香蕉，淋上巧克力醬，加上鮮奶油。整個好看又好吃。 濃抹茶鮮乳。 貳參咖啡 把氣氛弄得很恬靜，待在裡面心情很舒服，看到兩三位熟客進來，老闆娘只問了一句 &amp;ldquo;一樣嗎?&amp;rdquo; ，客人點頭，就點完餐了。 飲料類都有不錯的水準， 但是跟很多優秀咖啡店一樣，飲料優秀，就懶的準備太多餐點了，剩下幾種甜點 加上 唯一的鹹食。 這間適合喝飲料休息，輕聲聊天的人，聽說老闆跟老闆娘是新婚，祝福他們幸福過日子。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] Dig in comfort food&amp;coffee 癮 . 舒 .食</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/digin/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 22:04:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/digin/</guid>
      <description>餐廳名稱: Dig in comfort food&amp;amp;coffee 癮 . 舒 .食     地 址: 新竹縣竹北市六家一路一段7號1樓   營業時間: 週一 ~ 週五 11:00~17:30    週六 ~ 週日 09:00~18:00   電話 : 036673866    
某個星期天的早上，想說找一家沒吃過的早午餐來踩雷好了，就相中了 這家新開的咖啡店，除了咖啡，還供應蠻多種食物的。 其實很多很跩的 咖啡店，自己憑藉著咖啡水準不錯，其他搭配的食物就懶得供應了， 因為備料啦，製作啦，都會花掉很多人力，我可以理解，但是不願接受。 因為我吃東西，除了要求好吃，如果能種類豐富一點，例如一個餐桌有許多道菜， 但是每道菜份量不要太多，這樣可以嘗到很多種味道，豈不是很好。
這家 癮舒食 ，開幕沒幾個月，菜單目前還算豐富。約9點半開到，已經有兩輛車 停門口了。那個店門口的寬度，大約就是能停兩輛車而已，可能是兩家人去那邊吃邊聊吧， 短期內也不會開走。看隔壁是文興路店家的後門，就停那裏，不過10點多店家 準備營業時，就被趕了。所幸附近 文興路與自強南路的路口，有一個公有停車場， 10點多的時候還很好停，就移過去了。 店內裝潢還可以，大概網美會喜歡這些店內的角落拍照吧。目前座位間隔還算大，不會坐的很擠。 店內的菜單，不過到了現場才知道像 麻婆豆腐飯 等一些比較複雜一點的義大利麵和燴飯，要11點以後才能供應。 拿鐵咖啡，白桃烏龍冰茶。 白桃烏龍冰茶 據說是店家特色，點來試試，還行。
倒是窗外正好是兩線道柏油馬路，小河流，交大客語學院的樹林，看出去就是綠意盎然，而不是鋼筋水泥大廈， 看著就覺得舒服。老闆店的選址挑的真好，有景有停車場。 左邊那杯是 香柚檸檬氣泡飲。飲料都中規中矩，還行。 起司醬筆管麵帕里尼早餐盤。很豐盛的早餐盤。 經典法式可頌早餐盤，也很豐盛，那個立方體的麵包是可頌，並不是平常常見的牛角可頌，而且烤得酥酥軟軟，比想像中的好吃。 瘋狂肉桂捲，肉桂捲本身不是那麼甜，每一口都須搭配最上面那個甜奶油。其實還不錯吃啦，只是跟 Costco 那種甜死人的肉桂捲比起來，口味算輕的。 厚煎雲朵起司鬆餅佐季節水果，這也號稱是店家特色，很適合網美拍照的一道菜。鬆餅現煎，熱熱的，搭配甜甜的起司醬，季節水果，好吃又好看。 整體早餐的感覺還不錯，有興趣試一下那今天無緣的午餐了，會再找機會利用中午的時間回訪。祝福老闆娘創業順利。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>