<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gourmet on 金牙貓的嘴砲</title>
    <link>https://ericsuperman.github.io/categories/gourmet/</link>
    <description>Recent content in Gourmet on 金牙貓的嘴砲</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Except where otherwise noted, content on this site is licensed under a [Creative Commons Attribution 4.0 International license](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/).</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 21 May 2021 22:39:20 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ericsuperman.github.io/categories/gourmet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[竹北] Eric Tsai 私廚</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/eric_tsai/</link>
      <pubDate>Fri, 21 May 2021 22:39:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/eric_tsai/</guid>
      <description>餐廳名稱: Eric Tsai 私廚     地 址: 新竹縣竹北市環北路一段286巷19弄68號   營業時間: 預約制   電 話: 0932 374 384     頗有名氣的 Eric Tsai 私廚，多年前在新竹市舊址吃過一次，當時是吃1500元無菜單料理， 印象還不錯。得知他搬來竹北一陣子了，今年的生日，就挑這間餐廳來慶生。
新地方在竹北台元科技園區附近，一小段距離的田野之中。在台元園區大門口附近， 穿過一條只有一線道、無法錯車的小徑，再穿過高速公路涵洞，沿著高速公路開 約100公尺，就到了Eric Tsai私廚的新家庭園入口，新家豪華氣派，門口可停車。 標誌是草寫 E1999，不過下圖照片沒照好，1999部分亮到看不見了。
室內豪華程度，比新竹市時強太多了，座位也多很多。加上這些年的通膨，價位也變成一位最低2000元了。 廚房當然也變大了，裝備齊全，廚師應該很高興。 第一道是前菜，國王鮭魚。配料有酸豆、碎洋蔥、起司粉、幾片蔬菜。 那個泥忘記了，不是薯泥，服務生宣稱有蘋果與堅果味。 第二道是一個 圓形的法國麵包，但是忘了拍了，用這張代替。左邊 是高級奶油，服務生講了一個品牌，但一聽就忘。右邊是牛角做成的抹刀。 至於麵包，不會燙，但脆的不得了，抹奶油或吃的時候，一直掉屑屑。 蘑菇濃湯，紅色小圓球一問是紅胡椒粒，右邊是一小塊酥皮吧? 脆脆的。 北海道生食級干貝，外表煎過，中間仍是生的。搭配一些少見的青菜。 法國蘆筍 佐 檸檬奶油醬。小花也可以吃。 最後當然是主菜，牛排佐牛肉原汁。最左邊看起來很像干貝，正覺得竟然有重複的食材， 沒想到一吃，是杏鮑菇，這是在耍分子料理嗎?右邊就真的是薯泥了。 其他就是一些蔬菜。 然後，服務生拿一個木盒，裡面許多格，每格都是一種茶包，讓客人選。咖啡則有三種 - 美式、Espresso 、Caffè latte 。我就挑了 Caffè latte 。 挑完，服務生就去製作飲料，然後連甜點一起端上來。每杯飲料都附一片焦糖餅乾。 宣稱是招待的馬卡龍。 Eric Tsai私廚，每一道菜都好吃又美觀。環境也不錯，門口還能停好幾台車。 就是價位高了些，要慶祝時才能來享用大餐。 不過對餐廳而言，應該會有 不少機會可以接台元園區裡面賺錢大公司的部門聚餐、招待貴賓吧， Eric Tsai 挺有眼光的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 十五郎・日式洋食堂</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/iski/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 16:02:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/iski/</guid>
      <description>餐廳名稱: 十五郎・日式洋食堂     地 址: 新竹縣竹北市文興路一段396號1樓   營業時間: 全週 12:00 ~ 20:00 (試營運期間，常有調整)     但下午茶時段不供餐，只有飲料、甜點。   電 話: 03 665 7156     竹北新開了一間結合滑雪與日式洋食的店，應該是日本來的吧，已經有內湖店了。聽說餐飲部分品質不錯。 大部分這樣的店，餐飲部分通常很失敗，例如很多親子餐廳，父母在旁邊，邊吃難吃食物，邊看小孩玩得很高興，內心真是不爽死。 既然聽說餐飲不錯，當然來踩雷看看。現在是試營運期間，第一次去竟然客滿，第二次去是下午茶時段，只好到附近逛到下午5點半，當晚餐時段第一組客人。
用餐完畢拍的大門口照，該晚餐時段一樣客滿。 門口左側，有可愛的雪人、滑雪車雕像。 共有兩層樓，在半樓處拍一樓用餐區，座位不算多，吧檯也坐滿，吧檯負責製作所有飲料。 吧檯左邊直走，就是滑雪區。許多小朋友排隊學滑雪。 二樓用餐區，兩頭都有吧檯座位，照片裡的吧檯座位可以看到滑雪場，當然是父母的首選。我們晚餐時段第一組客人竟然還被安排到另一頭的吧檯座位。 二樓有個小小遊戲室，如果小孩太小，還不能滑雪，那只好到這裡玩囉。 滑雪場 是 左右兩個斜坡，沒有人造雪。我在旁邊觀察一下，原來斜坡可以往上捲，滑雪教練帶著無線按鈕，要滑的人滑雪板調成站定狀態，再讓斜坡往上捲，帶他們去頂端。 然後滑雪板調成下滑狀態，自然就滑下來了。 菜單隨便拍幾頁而已，太多了，而且官方fb 有線上菜單，這邊是參考而已。 松露野菇燉飯，左上角應該是兩片麵包，一片拿起來吃了，另一片角度關係被遮住。左下角是附的洋蔥湯，洋蔥湯一點都不燙，可能是太多小朋友客人，一律都弄成不熱，免得小朋友搶著喝燙到。 松露野菇燉飯調味意外的覺得不錯，香菇有放一種曬到一半的，有點脆脆的口感，新鮮香菇也有一些，軟軟的口感，西洋芹一些，又是脆脆的。 松露的香味也有，再加上外表煎過，裡面仍是生的干貝，真是挺好吃的。 還有點一份 厚切腰內熟成咖哩，但忘了拍照，借用官方的 香料雞肉熟成咖哩 照片，想必官方不會介意。厚切腰內熟成咖哩 就是把圖片中的炸雞換成 日式炸豬排，小菜有變化，其他都一樣。 唯一熱呼呼的只有炸豬排，其他都不會太燙。炸豬排當然是卡茲卡茲的，很好吃。茶碗蒸、小菜、溏心蛋也都挺有水準的。 十五郎・日式洋食堂 確實手藝不錯，每一樣東西都好吃。 不滑雪的客人 也會接待。 父母把小孩丟給滑雪教練後，大部分也是選擇在這邊喝飲料、吃甜點。 小孩滑雪結束，如果餓了，更是選擇在這裡填飽肚子，全家一起用餐。 難怪試營運期間，就一直爆滿。 停車方面，附近有幾個停車格，再遠一點，有私人停車場、公有停車場，停車還算方便。 各位讀者如果想來用餐，一定要記得預約喔。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 林家 東港鮪魚飯湯</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/lin_tuna/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2020 18:44:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/lin_tuna/</guid>
      <description>餐廳名稱: 林家 東港鮪魚飯湯     地 址: 新竹縣竹北市縣政十街75號   營業時間: 週四~週二 11:00~15:00 17:00~21:00     週三公休   電 話: 0908 680 201     今天假日，本貓照往例 頹廢到了下午兩點，眼看著大多數餐廳就要結束中午營業時段了，女王大人逛網路發現一間開到下午三點的店 - 林家 東港鮪魚飯湯 ， 這家店我之前有被他的網路廣告吸引，據說有東港的鮪魚生魚片、鮪魚飯湯，但一直懶惰而沒有去，既然這樣，就今天去吧。
這家店有許多東港來的好東西，健談的老闆說，之前已經在高雄開店了，但是為愛走天涯，女朋友住竹北，就偷偷結束高雄的店，同時在竹北另外開一間，給女友驚喜。 然後，家裡有在市場殺鮪魚，好朋友有漁船，又有人脈在跑南北貨車，花一點錢，就能從家鄉得到源源不絕的新鮮海鮮，只是必須半夜到高速公路交流道取貨， 就這樣，開了新竹縣第一家的東港鮪魚飯湯。
已經開店一年多了，一開始不重裝潢，先求站穩腳步，現在已經穩定生意，亦有熟客在等 鮪魚腹肉、紅蟳、烏魚膘 &amp;hellip; 這些珍貴食物的季節，好大快朵頤。 這個路線蠻好的。
店門口的左邊是私人停車場，停車方便。這個季節有烏魚子，所以門口掛著 烏魚子炒飯，還有櫻花蝦炒飯、現剝鮮白蝦炒飯。注意是野生的烏魚子，不是養殖的喔，真不愧是東港來的。 小黑板還列一些菜。 店內沒啥裝潢，但也乾乾淨淨。 菜單，可以看到大量使用東港海鮮。 店名是鮪魚飯湯，當然就點了 鮪魚飯湯進階版，湯頭很鮮美，老闆說是恆溫熬煮的湯頭，減少普林的量，不加味精。料也很豐富，有鮪魚片，蝦子，蛤蜊，花枝，魚丸等，分量也大， 一開始覺得吃不完，沒想到最後竟然拚完了。 蝦子跟蛤蜊特別放大給讀者看，蝦子有點黑色，可是這正是沒使用化學藥劑的象徵，店家解釋文在下一張圖片。 我剝蝦殼，蝦殼跟肉沒有黏在一起，不會難剝，吃起來也感覺新鮮。 蝦子不大，可是蝦味還不錯。還有更小的蝦，是幾隻櫻花蝦，則是整尾咬一咬吃下去。 蛤蠣一樣是東港來的赤嘴，平常也不常見，蚌殼的花紋自然也是少見的。 櫻花蝦炒飯與蒸鮪魚蛋。櫻花蝦炒飯 香香的，問老闆是否用豬油，老闆笑笑地說沒用豬油，是他的鑊氣。櫻花蝦自然也是東港來的真貨，整個炒飯蠻好吃的。蒸鮪魚蛋平常也不容易吃到。重點是還很新鮮。 鍋燒意麵進階版，蝦子有點黑色前面解釋過了。湯頭有變化，不是鮪魚飯湯的湯頭，似乎有柴魚的味道，料也因為柴魚湯頭有些變化。 今天最棒的東港直送限量生魚片，我已經吃一片才記得拍照，新鮮的不得了，一份250元，溫度適中，沒有筋，配合那個綠芥末醬油，軟嫩無比，超好吃的，有點冰淇淋的感覺。 也是這時候，問老闆有沒有鮪魚上腹肉，老闆笑笑說要等三、四月，季節不對。他一份上腹肉還只賣1千多，大飯店絕對沒這個價錢。 雖然大飯店搶走蠻多鮪魚好貨，賣得也貴，可是他家裡就是會留一些給他賣。 老闆是想要門檻低一點，讓大家能以東港的價格享受鮪魚上腹肉生魚片。
老闆說如果他有什麼特別的料理，例如鮪魚、紅蟳、烏魚膘、野生烏魚子，會公布在粉絲專頁，讓大家預定。所以我一回家，馬上就去他粉絲頁按讚，將來有好的海鮮，才有機會享用。 真是感謝老闆女友住在竹北，把這麼厲害的海鮮店拉來竹北，以後不必一定要往海邊跑了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 坊間家傳麵食(坊間小館)</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/tonysbrasserie/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 18:53:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/tonysbrasserie/</guid>
      <description>餐廳名稱: 坊間家傳麵食(坊間小館)     地 址: 新竹縣竹北市勝利九街66號   營業時間: 週一 ~ 週日 11:30~14:00 17:00~21:00   電話 : 03 558 4858     坊間小館 曾經是竹北的美食重鎮，店老闆李紹唐李爺曾經獲得兩岸廚藝比賽冠軍，許多人都尊稱食神。 最開始在大台北中永和一帶，就已經是人潮絡繹不絕的餐廳，據說是為了退休搬來竹北，就是坊間小館。
坊間小館店裡除了最出名的酸菜白肉鍋，還有許多涼菜、熱炒，像是 松柏長青、左宗棠雞、豆腐燒黃魚、山東燒雞、百花油條等，道道都是名菜。 李爺 也有一小段時間跟龍涎居竹北店合作弄個店中店叫 &amp;ldquo;李爺食堂&amp;rdquo; ，招牌菜滷排骨，先炸再滷，據說要20道工序， 非常好吃。只是後來也停了。
最新的就是這間勝利九街的坊間家傳麵食，很無奈，沒有大菜了，只有飯、麵。出名的酸菜白肉鍋則是需要預定。 畢竟還是有一點點崇拜李爺，所以變成麵食館，還是衝一下，一探究竟。
店門口，就在 Cook Table 旁邊。這附近需要找路邊停車位，還算荒涼，努力找應該會有停車位。 店內就 3 乘 3 ，共9張4人桌。這樣稍微不務實，吃麵常常是一兩個人迅速吃一下，應該要規劃一些雙人桌，比較好。 印象中，文平路舊店裡面看過這個櫃子。 又是一個無奈，請女王照一下廚房，連本貓也入鏡了，請各位多忍耐。 沒看到李爺，由李奶奶下廚，女兒當幫手。廚房前面小桌子 放著小菜，碗筷、醬料等。 菜單如下，是有點特色，滷肉飯算台灣小吃，川味擔擔麵來自四川，山西乾拌麵自然是來自山西，蔥油拌麵 是 江蘇小吃，家傳炸醬麵 是北京版的炸醬麵。 這麼多地方的道地小吃是不錯，可是都是絞肉煮出來的，萬一有人要大塊肉怎辦呢?
最左邊是李爺著名的小菜，炒酸豆，重口味，好吃。 中間是酸辣湯，中規中矩。 右邊是滷肉飯，也是中規中矩。 炸醬麵，說是北京版本，搞得跟台式炸醬麵也差不多，只有炸醬跟小黃瓜。 北京人稱麵上面擺的東西叫菜碼或麵碼，就是配菜的意思。 菜碼只有小黃瓜絲太少了，講究的北京炸醬麵要八種以上。 可以到 Youtube 找 &amp;ldquo;老白 炸醬麵&amp;rdquo;，老白是一位老北京的美食評論員，拍了很多美食，包括北京炸醬麵。 不過吃起來，那個炸醬倒是真的是北京風格，蠻好吃的，就是菜碼太少。麵體不錯。 這碗是山西乾拌麵，菜碼除了小黃瓜絲，還有胡蘿蔔絲、酸菜、肉末，味道以酸味為主， 跟台式烏醋麵有異曲同工之妙。 酸味來源是鎮江醋，老闆女兒有提示說調味料區有鎮江醋可以加。 我吃幾口後，真的跑去加一點鎮江醋，酸味更濃了。 不過我還是覺得炸醬麵好吃一點點，但也差不了太多。 我覺得只靠這 四種麵、一種飯 開店會很累吧，應該也不少人想點那個菜單劃掉的酸菜白肉麵 回味一下，畢竟有一些是一個人或是臨時起意來吃個麵， 不可能預約酸菜白肉鍋。當年那麼多名菜，應該可以挑幾道好做的，最好是肉多的，放在菜單裡，單吃麵不夠的人，還能加點一兩道熱炒加菜， 這樣不是挺好的嗎?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] Sauté Restaurant 索鉄</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/saute/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 16:18:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/saute/</guid>
      <description>餐廳名稱: Sauté Restaurant 索鉄     地 址: 新竹縣竹北市嘉豐南路一段58號   營業時間: 週三至週一 11:00-15:00 17:30-21:30     每週二 公休   電話 : 03 658 2298      &amp;nbsp;  Sauté Restaurant 索鉄 是一間喜歡用台灣食材的歐陸創作料理餐廳， 其他的義大利餐廳 或 法式餐廳，可能會標榜原料是義大利或法國進口，這間倒是反其道而行，大量使用台灣食材， 這樣其實比較環保，炭排放量是比較低的。
索鉄 的門口。 索鉄 的內部環境。 索鉄的菜單， 常常在改，乾脆大家連去官網看好了。
第一道菜，炙烤海鮮沙拉 佐 柚子檸檬醋醬。海鮮有 花枝、魚、蝦， 調味不錯。 北海道干貝鮮蝦鹹蛋筊白筍天使麵。 不愧是 索鉄，鹹蛋都用上了。蝦 跟 第一道菜重複，不過念在它好吃，就算了。 所謂的 天使麵，英文是 angel hair ，自然是指像頭髮那麼細的麵，普通人可能因為 &amp;ldquo;髮&amp;rdquo; 沒翻譯，想不懂 天使 跟 這種麵有啥關係。 這道菜調味不錯。 舒肥桂丁土雞腿 釀 花蓮剝皮辣椒、剝皮辣椒騷莎。舒肥是法語的 sous vide，是指低溫真空烹調，雖然肉會比較軟，但也會少了炭火的香氣，是否用舒肥手法， 還是直火烹調，見仁見智。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 善菓堂</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/shanguotang/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 14:35:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/shanguotang/</guid>
      <description>餐廳名稱: 善菓堂     地 址: 新竹縣竹北市莊敬南路188號1樓   營業時間: 週三 ~ 週一 11:30~14:30 17:00~21:30   週二 08:00~14:30    電話 : 03 667 5955     住家附近新開一家素菜餐廳，某一天，大魚大肉吃多了，就想到它了，來嚐鮮一下。 沒想到，有點驚艷，隔幾天馬上二訪，多試一些菜色，仍然是不錯的水準。 上網查一下，原來是十膳麵堂 同集團新開的素食餐廳， 兩間都是竹北素食名店，都很優秀。
善菓堂 位於道禾大樓一樓的角間，附近是異人館、藍豆咖啡等。 稍微多走幾步路，還有 Seed Bakery 麵包籽 ，算是素食麵包店，鹽可頌挺好吃的。 這一區要發達了。 目前防疫期間，一進門就有服務生量體溫，手掌噴酒精的服務，挺不錯的。 二訪拍的善菓堂 室內，當時是晚上了，人比較少。 善菓堂的菜單，在它的官方粉絲頁，請各位前去閱覽，非常的清楚。
一訪單點了幾個菜，第一道是松露長青，應該是改自知名涼拌菜松柏長青，一樣是白菜切絲，但醬汁改成松露醬油， 今天這道菜是好吃，但味道有點重，吃到一半就決定打包回家自己加白菜，果然很成功地在家加大份量，吃的蠻開心的。 三絲炸春捲，內餡有芋泥，喜歡芋頭的應該會愛。 雪菜筍花豆腐煲，本貓覺得這是今天的第一名，那個醬汁超下飯的，光這道菜就能吃很多碗飯。 乾鍋雞，某種菇類當雞肉，加上薯條，一點腰果，調味已經請服務生弄小辣，但吃起來還是很辣。 薯條在這裡有點不知所云，不知道這配料有什麼意義。 最近幾年已經不太吃辣了，所以這道菜也是打包回家，配開水慢慢吃。 牛蒡飯，是用白米，而不是糯米做的。這裡飯的產品只有兩種，白飯與牛蒡飯，所以選牛蒡飯應該有趣一點吧。吃起來也不錯，有淡淡清香。 蘿蔔糕，很標準的一道菜，煎得外酥內嫩，水準很好。 二訪就直接選雙人套餐了，看不清楚的話，請按滑鼠右鍵，選檢視圖片。 冷盤三選二 先選了 烏龍燻干，本以為干是指干絲，沒想到是腐皮切絲，加一點其他蔬菜的切絲，調味極好，整道菜很好吃。 左邊是木須肉，所謂的木須，是因為清朝有太監，不能講蛋，只好講木樨花，因為一樣是黃色，久了就積非成是，從木樨變成木須了。 一般木須肉比較少用冬粉，這裡是素的木須肉，黑木耳絲、豆干絲一樣有，大概是因為不能放豬肉片了，所以改放冬粉。
右邊是 &amp;ldquo;菜掃光&amp;rdquo; ，應該是切碎的四季豆與豆乾，用辣椒炒在一起，還不錯吃。 左邊還是雪菜筍花豆腐煲，因為太好吃了，所以雙人套餐再點一次，這次一樣好吃。這次雙人套餐一樣選牛蒡飯，就沒照了，配這些菜剛好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] Café Triangle 三角咖啡館</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/cafetriangle/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2020 17:24:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/cafetriangle/</guid>
      <description>餐廳名稱: Café Triangle 三角咖啡館     地 址: 新竹縣竹北市莊敬北路286號   營業時間: 週二 ~ 週日 11:00~18:30   每週一公休    電 話: 03 658 3066     這間三角咖啡館 知道它口碑不錯已經一陣子了，有一天發現它竟然開二店了，那應該是真的有本事。 終於有一天，假日，早餐吃得晚，可是中午到了，還想吃一點小東西，就決定是這間三角咖啡館了。
三角咖啡館雖然在大馬路旁邊，但位於一片三角形的地，本身是一層樓，旁邊是高樓大廈，很容易錯過。 進門就是櫃台、點心櫃、飲料製作區，背後的牆上有粉筆寫的菜單。 狹長用餐空間的後方，似乎是廚房、儲藏室等。 在座位上往外看，是難得的空地與大樹。 菜單，有各式飲料，簡單的鹹食、甜點。 牆壁上的菜單，高級莊園豆的咖啡都列在這裡。 女王大人點的拿鐵咖啡，正常好喝。 女王大人點的司康，應該是外面找到的好貨，點單之後加熱。 今天比較瘋，選了藝妓咖啡，是感覺有點柔順，不過舌頭沒那麼厲害，無法再嚐出什麼特質了。 牛肉漢堡排瑪芬堡，蠻正常的，看整片牛肉漢堡排非常工整，應該是外面現成的漢堡排，現在是個分工的社會，這也還好啦。 三角咖啡館的強項，就是咖啡。而搭配的鹹食、甜點，應該是找到不錯的供應商採購，把關好就可以了。整體而言，算是一間氣氛不錯、水準不錯的咖啡館。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] Ruban Bistro Bar</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/ruban/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 17:12:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/ruban/</guid>
      <description>餐廳名稱: Ruban Bistro Bar     地 址: 新竹縣竹北市成功二街160號   營業時間: 週二 11:30-22:30   週三至週日 11:30-23:30    每週一 公休    以上是FB粉絲頁所列的時間，但感覺平日只開晚    上，假日中午到晚上，還是打電話確認好了。    電話 : 03 668 4269     這間 Ruban Bistro Bar 開在成功二街，附近也都是餐廳，路過它很多次了，但是不知道賣那些東西， 一直沒進去。不過在有網友寫了食記之後， 知道是 加拿大魁北克料理，感覺有些特色，某天中午就來嚐鮮了。 第一印象就是好多外國人，看牆壁上電視播送的運動賽事節目， 加拿大人老闆 跟 老外Waiter、老中Waitress，整個氣氛很國外。
一進門就是Ruban的吧檯加結帳櫃台。有賣很多種酒，只可惜年紀大了，不大想喝酒了。 有樓梯可到二樓，看別人食記有撞球檯，還可辦聚會等。 座位區，當時老中Waitress可能在忙，所以是 老外Waiter點餐，老外Waiter似乎懂一點中文， 當然，來這邊的客人通常也都會講英文。本貓曾留學美國，英文點菜也沒問題。 不同天來訪的場景，當時是假日中午12點，一堆老外，蠻多人只點一杯飲料，然後坐那邊聊天、看運動節目。 運動節目也不曉得是透過網路還是衛星天線，還蠻容易斷線的，常常重連。 菜單有中文版，但是忘了拍。官方粉絲頁只有放英文菜單， 在此引用一下，老闆應該不會怪罪。另外一篇部落客食記也有中文菜單。 老闆擅長加拿大魁北克料理，其實就是融合義式、法式料理，再加一點美式料理。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 茶甸1319</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/teaoasis1319/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2020 20:02:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/teaoasis1319/</guid>
      <description>餐廳名稱: 茶甸1319     地 址: 新竹縣竹北市新溪街18號   營業時間: 週一~週五 11:00 ~ 20:00   週六 09:00 ~ 21:00    週日 08:30 ~ 18:00    電 話: 0966 558 855     這家餐廳位於竹北夜市那一區，附近蓋了很多的高樓大廈，但人搬進來住相對少，跟竹北老市區比起來 稍微荒涼一些，所以停車方便一點。 茶甸1319 在一間新大樓的一樓，剛開始沒多久吧，裝潢都還很新。看它新新地，有假日早午餐，就來試試看了。 茶具蠻別緻的，茶葉也用的不錯，三明治、中式簡餐、甜點也都中規中矩。
進門後約3公尺，包了一圈粉紅色的地板、牆壁、天花板，有點奇怪的造型，櫃台在這個粉紅圈內。 櫃台上有個低溫櫃，廚師只有午晚餐兩個時段才進駐吧，在那之前，三明治只有做好放在這個低溫櫃當中的。 粉紅圈內，也有一部分用餐區，不過今天是坐門口沙發。 菜單第一頁 都是飲料。 菜單第二頁有輕食，不過 11:00 才能點，當天起床起的晚，到的時候已經10點出頭了，先點飲料及三明治，其他的就11點以後再出餐。 門口促銷的餐點，其中幾道菜是菜單沒有的。 咖啡，中規中矩。 三明治 因為是11點之前點的，要看低溫櫃裡面做好的三明治有哪些，今天挑了 鮪魚蛋沙拉三明治，這個配方也是很難失敗，中規中矩。有再烤一下才出餐。 黑糖珍珠鮮奶茶，也是中規中矩。 看它茶的方面似乎有專業，今天沒有直接點貴貴的老茶，先點個台灣茶 - 柚香黃金白毫， 其實這就是東方美人茶，是一種被小綠蟬咬過的茶葉， 咬過的茶葉反而有特殊甘醇甜美香味，所以又被叫膨風茶，是說被蟲咬的茶還能賣錢，太膨風了。 看這茶具有點特殊，各式茶具都齊全，有專業的感覺。還有提供沙漏，店家告知，沙漏倒完 就可喝第一泡茶。 第一泡倒出來了，沙漏反轉 只是好玩，第二泡等待的時間應該要超過第一泡。新竹縣有許多 東方美人茶 種的不錯的，國家也有辦東方美人茶比賽， 那些得獎的東方美人茶，千金難買啊。店家選用的東方美人茶 也是有點水準，有好喝。看起來，下次可以來試 老茶了。 海陸蝦拚套餐。我會比較希望口味再重一點，這只是個人喜好，一般健康導向的民眾，應該會覺得還不錯吃。 打拋豬套餐。也算是包裝得不錯，大致上也是中規中矩。 套餐附的水果、甜點。另外再單點一個 提拉米蘇，這是直接去低溫櫃選的，菜單沒有，而且看菜單也沒用，低溫櫃沒有的話，點了也沒用。 提拉米蘇 甜甜的，配合巧克力粉的苦味，口味很正常好吃。 茶甸1319 的飲料比輕食強一些，飲料的專業度不錯，蠻適合找朋友來這裡聊天的。 假日來吃早午餐 也蠻好的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] A Kitchen 一間廚房</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/akitchen/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2020 16:47:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/akitchen/</guid>
      <description>餐廳名稱: A Kitchen 一間廚房     地 址: 新竹縣竹北市嘉豐十一路二段二號   營業時間: 週一至週五 11:30 - 14:00 17:00 - 21:00   週六至週日 11:30 - 15:00 17:00 - 20:30    電話 : 03 657 6538     這間餐廳比較接近竹北高鐵，但又有小一段距離。有義大利麵，也有美式炸物、高級三明治、甜點等，手藝感覺不錯，Google 分數蠻高分的。 但這附近似乎行人不多，過路客比較少。從FB粉絲頁感覺主廚似乎除了午晚餐之外，努力想往各公司行號的下午茶、Party、外燴 這個方向發展， 設計了蠻多下午茶的菜單在推銷。知道這間餐廳的時候，假日9點開門的早午餐時段已經取消了，真可惜，但是早午餐餐點還在菜單上。
某個假日的晚上，就跑來嚐鮮了。 A Kitchen 一間廚房 的 大門口。 店內乾乾淨淨，很清爽。 一側有可愛的抱枕。 店內的一個角落，自助的水、餐具等。 點餐櫃檯。 點餐櫃檯旁邊的甜點、鹹派、三明治 保溫櫃。 以下是我們家去用餐時，內用的餐單。但主廚一直在加強 Party 菜單，應該有變動。 因為三個人今天也不是很餓，最後選了 奶油燻雞義大利麵加A套餐，與 鮮蝦奶油番茄燉飯加B套餐。
A套餐 的 沙拉，還不錯，中規中矩。 A套餐 的 柳橙汁，很正常。 奶油燻雞義大利麵 與 A套餐 的 薯條。 我最愛的白醬，這道菜很難失敗，當然是很好吃。 鮮蝦奶油番茄燉飯。B套餐的薯條就沒照了。應該也算好吃啦，只是個人不是那麼愛紅醬，至少也是中規中矩。 紅醬我比較偏好 肉醬麵，但今天賣完了，所以改點這道。 B套餐 的 甜點，甜點很優秀。香草冰淇淋大概是現成的吧，很正常、很好吃。蘋果派 應該就是主廚手藝了，甜度很好、硬度適中，甜點做得不錯。 這家 A Kitchen 一間廚房，廚藝水準不錯，服務親切，大家可以多多支持。 下午茶雖然我還沒吃過，看那照片蠻誘人的，如果有公司要訂下午茶或開個小型 Party，A Kitchen 應該也是個好選擇。 我會再回訪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] Spasso italiano / pasta / pizza / risotto Food &amp; Restaurant</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/spasso/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 23:06:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/spasso/</guid>
      <description>餐廳名稱: Spasso italiano/pasta/pizza/risotto Food&amp;amp;Restaurant     地 址: 新竹市東區三民路103-1號   營業時間: 週日～週六 11:30 - 21:30 每日營業   電 話: 03 535 2288     這是一間很好吃的義大利餐廳，之前就來過了，這一訪就來報導一下了。這邊是新竹市三民路， 整條三民路明明是河岸兩旁滿滿的停車位，隨著新竹市三民路超多熱門餐廳、附近新竹巨城興起，變得是越來越難停。 還好 Spasso 下午有營業，在某個假日，大約下午兩點多這種冷門時段到達餐廳附近，竟然發現一個公有停車格，太幸運了。 似乎不少人跟我們一樣，利用冷門時段來用餐。後續也還有幾組客人進來。 Spasso 菜單蠻多頁的，請大家點下面連結，去它的官方粉絲頁看好了。
Spasso 菜單
最後點了 耶誕節特有的雙人套餐，再加一個小朋友堅持要吃的肉醬千層麵，最後又加了一個提拉米蘇甜點，真的是樣樣都精彩，樣樣都好吃，只可惜住得遠，久久才能來一次。 下圖是雙人套餐的飲料，選了咖啡與檸檬紅茶，請服務人員餐前就先上。 耶誕節雙人套餐的附湯兩碗，肉醬千層麵也有附一碗湯，服務生送上時還強調肉醬千層麵附湯份量小一點，請各位讀者猜猜看是哪一碗好了。 耶誕節雙人套餐的套餐沙拉 與 麵包。這裡的麵包與民族路的 Friendy Pizzaria 一樣， 都是用 Pizza 的麵糰 現場烘烤，只是 Friendy 特意將麵糰形狀拉得非常長條，算是噱頭吧，這邊麵包外型正常一點， 但都一樣是剛出爐的熱度，都有濃厚的麵粉香，塗上奶油更香了，很好吃。沙拉也是調味不錯，很多炸雞柳條，青菜酥脆，淋醬優，也是好吃。 9號的海鮮Pizza，似乎也是耶誕節才能選，滿滿的蝦、蟹腿肉、干貝，吃起來就很爽，很好吃。 奶油起司干貝燉飯，因為我愛白醬，所以跟Pizza稍微重複一點食材，鹹香好吃。 加點的 經典肉醬千層麵，這道菜的靈魂就是肉醬，肉醬熬的很香，千層麵剛烤出來，熱熱地吃，真好吃。 加點的 提拉米蘇，甜度很好，鬆軟好吃，用這個結束這一餐。 樣樣都好吃啊，真希望能開個竹北分店，這樣就不用跑到巨城這一區來人擠人了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[桃園] 轆轆 looloo coffee &amp; restaurant</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taoyuan/luzhu/looloo/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 21:37:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taoyuan/luzhu/looloo/</guid>
      <description>餐廳名稱: 轆轆 looloo coffee&amp;amp;restaurant     地 址: 桃園市蘆竹區南順八街36號   營業時間: 週二 ~ 週日 9:00~19:00   週一公休    電 話: 0902 366 302     今天與友人聚餐，挑了友人附近的 Google 高分餐廳，果然高分的貨真價實，食物口味不錯， 服務親切，裝潢舒適，附近還有公園跟私人停車場，真是很完美的一個小型聚餐場所。
轆轆 大門口。但是那個大門很容易誤會，我一開始搞不清楚推或拉，試了老半天開不起來， 還要女王來幫忙開門。坐在裡面時，也看到蠻多客人無法開門。我說老闆啊，妳門的兩邊黏個 &amp;ldquo;推&amp;rdquo; 跟 &amp;ldquo;拉&amp;rdquo; 字，應該沒那麼難吧。 店內櫃台，其他每個角落都有人，等到最後就忘了照了。 這是咖啡簡餐店，當然就是一堆飲料，跟老闆得意的數種 熱壓餅 或 簡餐 了。覺得菜單被縮得太小的， 可以按滑鼠右鍵選 檢視圖片，看解析度高一點的圖。 門口黑板 促銷三種簡餐。 轆轆招牌早餐盤。飲料大概是拿鐵咖啡吧。早餐盤很正常，這樣的內容賣130元，難怪很多客人。 德式香腸肉醬壓餅。也是很正常。 獅子撞豆腐。其實就是炸過的獅子頭 跟 豆腐煮在一起，湯感覺是豆瓣醬調的，辣度已經很低了。中規中矩的一道菜。 芋香雞腿，這道菜不在菜單上，是不知道點什麼，請老闆推薦，老闆就把這道私房菜拿出來。果然很有特色，湯頭熬得不錯，雞腿也嫩，整體很好吃。 莓果氣泡飲。最近常看到這飲料，應該是上游供應商研發出來的吧，突然間很多飲料店、早餐店都有這個。 飲料可能是 焦糖瑪奇朵，有點忘了，只記得很正常。 轆轆 很棒，如果有機會到附近，還要再訪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 郭家小吃攤</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/kuo_noodles/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 19:37:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/kuo_noodles/</guid>
      <description>餐廳名稱: 不知正式名稱，姑且稱為 &amp;ldquo;郭家小吃攤&amp;rdquo;     Google地圖 稱為 &amp;ldquo;雞絲飯小吃攤&amp;rdquo;    地 址: 新竹縣竹北市中正西路56巷，靠近中正西路   營業時間: 據說 週一~週五 17:00~22:00   週六、日公休    電 話: 無     這是一家竹北在地人吃很久的小吃攤，老闆沒上網，沒人報導過，資料非常少。我是從 Facebook 討論區得知這個小吃攤， 它位於中正西路 竹北郵局 與 竹北市公所 中間的56巷 巷口，賣的是 古早味乾麵、滷肉飯、雞絲飯等小吃。 知道的人都誇獎，所以我興沖沖地跑去嚐鮮，一吃成主顧，真是經濟實惠好吃啊。
店門口對面就是舊的竹北市立圖書館的停車場，晚上好停車，稍微遠一點點也有竹北市公所停車場。目前這個位置改建中，竹北市立圖書館已經搬到福德街。也不要跟新竹縣政府文化局搞混喔。
下圖是整個店面的相片，從 Google 地圖反查該位置，發現被前人命名為 &amp;ldquo;雞絲飯小吃攤&amp;rdquo;，寫這文章的時候有七個評論， 仍然無住址、電話、營業時間等資訊。 但它門口招牌有個 &amp;ldquo;郭&amp;rdquo; 字，好歹應該叫&amp;quot;郭家小吃攤&amp;quot; 吧，本篇文章列的住址、電話、營業時間，則是從討論區中推敲得來的。 所以歡迎網友提供精確資訊。 這個小吃攤沒有紙本的菜單，全部都在招牌上。第一個招牌只有滷肉飯，雞絲飯。 第二個招牌就是湯、麵、粄條、冬粉、米粉。神奇的是同時有 餛飩湯、貢丸湯等清湯，也有 韓國魷魚羹 這種勾芡好的湯，一般小吃店通常只賣一種。 第三個招牌在店內牆上，澱粉類也是 飯、麵、粄條、冬粉、米粉 都有，雞絲飯只列在第一個招牌，這邊沒列，但是確實可以點雞絲飯。 滷味也一樣只列在第一個招牌，要到攤子擺滷味處 現切一些滷味。 用餐當天是兩個人，狂點一堆，最後吃不完，還用玻璃容器帶一些回家慢慢繼續吃。下圖是 雞絲飯，鹹香好吃。 韓國魷魚羹，正常好吃的味道。 餛飩湯，這裡的餛飩是皮薄型的，餡OK，湯OK。 今天狂點的滷味，大致上每種滷味水準都不錯，腸子、豬頭皮 也是正常好吃。 這餐最好吃的是這個乾麵，這是古早味的作法，直接用醬油膏、油蔥酥等幾種醬料，淋在麵與豆芽菜上，再加幾片小肉片。 蠻多老店都是這種手法，至於是用那些醬，比例多少，就是各店的商業機密了， 郭家小吃攤的這個拌麵醬，算是調的不錯，濃烈鹹香的滋味。 根據討論區竹北人的說法，該竹北人宣稱他的一套是滷肉飯與魷魚羹。我覺得滷肉飯沒那麼優，應該是 乾麵與魷魚羹 比較好， 如果不想勾芡，乾麵與餛飩湯 也不錯。其他還有好幾個還沒吃過，準備要來去菜單吃一輪了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 紅香麻</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/redfragrant/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2020 18:33:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/redfragrant/</guid>
      <description>Updated on 2020/Feb/02 - 紅香麻 大幅縮減營業時間了，變成只有 週一到週五營業，也取消晚上時段，嗚嗚嗚&amp;hellip; ，以後不能下班後 來買麻辣燙回去加菜了。
   餐廳名稱: 紅香麻     地 址: 新竹縣竹北市成功七街16號1樓   營業時間: 週一至週五 11:00-17:30   每週六、日 公休    電話 : 0973 635 668     這間店是我家附近巷子的小吃店，老闆人很和善，老闆娘有大陸口音，也很客氣，兒子感覺國中或高中了， 所以他們應該在台灣待很久了，言談之中也提到常回大陸。
一開始只有賣陝西涼皮，那個比較適合夏天吃，後來陸陸續續研發出 酸辣粉，跟一些不辣的大陸特色小吃， 最新研發出來的是麻辣燙，口味不錯，外帶內用都合適，一舉變成我的最愛。
某天晚上七點 (注意，營業時間於 2020/Feb 之後 縮減了)，走路去外帶 麻辣燙 回家加菜。這條巷子 晚上人不多，除了一兩間補習班以外。 店內裝潢還蠻乾淨的，大致上都是附近住戶來用餐，特別是附近大陸新娘，會來吃這些陝西料理，以解鄉愁。 這是菜單，可以看到 涼皮、酸辣粉， 涼拌黑木耳，涼拌土豆絲等陝西美食。 最新開發出來的麻辣燙菜單。如果選了 麻辣鴨血豆腐湯頭，就無法選辣度，只能接受鴨血豆腐湯頭調好的辣度。
麻辣鴨血豆腐 通常是另外一碗，麻辣燙再一碗，如果沒要求，兩種不會放在一起。曾經看到客人覺得奇怪，麻辣燙 沒有普通的板豆腐可以選，詢問老版後才知道。 今天不知不覺勾了很多樣，本來以為一個 1500cc 的玻璃保鮮盒就夠了，沒想到需要用到第二個 1500cc 玻璃保鮮盒， 還好今天多帶一些玻璃保鮮盒。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 麵家二眷-竹北店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/noodleshome/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2019 15:28:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/noodleshome/</guid>
      <description>餐廳名稱: 麵家二眷-竹北店     地 址: 竹北市縣政二路432號   營業時間: 週五~週三 11:30 - 賣完為止，最晚 20:00   週四公休    電 話: 0965 476 978     這個位置本來是 某村 麵包店，它也算蠻有特色的，可是不知什麼原因結束了。結束後沒多久，這家 麵家二眷-竹北店 就開業了，竟然人潮還蠻多的，因為頗好奇，某個機會就來嘗鮮了，原來是高雄名店來竹北開分店，味道已經在南部被市場驗證過了。
除了縣政二路對面的停車場，最近的停車場應該是 光明一路87號 的私人停車場。但它也沒幾個車位，光明一路又多間餐廳，很容易滿。該停車場兩頭開口，從縣政一路這條巷子走出來，左轉就是 麵家二眷-竹北店。 櫃檯區，後方是廚房。 餐具區，還有 菜圃、辣椒等輔助調味的免費小菜，免費的豆花也放在這裡。 座位區，這一區大部分都雙人位，另外有一區 大多是四人位。 這家就賣 牛肉麵與煎餃兩種東西，所以菜單就是 牛肉麵的幾種變化 與 煎餃的幾種變化。煎餃一定要 A區選一種，B區選一種，有點煩。 等的時候，弄了一杯免費豆花，已經快舀光了，所以都碎碎的。 第一次來不敢點大份量的，選了 一人獨享皮帶麵。牛肉湯的湯頭派別很多，每個人都有自己喜歡的牛肉湯口味，這家的牛肉麵的湯頭部分吃起來頗能接受， 蠻好喝的。皮帶麵 厚度不會太厚，所以雖然大面積，不會難煮，覺得硬度適中。而牛肉，也不會太硬。合起來算是一碗蠻成功的牛肉麵。 下次要來試加一些菜圃與辣椒。 煎餃選了 眷村韭菜煎餃 與 四季都鮮蝦煎餃 兩種口味，忘了弄剖面圖，所以看起來都一樣。 兩盤都有薄如蟬翼的冰花，蠻多煎餃名店都喜歡弄個冰花來炫技， 這是個不錯的噱頭，冰花吃起來當然就像是脆脆的餅乾。兩種口味的煎餃吃起來都好吃。 本來只是嚐鮮，沒抱太大期望，意外地覺得還不錯吃。這家也是少數下午有營業的牛肉麵店，如果假日錯過午餐時段，可以來這間店晃晃， 享受客人很少，食物又美味的感覺，很棒的一家店。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 好好吃共享空間</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/haohaoeat/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2019 20:53:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/haohaoeat/</guid>
      <description>餐廳名稱: 好好吃共享空間     地 址: 新竹縣竹北市惟馨街89號 對面   營業時間: 週一到週六 11:00~19:00   週日公休    電 話: 0916 146 087     這是一間專心做少數幾樣食物的小吃店，因為專精，所以就優秀了。而且下午有營業，非常適合錯過用餐時段的人。一到這家店發現門口是一個 長走廊，可停三台車。 靠近大門的景色。 左手邊是櫃台，右手邊是餐桌。 餐桌就3張4人桌，用餐區空間沒很大。 菜單就黑板這幾樣，但是很可惜，很容易缺一兩樣。像這次用餐，就沒油飯、咖哩飯。看他FB ，有了油飯，又沒雞肉飯了。 焦糖鮮奶仙草，當天天氣冷，這個仙草也不是調的很甜，當天稍微滯銷一點，但感覺用料不錯啦。 菊花拿鐵 和 雞肉飯。菊花拿鐵 也是感覺用料不錯，還行。雞肉飯則是感覺很好吃，鹹香好味。因為三個人，全部點一輪也不夠吃，馬上加碼一碗。 關東煮，清淡好料，這道菜太健康了，跟平常街頭常看到的關東煮不一樣，跟期待的重口味關東煮有落差，偶而再點這道菜吧。 蛋餅，一樣是走健康路線，但味道還能接受，也有提供辣椒醬、醬油膏。這道菜 一樣有加碼一份，不然不夠吃。 吃到這裡，覺得渴了，乾脆點一杯菊花茶。其實這幾年，很討厭奶泡了，實在搞不懂 拿鐵咖啡的奶泡有啥好喝的，已經都直接點美式咖啡了。 菊花拿鐵 一樣一堆奶泡，菊花茶就單純多了，菊花的味道也很濃郁。 好好吃共享空間 是一間優秀的小店，品項不多，可是非用餐時段有營業，以後星期六應該很容易在非用餐時段跑過來享用他的餐點。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] Yama Sweets</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/yamasweets/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 20:27:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/yamasweets/</guid>
      <description>餐廳名稱: Yama Sweets     地 址: 新竹縣竹北市十興路一段231號   營業時間: 週四~週二 07:00~19:00   週三公休    電 話: 03 668 5090     因為團購券，知道了這家店 - Yama Sweets， 算是Coffee Shop 跟烘焙房的合體。因為 7:00 就開始營業，所以可以當早餐吃。 地點算是竹北莊敬北路靠近新埔的那一頭，稍微偏僻，可是也就好停車。 窗外目前還是綠地，景色不錯。 櫃台，有陳列一些精緻的蛋糕。 房子後方就是烘焙房了，前方則是咖啡店的部分。 不曉得是不是太早了，只有老闆娘一位忙來忙去，食物部分鹹食非常少，只有菜單裡面的輕食是鹹的， 其他都是甜甜的蛋糕、麵包。 今天飲料選了 熱紅茶，榛果拿鐵，抹茶歐雷。味道很正常。除了紅茶不甜的情況下不好喝，跟老闆娘要了糖包才改善。 燻雞手卷，味道還不錯。 叉燒可頌，這裡的叉燒不是廣式叉燒，比較像火腿，味道也蠻正常的。 牛肉起士捲餅，味道還不錯。 想說它是烘焙房，在玻璃櫃那邊選了一個 Yama千層，但吃起來略不習慣它的奶油，也許選別的會更好。 帳單如下，假日早餐想要悠閒悠閒地吃些好一點的，好像就是這樣的代價。 這家店 鹹食還算優秀，飲料普通，烘焙房的部分應該有一些好吃的甜食， 各位讀者就參考看看吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 麻燦 淮南牛肉湯</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/matsang/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2019 21:14:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/matsang/</guid>
      <description>於 2019/12/29 加入二訪的資料，請看本篇文章的後面。
   餐廳名稱: 麻燦 淮南牛肉湯     地 址: 新竹市中華路二段689號   營業時間: 週一~週六 11:30-14:00 17:00-20:30   可能週日公休，但剛開幕，還在調整，記得到官方粉絲頁確認營業    電 話: 03 525 1121     今天又來到新竹國泰醫院 進廠維修，赫然發現對面的新開牛肉湯，標榜是淮南口味，挺新奇的，就進去一探。 原來是少見的 安徽省淮南縣牛肉湯口味，一試之下，還真好吃，破例在一開始就趕快提醒，這位淮南縣大陸新娘 來台灣多年，可能是第一次開店，連同兩位員工，全都沒經驗，很容易手忙腳亂，或東西送錯桌，還有接一些外送訂單，各位請多點耐心， 態度好一點地提醒就好，不要嚇跑了這難得的好味道。
大門口照片，對面就是新竹國泰醫院，緊鄰國泰醫院的停車場，一小時40元，容易客滿。 同一側稍微多走幾步，還有一個停車場，一樣一小時40元，但這邊比較有機會停到車。 當然，四維橋下有公有停車格，一小時20元，但數量少，大概沒什麼機會。 屋內近門口的地方就是廚房與櫃檯，大鍋牛肉湯在這裡熬煮，還有製作燒餅的烤爐。 我是快中午12點進去，一開始人很少，還有一些外帶的客人，但坐沒10分鐘，就客滿了，客人自行找併桌。 店家都用四人桌，只有一張2人桌，但我觀察 1人，2人的客人蠻多的，桌子使用稍微沒效率。 屋內近門口的另一邊，牆上貼著大大的話，解釋淮南縣，還有 麻燦的意義。應該就是闆娘的故鄉。 這幅畫同時也是 麻燦Facebook官方粉絲頁 的封面圖。 點菜單，放在櫃台前面小籃子，旁邊有筆。 最近減肥，少吃澱粉，所以只點了 淮南牛肉湯加淮南油酥燒餅，但燒餅還在製作，晚一點上。 這個牛肉湯微辣，似乎是靠辣油控制辣度的。 湯的部分有點像是清燉的外觀，但是是紅燒的味道，香料用的不錯，蠻好喝的。 牛肉是切成薄片的，跟台灣牛肉麵習慣切成塊狀不一樣，牛肉覺得不多，大概不到10片吧，不過想想價格，可能也只能如此。 青菜似乎是大白菜切長條絲，竟然還是脆的口感，也許是剛放進去。 跟牛肉的薄韌，相互輝映，放在熬得味道很夠的牛肉湯中，整個好喝又好吃。 我認為菜單中的切片牛肉，應該就是這湯中的牛肉，所以覺得肉不過癮的，可以單點一份切片牛肉，自己加入湯中。 小菜 扯骨肉，熱過，再淋一點醬油膏，蠻好吃的。老闆娘知道哪個桌號要扯骨肉，桌號也是店家安排好的，但還是送錯到隔壁桌，隔壁桌根本沒點， 提醒之後，隔壁桌願意付錢買下那一份，老闆娘趕快再做一份，有點鬧騰。 淮南油酥燒餅 終於出爐了，咬了一口，才想起拍照，正面烤得不錯。吃起來也是跟 燒餅油條的燒餅很像，就是單純美好的麵粉香。 可是翻過來，這一面是本來的底部，偏白。淮南的燒餅只烤一面嗎?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] GD Restaurant 二訪</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/gd2/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2019 20:58:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/gd2/</guid>
      <description>餐廳名稱: GD Restaurant     地 址: 新竹縣竹北市十興三街123號   營業時間: 週二至週日 18:00-1:00 (last order 21:00)   每週一 公休    電話 : 03 6688982     距離上一訪 也快四個月了，今天有一點吃大餐的心情， 決定再來 GD Restaurant 一次看看。
上一次是開幕，滿滿的客人。今天比較正常了，人數適中。 桌上的聖擺擺飾 挺有趣的。 菜單其實給了三份。第一份是套餐，就是下列這張照片。第二份是飲料單，我就沒拍了。 第三份就是單點的菜單，但第一頁似乎照壞了，刪掉了。 炸節瓜直面 帕瑪森佩克里諾起士醬，拌麵的起士醬很好吃，炸節瓜寥寥幾片。高級餐廳的義大利麵都很小一丸。 生牡丹蝦 檸檬蝦膏醬 手工麵，這道菜食材高級，可是吃起來沒什麼特別感覺，蝦膏醬感覺苦苦的， 牡丹蝦小小一坨，一樣是很小一丸的義大利麵。 吃到這裡，都想點上次覺得好吃的 烏魚子管麵 與 雞肝管麵 ，再加一盤麵包了，這兩道菜吃剩的油與渣，很適合沾麵包吃。感覺差很多，怎麼好吃的都在上次點了。 (服務人員告知 烏魚子由進口的薩丁尼亞島的烏魚子換成竹北當地的生鮮烏魚子，主廚自己醃製，略想試試，不過最後還是點沒吃過的，此刻後悔了)
接下來這道 迷你羊毛毯驚喜 - 手工薩丁尼亞島羊肉烤派。 看名字特殊就點點看，但口味仍然不太合。 送上來時是用布包著，放置好後才打開包裹，移到餐盤上。 內餡的羊肉塊與馬鈴薯塊 吃起來其實有點像台式滷肉，但是香料稍微不一樣，略鹹鹹微苦，羊腥羶味已被香料除掉，派皮略硬。
  迷你羊毛毯驚喜 的 成品圖。 迷你羊毛毯驚喜 的 剖面圖。 這次吃得稍微不滿意，只有第一道菜 炸節瓜直面 帕瑪森佩克里諾起士醬 比較好吃。 生牡丹蝦 檸檬蝦膏醬 手工麵 覺得還好。 迷你羊毛毯驚喜 覺得還好。 但是上一訪，每道菜都覺得好吃。難道是點菜的運氣用光了嗎?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 竹北夜市</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/nightmarket/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2019 21:56:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/nightmarket/</guid>
      <description>餐廳名稱: 竹北夜市     地 址: 新竹縣竹北市 環北路五段 與 新光二街 交叉口   營業時間: 週六~週日 17:30~23:30   電 話: 0960 071 638     這個週末因為一點意外，連續兩天晚上去竹北夜市。兩三年前，曾經收集過網友推薦過的竹北夜市攤販， 這週六來，竟然幾乎都沒有看到。週日來，一部分攤位跟週六擺在不一樣的地方，然後週日來比較多攤， 有多找到幾家 推薦名單中的攤位。
接下來，就介紹這兩天吃過的攤位，當然一定還有其他的優秀攤位，只是我剛好沒吃到。
這攤 珍菇棧脆皮杏鮑菇 很好吃，我們選傳統胡椒粉調味。兩天都有買。這攤兩天擺不一樣地方，害我以為它只來星期六，還好有找到。 湘記高粱酒湯汁煙錢 賣的是炭烤大腸包小腸，人很多，食物製作的過程很花時間。東西不錯吃，鹹度不錯，也帶有炭香。比 東元醫院附近那攤大腸包小腸好吃多了。 買了這攤的西瓜汁，攤位規模大，製作過程很熟練。雖然有看到她加糖、加冰塊去打果汁，最後裝杯時再加兩個冰塊，但是看的出來原料不錯，加一點糖也比較好喝。 紅葉滷味 賣的是冷滷。試買一些帶回家吃，其實還可以啦，但跟竹北名店的小政滷味、可口滷味 比起來，還是輸一點點。 這家 尚好現榨蔬果原汁 一樣是買個西瓜汁。沒認真看，似乎是沒加水、沒加糖。當然，果汁的味道就淡一點。 後山林記炸蛋蔥油餅 是 推薦名單當中的店家。 這家沒吃到，它星期六沒來，星期日要離開夜市了才來，照個像紀念一下。 德記香酥雞 也是推薦名單當中的店家，只有星期天有來擺攤。 老闆是喑啞人士，我口頭點餐後，老闆用手指著調味料牌子讓我選， 我選最傳統的胡椒口味。 雞肉炸的不錯，而且無骨，胡椒粉的味道如果是鹹一點的胡椒鹽，應該會再好吃一些。 這攤推薦。 凰巢鹹水雞，注意，是凰不是鳳喔，中間是個皇字。人時多時少，生意算不錯，也有網友推薦過。不過我覺得還是比不上竹北三民路那兩家鹹水雞名店。 西班牙油條，有網友推薦過，只有星期天有來擺攤。有位老外駐店，更增添西班牙的真實性。 這張照片不是要介紹攤販，是介紹手上這根西班牙油條，甜甜軟軟的，不錯吃耶。 炭烤珍珠玉米，覺得味道中規中矩，價格合理，有用旋轉的機器輔助烤玉米，可推薦。 夜市這種地方，最好還是能夠先查一下口碑，比較不會踩到雷，下次有機會，試試其他攤位，再來報告。 如果網友要推薦攤位，也很歡迎。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 植美家 健康早午餐</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/uemiya/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2019 12:29:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/uemiya/</guid>
      <description>餐廳名稱: 植美家 健康早午餐     地 址: 新竹市東區龍山東路218號   營業時間: 週二~週五 7:30~14:00   週六~週日 8:00~14:00    每週一 公休    電 話: 03 668 7652     植美家 是一間健康又好吃的早午餐，而且老闆娘很漂亮，下圖被打上薄薄馬賽克的那位，就是老闆娘，通常由她負責點單。 植美家粉絲頁的照片區有老闆娘照片啦，只是我還是得守法。 點餐台的右側，飲料、飯糰是在這裡製作，而三明治類是在後面的廚房製作。 植美家 很捨得買機器，下圖這台榨柳橙汁的機器，老闆娘曾經跟我炫耀過那是低溫榨汁，所以味道不會苦，感覺很厲害。 所以我來植美家，最常點鮮榨柳橙汁，別的早餐店，很少賣鮮榨的，頂多是濃縮還原果汁。 這台是精米器，查了一下網路，還真的有很多款家用的精米器。只買糙米，要用米的時候，可選擇研磨到什麼程度，還能大幅保留最營養的胚芽。 老闆娘真捨得，難怪飯糰的米也感覺挺新鮮的。 菜單，植美家粉絲頁的照片區 有放 2018年菜單的美工完成圖，大致上沒什麼變化。 今天飲料點了鮮榨柳橙汁大杯，及紅茶。鮮榨柳橙汁 這次沒有以前甜，可能這批柳丁就是這樣，但還是很好喝。 下方 滷肉三角飯糰，植美家 招牌之一。那個當內餡的滷肉，滷的不錯耶，鹹鹹軟爛。飯有加紅藜，煮的有點黏又不會太黏。整個很好吃。 剝皮辣椒按摩里肌三明治，麵包 從粉絲頁照片看起來，極有可能是自製的，老闆娘有考到烘培證照，而且有出爐麵包的照片。剝皮辣椒、按摩里肌 就如同它們字面意義一樣， 跟塗醬的麵包、生菜 夾在一起，也是正常好吃。 大分柚子胡椒雞腿排三明治，各位讀者一定覺得很煩，這張照片跟前一張差在哪裡呢? 好了，請看分解圖，特別情商女王大人，把她點的大分柚子胡椒雞腿排三明治 打開看看，結構如下 - 植美家 健康早午餐 吃好幾次了，這次仍然沒讓我失望，食物的品質很穩定、很好吃， 老闆娘還是很漂亮，找不到新的早午餐可以踩雷的話，可以來 植美家 健康早午餐。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 沐樂早午餐</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/morelove/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2019 19:38:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/morelove/</guid>
      <description>餐廳名稱: 沐樂早午餐     地 址: 新竹縣竹北市環北路五段410號   營業時間: 週一~週日 08:00~15:00   電 話: 03 555 6061     假日例行公事，睡到自然醒，再找個早午餐來吃，今天女王大人翻到一間剛開幾個月的早午餐 - 沐樂早午餐。
沐樂早午餐 在竹北夜市外圍這一帶，早上這裡稍微荒涼，停車還算OK 。這裡是個新蓋的大樓的一樓。 正門口寫著營業時間，似乎沒看到公休。 到的時間也許正好是它的用餐顛峰，一樓坐滿了，所以安排我們到二樓。每張桌子都擺著一個小的假綠色植物盆栽，上面寫著桌號。 從二樓往下照，拍這張照片的時間點已經是用餐快結束了，所以有空位了。 二樓的一個角落，餐具、醬料是自助的。 菜單，稍微奇怪的是 沒有咖啡。感覺跟一般咖啡店比起來，餐就比較多種，每間店的重點不一樣吧。 今天選的偏早午餐，下次再來試義大利麵或燉飯等。
總共點三個餐，最先上來的是飲料，我們都沒升級，都是預設的紅茶、牛奶。 沐樂經典牛肉堡。附餐選薯餅。女王選的。 沐樂培根牛肉堡。附餐選薯條。其實就是沐樂經典牛肉堡再加兩條培根，被女王搶走一條。 牛肉堡看那厚度及不規則形狀，應該是店家手工製作，吃起來也感覺也像。再把洋蔥、番茄、青菜一起夾起來，那個高度有點煩，只好盡量壓扁，努力張開大口咬下去。 味道蠻好吃的。 配角的薯條調味也是正常鹹香。 鮭魚歐姆蛋捲早餐。小朋友點的，我只有吃一口炒蛋，覺得也是不錯，嫩嫩鹹鹹的。 吃完覺得這樣的好吃度，配上那個價格，非常棒，跟竹北斑馬比起來，好吃又便宜。竹北斑馬很容易就要排隊，旁邊停車也困難，以後真的是要改成 沐樂早午餐 吃早午餐了。 很棒的早午餐店，推薦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] Mr.Moon 月亮先生咖啡館</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/mrmoon/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 18:55:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/mrmoon/</guid>
      <description>餐廳名稱: Mr.Moon 月亮先生咖啡館     地 址: 新竹縣竹北市嘉豐五路二段29號   營業時間: 週二~週日 08:00~17:00   週一公休    電 話: 03 658 6191     月亮先生 之前就聽說了，主打整天都能吃到早午餐，在文信路的時候就想去拜訪了，現在搬到嘉豐五路二段，今天早上醒來，一人在家，亂想亂想，想到這間，就來試試看吧。
這個新住址是一個大廈的一樓店面，這邊規劃每個店面有統一形狀的招牌。 隔壁幾間是 BACK-HAUS德國麵包，也小有名氣，改天再介紹。 正門口。今天是假日，很多人吃 Brunch ，月亮先生咖啡館 在我用餐的時段，幾乎都是客滿的。 進門的裡面就是櫃台，新住址有兩層樓，樓梯在最右邊。廚房在櫃檯的後方，餐點是用樓梯與櫃台中間那個小窗戶送出來。 桌椅區的一個角落，擺著餐具、開水、番茄醬等。這邊餐具、開水要自取。 這次，我有拍菜單，但是超誇張的，拍了 20 頁，仔細看一下，大概是幾種素材的排列組合。請各位直接看官方版的 月亮先生咖啡館 FB粉絲頁 菜單 好了，比我的版本清楚，而且它兩頁湊成一張，所以只有10張圖。
我點了 全日早午餐裡面的 月亮三兄弟。有三個小漢堡，從左到右，分別是鮭魚、焦糖洋蔥牛肉、火腿 口味，味道都不錯。三個漢堡麵包有稍微烤過，熱鬆軟。 漢堡可能太小了，都沒夾蛋，取而代之的是 炒蛋，炒蛋嫩鹹。 炸物則是替換成薯泥，薯泥有調味並加一點玉米、黃瓜小碎塊等。飲料加20 元升級為冰咖啡。 最後的帳單，沒再收服務費，就是這個價格。 月亮先生咖啡館 提供全日早午餐，但也有義大利麵、燉飯等適合午餐的餐點，整個營業時間都可以來。今天用餐的感覺不錯，客滿就已經說明被市場接受了。 從它的FB粉絲頁得知月亮先生去年結婚、小孩剛誕生，難怪沒瞄到男性工作人員。祝福月亮先生 生活幸福，生意興隆囉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 二街咖啡 2nd St. Cafe</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/2ndst/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 15:22:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/2ndst/</guid>
      <description>餐廳名稱: 二街咖啡 2nd St. Cafe     地 址: 新竹縣竹北市嘉政二街118號   營業時間: 週日~週四 10:30~19:00   週五~週六 10:30~22:00    電 話: 03 550 1713     假日的早上，理論上要找個 Brunch 來悠閒一下，瀏覽一下網路後，決定到 二街咖啡 踩雷看看。
這裡是個住宅區小巷子，似乎附近只有二街咖啡一間店，停車位要找一下，雖然旁邊是小公園，小公園周邊可停車，今天中午也是停的滿滿滿， 還好停車位一多，總是有點流動率。 走進屋內，裝潢是挺有設計感的，最前面是櫃台加廚房，旁邊有樓梯可到二樓。 房子的一個角落 弄成戶外區。 往裡面走，整面牆被當成畫布，一幅有現代感的畫。回家查了官網，才知道畫的是 Marjory Smarth 。 Marjory Smarth 於 1969年11月 出生於海地，於 1974 年搬到紐約。雖然她從小就熟知一些舞蹈風格，但在美國接觸了更多種舞蹈， 參加各式舞蹈比賽，最喜歡 Hip-Pop。之後巡迴國際教學、編舞，學生遍布 日本、倫敦、非洲、俄羅斯、義大利、澳洲、巴西、加拿大、台灣 和世界的其他角落。 2015年 因癌症過世。是 世界街舞文化的開創者之一。 菜單如下，但鹹食只有六種，甜點要看小黑板。 二街咖啡官網菜單 更大更清楚。 今日甜點小黑板。 焙茶拿鐵咖啡，茶加咖啡，我喝得不習慣，也許有別人喜歡吧。 黑糖拿鐵咖啡，正常好喝。 檸檬汁，正常好喝。 左邊是豬里肌排蛋三明治，很經典的食譜，用料講究的話，通常不會差。 這裡弄得不錯，豬排有先醃過，厚度不錯，菜單宣稱蛋預設是煎到8分熟，調味適中，蠻好吃的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 新粵港式茶飲餐廳(聚心樓)</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/hsinyue/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 00:52:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/hsinyue/</guid>
      <description>餐廳名稱: 新粵港式茶飲餐廳(聚心樓)     地 址: 新竹縣竹北市莊敬南路91號   營業時間: 週一到週日 11:00~14:30 17:00~21:00   電 話: 03 657 8967     新粵港式茶飲餐廳 這個地點，換了好幾間店了，目前新粵開幕沒多久，前一任是聚心樓，都是廣東菜。 雖然我覺得聚心樓中間經營團隊也換了一次。
下班回家，帶小朋友吃晚餐。其實有點累了，想到新粵剛開幕，它又有自己的停車場，想說去踩雷看看。 裝潢沒什麼變，只有一些小地方改了，例如大門的方向改了，也許這樣陽宅風水會順一點吧。 今天來，感覺客人比聚心樓末期多很多，蠻多帶小朋友來用餐的，恭喜它跨出成功的第一步。 新粵港式茶飲餐廳 提供四種茶可以選 - 香片、烏龍、普洱、紅茶。應該是茶包吧，我們家的小朋友選了紅茶。
港式點心的菜單。 年底特價的套餐，有點後悔沒點這個。似乎有便宜一些。 正式的菜單本有四頁。 店長跑過來塞一張年菜菜單，這個時間點，各大餐廳都趕快搶過年年菜的預約單了。 干燒海鮮麵，不錯吃耶。聚心樓一開始覺得不錯，可是到後來，覺得菜越來越粗，就懶得過去了。今天不抱期望，只想解決晚餐，沒想到意外地好吃。 這裡的蝦仁，背部割一刀，弄掉腸泥，但沒什麼蝦味，算小缺點，麵的調味非常棒。 鮮蝦腸粉，是不錯，記得這裡就沒剔腸泥了，一樣沒什麼蝦味，算大缺點，醬汁調味不錯。 這個鮮蝦腐皮捲好吃耶，不錯，推薦。 韭香軟煎餅，店長推薦的，看它不常見就點了。吃起來還可以，沒吃過的可以試試，吃過的就自己決定啦。 品項名是 蟹黃蒸燒賣，但是沒感覺到蟹黃，有魚子，應該是魚子蒸燒賣，菜單軟體裡面的資料沒改到吧。燒賣很正常，可以吃。 魚翅灌湯包，我覺得還好，可是小朋友似乎很愛，全部都喝光了。 帳單，我的社區大樓有跟聚心樓簽特約，新粵沿用，真是不錯。想要享受這個優惠，記得要帶證明喔。 比起聚心樓末期，新粵菜色口味都有進步，我覺得已經可以吃了。 這裡停車方便，可以假日來吃大餐，平日可以來點一些炒飯、炒麵，配幾個點心，解決一餐。 很高興 新粵 來到我家附近。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[台北] 御珍軒港式飲茶</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/datong/royalcuisine/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2019 22:27:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/datong/royalcuisine/</guid>
      <description>餐廳名稱: 御珍軒港式飲茶 官網     御珍軒港式飲茶 FB粉絲頁    地 址: 台北市大同區重慶北路一段62號2樓   營業時間: 週一至週日 11:30~14:30 17:30~21:30   電 話: 02 2552 1787     邀請爹娘一起共進午餐，挑一間老餐廳。其實年紀漸長，我自己也愛老餐廳了。這間御珍軒港式飲茶， 位於 福君海悅大飯店 二樓，它的港式點心、廣東大菜 做得不錯，早就聽說很久了。
附近不是很好停車，但是女王大人竟然能在涼茶之家斜對面，停到公有停車格，讓我真是欽佩不已。
坐電梯到二樓，入口處兩片大門一面封死，弄成大大個廣告看板。 今天還好有訂位，到的時候是客滿，幾組客人在排隊。拍這張照片時，已經接近下午兩點，幾桌走掉了。 有一位爆炸頭女士，應該是服務人員的高階主管，御珍軒港式飲茶 FB粉絲頁 常見她的照片， 算活招牌了吧，找她拿菜單比較快，她態度也蠻好的，就是很忙而已。
人很多，趕快點一點，所以就沒拍整本菜單了，反正 御珍軒港式飲茶 官網 有完整菜單。 先用點菜單充場面。 點心類的都在這裡了，另外再點幾道大菜。 桌上立牌，看這面點了 蒜蓉蒸鮮蝦。 桌上立牌，看這面點了 越式靓蝦腸粉與蘿蔔絲酥餅。奶黃流沙包 因為看到一則 Google 評論說不喜歡，其他評論也沒認真看很多，就沒點。 可是 女王大人停好車，來餐廳會合後，說蠻多人說好的，但客人太多，只好放棄加點，下次再來試試了。 燒臘雙拼，拚 烤鴨腿 與 叉燒，還可以，但是這道菜價格偏高，一生就吃這麼一次吧，已經知道味道了，未來不再點了。
這時候，有服務生拿著一盤全新的廣東炒飯來推銷，因為這道菜暢銷，廚房自作主張一次炒兩份，讓服務人員推銷第二份，免得等很久。 可是我已經點了 鹹魚雞粒炒飯 了，只好婉拒。服務人員轉往隔壁桌就推銷成功了。接下來果然等得略久，早知道就接受，總共吃兩份炒飯有啥關係。 叉燒酥。 鹹魚雞粒炒飯，這道菜蠻暢銷的，每個人用小碗吃了一兩碗。 奶油烤白菜。 辣味蒸牛肚，比較少見，就點了。 蒜蓉蒸鮮蝦。這道後來 麵跟醬汁 打包回家，又撐了一餐，挺實用的菜。 腐皮牛肉丸。 豉汁蒸排骨。 魚子蒸燒賣，吃了一個才想起來拍照。 越式靓蝦腸粉，只有這邊有，吃起來是不錯，似乎是油條裡面擠滿扎實的蝦泥，略像百花油條，為什麼越南人要這樣吃啊?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹圍] 品味Cafe&#39;Bar牛排餐酒館</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/newtaipei/tamsui/pinwei/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2019 19:21:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/newtaipei/tamsui/pinwei/</guid>
      <description>餐廳名稱: 品味Cafe&amp;rsquo;Bar牛排餐酒館     地 址: 新北市淡水區民族路28號二樓   營業時間: 週二 ~ 週日 11:00 - 14:30 17:00 - 21:30   週一 公休    電話 : 02 8809 5801     回淡水老家的路上，轉進竹圍 打個尖。路上就努力找順路又高分的餐廳，相中這間品味Cafe&amp;rsquo;Bar牛排餐酒館。 打電話訂位，順便問停車位資訊，店家回覆說停全聯停車場。
車開來這裡，發現全聯就在餐廳斜對角的社區大廈地下1樓，停車場就是個箭頭標示， 往前開，該社區大廈有停車場，但沒注意全聯停車場標示，一時之間不敢進去，繞了一下，浪費一些時間，開進小巷也很可怕。 其實就是對這個小區域路不熟，那個社區大廈停車場一部分對外開放，全聯也能使用。這附近超難停，唯一就是這個社區大廈停車場。
到了 品味Cafe&amp;rsquo;Bar牛排餐酒館，發現它在二樓，一樓剛好也是間名小吃 - 竹圍無名麵店蒸餃，一些人排隊，唉，下次吧。 麵店轉過來有樓梯可到二樓。 二樓 就是 品味Cafe&amp;rsquo;Bar牛排餐酒館 了。 店面不是很大，幾桌而已，很快就滿了，還好有訂位。 角落竟然有個1人桌。 1人桌桌上有個 樂高的電話。 可愛的貓咪抱枕。 我拍的菜單。 品味官網有更清楚的菜單相片。 生菜沙拉。 牛肝菌菇義大利麵，蠻好吃的。 今天兩個套餐，一個單點。 套餐的麵包、湯上來了。蘑菇濃湯與南瓜濃湯，不錯喝。 美國頂級紐約客牛排。我選七分熟，不愛看到血。蠻多人覺得三分、五分熟好吃，我懶得人云亦云，三分、五分都試過了，就是軟一點而已，還是覺得七分最習慣自在。這個牛排煎得有水準，好吃。 黑胡椒牛小排，也是正常好吃的味道。 很喜歡這整間店，從食物口味、裝潢到服務，都非常的正常優秀。如今這社會，連想要一間正常的餐廳，都很難。 品味Cafe&amp;rsquo;Bar牛排餐酒館 就是這麼的正常、好吃，有機會會再回訪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 登野精緻鐵板料理</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/dengyeh/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2019 16:40:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/dengyeh/</guid>
      <description>餐廳名稱: 登野精緻鐵板料理     地 址: 新竹市關新ㄧ街52號   營業時間: 週日～週六 11:30 - 14:00 17:00 - 21:00 每日營業   電 話: 03 666 8070     從網路上知道 登野精緻鐵板料理 很久了， 蠻多好評的。今天覓食時翻到了，發現仍然陸陸續續有好評，就決定是它了。
登野的地點很好，隔壁就是私人停車場，停車方便。但也是要早點來，我們吃完離開時，停車場差不多滿了，畢竟附近還有其他餐廳。
立了一根招牌，很顯眼。 正門口。 我們三人被安排在小方桌，如果是一個人，應該就被安排到料理檯前吧。 服務流程蠻迅速的，菜單忘了拍，只好請各位去翻別人部落格了，官方粉絲頁也沒看到菜單。登野的菜單跟一般鐵板燒差不多。
第一道自然是生菜沙拉與蘑菇奶油濃湯，很正常好吃的味道。不過現在這個社會，能正常就不錯了，蠻多水準不夠或是奇怪創意的店。 炒青菜，今天是高麗菜，點菜時有詢問辣度，我們是選微辣吧。
今天我沒認真看菜單，快吃完時，料理台正在炒豆芽菜。本來以為還會有豆芽菜，但因為我們選了生菜沙拉，就沒有了。雖然我比較喜歡豆芽菜，但也不是超級愛，也就算了，下次注意看菜單囉。 炒花枝。適合沾椒鹽，不錯。 炒牛肉，傳統黑胡椒洋蔥醬汁，正常好吃。 煎雞腿排，傳統蒜片作法，雞腿排外脆內嫩，正常好吃。 單點的 煎豆腐，我覺得還不錯吃。 煎鱈魚排，正常好吃。 單點的 起司蛋捲，我覺得這道菜不行，不習慣。 飯後甜點，不知道什麼時候弄的蜂蜜蛋糕，還不錯。 我自認為對鐵板燒要求不是很高，傳統黑胡椒醬下去，不大容易難吃。 可是無奈，近年來一堆奇怪的鐵板燒，有些中價位的口味奇怪，像是要求小辣結果吃起來像大辣，還有黑胡椒醬調味奇怪，然後每道菜都是用那個奇怪黑胡椒醬去炒。 高價位的通常能吃，但無法常吃。
登野精緻鐵板料理 今天吃完感覺滿意， 這是一家味道傳統、正常，價格合理的鐵板燒，，停車也方便。可以常去。會再回訪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 咖啡羊行 Coffee&amp;Co. 台元店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/coffee_and_co/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:21:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/coffee_and_co/</guid>
      <description>餐廳名稱: 咖啡羊行 Coffee&amp;amp;Co. 台元店     地 址: 新竹縣竹北市惟馨街58號   營業時間: 週一 ~ 週五 06:30~14:00   週六 ~ 週日 07:00~15:00    每週三公休 尖峰時間用餐100分鐘    電 話: 0928-597-570     網路得知這家早午餐，第一家店開在新埔，第二家店開在竹北，看照片似乎不錯，假日早上衝過來了。合法停車格似乎不多，停車位要找一下。 到的時候，一樓只剩三個吧檯位，還有二樓，不過沒上去二樓看。先坐吧檯位，約20分鐘後，換到四人坐位。 吧檯位的後面就是廚房，旁邊是餐具。人算多，服務人員都很忙。 官方Facebook 粉絲頁 也有菜單， 跟現場菜單格式不一樣，不過內容一樣。
這兩頁大概是 咖啡羊行 的重點，比較有特色。 這頁似乎跟一般美而美的餐點有點像。 牆壁上的菜單，看起來是為了外帶飲料的客人。 蜂蜜芥末炸豬排堡，炸豬排，很難失敗， 跟幾天前的早餐比起來，起碼有斷筋，咬斷不會太難。分明斷筋就很簡單，該做的程序。 起司義式手工牛肉堡，牛絞肉手工調味兼打成牛肉堡，手法不確定是煎或炸，雖然也好吃，好像炸豬排比較習慣一點。 冰焦糖瑪奇朵 與 玫瑰鹽奶蓋紅茶，唉，人太多，服務人員太忙，飲料比食物還晚來。
冰焦糖瑪奇朵 甜度夠，還算好喝。玫瑰鹽奶蓋紅茶 也差不多。 招牌咖啡，其實也不可能用到頂級咖啡豆，苦味很明顯，應該用甜味去蓋，但是他又沒弄很甜，這杯處理的不好。 Hen餓拼盤 的照片不小心弄掉了。有一個可頌麵包，一堆薯條，一片培根，一塊早餐店的雞腿排，一個雞塊，一堆青菜。 如果把可頌麵包夾青菜，夾培根，夾雞腿排，那不是乾脆點雞腿排漢堡就好了嗎? 還多一片起司。再另外單點薯條、雞塊。 Anyway, 跟一般美而美餐廳一樣，把早餐素材擺到圓盤，當拼盤賣。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 秦師父水煎包小籠包</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/masterqin/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:08:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/masterqin/</guid>
      <description>餐廳名稱: 秦師父水煎包小籠包     地 址: 新竹市東區中華路二段417號   營業時間: 06:30–18:30   電 話: 03 526 5778     各地都有水煎包，可是口味就不一定合。這家新竹火車站旁邊的 秦師父水煎包小籠包，韭菜水煎包 算重口味吧，很合我的口味。 經過時，如果計程車沒有佔到店門口的話，通常就是買五個韭菜水煎包，70元，不容易算錯。 可是討厭的是，冷門時段，可能就沒水煎包，只剩下小籠包，一籠40元。
回到家，切個剖面圖給大家看。韭菜、雞蛋、冬粉餡，鹹度很夠。 其他豆漿、紅茶、杏仁茶沒買過。高麗菜水煎包，小籠包也都吃過，還不錯。但不知為什麼，就特別愛他們家的 韭菜水煎包。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 和味精緻自助餐 林森店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/herway/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:46:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/herway/</guid>
      <description>餐廳名稱: 和味精緻自助餐 林森店     地 址: 新竹市林森路221號   營業時間: 週日~週五 10:00~14:00 16:30~21:00   每週六公休    電 話: 03 523 0229     新竹市聽說 鳳仙清粥小菜 跟 和味清粥小菜 開很久了，很出名。而 和味 開枝散葉，除了清粥小菜，還有兩間自助餐，不過清粥小菜也算是自助餐。
 和味小吃店 長安街36號 ，Google 4.1 分，老店，清粥小菜。 和味精緻自助餐 林森路221號，Google 3.6 分，自助餐。 和味風味館 竹光路223號，Google 3.3 分，自助餐。  其實自助餐通常都低分，店家沒在管分數，不找網軍去灌水，薄利多銷的經營方式，服務態度自然是普通。最重要的是，算錢自由心證， 這個時代很少佛心店家，大家都是要養家活口的，很容易就覺得算貴了。
今天跑新竹國泰醫院，從國泰醫院停車場後門巷子直走，就斜接到林森路，正好就是和味精緻自助餐 林森店，下圖就是和味招牌，走過來時 早就看到了。 正面招牌，主打50元便當，加一個菜多10元。可是右邊第二個 朴招飯 是什麼啊? 回來上網查，感謝 驛長手札 的文章，原來 朴菜=福菜=梅乾菜=鹹菜，客家人稱之朴菜，普遍叫做 梅干菜，梅干扣肉的梅干菜。這倒是挺特殊了。 如果是便當，就是由工作人員打菜，畢竟價格訂在50元，加一個菜10元，份量由工作人員處理。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[中壢] David Diner 大衛美墨料理 - 中壢中原店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taoyuan/zhongli/daviddiner/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:21:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taoyuan/zhongli/daviddiner/</guid>
      <description>餐廳名稱: David Diner 大衛美墨料理 - 中壢中原店     地 址: 桃園市中壢區協同街43號   營業時間: 週二至週四 12:00-22:00   週五至週日 12:00-23:00    週一 公休    電 話: 03 456 3588     從台北回竹北的路上，臨時起意找個午餐吃，相中了 這間 Google 高分的 David Diner 大衛美墨料理 - 中壢中原店。 這間在中原夜市的最外圍，隔壁是個私人停車場，車一停好，一位工作人員就趕快出來收錢，停車一次就收三小時一百元。 可是不停這裡，這邊人生地不熟，也不知還有哪裡可停車。只好想著吃完 David Diner 吃完後，去中原夜市晃晃， 讓三小時不要虧太多。 剛開門我們就到了，算第二組客人，30分鐘後，全滿，包括兩組室外座位。上面的門口相片是離開時拍的。 簡單的美國車牌、海報等裝飾品。 牆上黑板有推薦菜單，不過看起來沒放什麼隱藏菜色。 室外的座位。客滿時，就只好讓客人坐外面。 官方FB粉絲頁有 菜單 ，跟我現場的 兩頁菜單長得不一樣，官網菜單加了更多圖片，不過講的東西都一樣。下圖是現場菜單。 今天就懶得仔細想單點了，選了半份豬肋排分享餐。下圖是三選一的 墨西哥牛肉香料飯起司捲餅。 第一次看到做成圓柱體，脆的。 加上起司、沾醬 還挺好吃的。 半份豬肋排分享餐 有兩杯飲料，店員看我們有三位，準備了第三杯，就是水。其實兩杯飲料是可以續的，店員也沒在管由誰喝了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[台北] 安好食</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/daan/anhaoshih/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 15:40:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/daan/anhaoshih/</guid>
      <description>餐廳名稱: 安好食     地 址: 台北市大安區新生南路三段86巷9號   營業時間: 週一至週五 07:00-14:00   週六至週日 08:00-15:00    電 話: 02 2366 0835     女王在娘家附近找了 Google 高分的早餐店 - 安好食，其實就是客家話的 &amp;ldquo;很好吃&amp;rdquo; 之意。 這家店有點日式風格，8點半左右到達，裡面也坐滿，外面排7、8 位客人。 第一次來，不大懂它的制度，所幸一位熱心的外帶客人跟我們說外帶要排隊，內用到裡面等。 本來看裡面滿坐，想說外帶好了，一走進去，剛好有人離開，服務人員招呼我們去坐，巧妙地變成內用。 門口進去的小椅子，就是候位區。 門口進去左手邊是櫃台，櫃台後面就是廚房。 自助式的餐具櫃。 兵荒馬亂地，菜單迅速點好，交到櫃台。只好在官網找一張，似乎是一樣的內容。 紅茶與鮮奶茶。紅茶這麼大杯才20 ，比一般美而美划算了，只是味道稍微稀，稍微有澀味。大概是茶葉煮太久，多加糖或決明子應該也能掩蓋，不過這樣就會不只20元了。 鮮奶茶 差不多，就是紅茶加牛奶。 阿梅味豬排 招牌烤土司蛋， &amp;ldquo;阿梅味&amp;rdquo; 仍然是客家話，是 &amp;ldquo;媽媽的味道&amp;rdquo; 的意思。
這道菜很多人推薦。吃起來，烤土司跟蛋都不錯，蛋有點鬆軟的感覺。 豬排的味道，似乎是用 日式甜醬油 醃過，厚度很好，肉的中心一樣有入味，口味不錯。但有個小缺點，沒斷筋，不好咬。 這不是買個斷筋器，對豬排戳戳戳，就可以解決了嗎? 日式炒麵，一樣是很多人推薦。 有肉片、高麗菜，一樣是日式甜醬油炒的，份量大。這道菜比阿梅味豬排 更甜了，更吃不習慣。 阿梅味豬排烤土司蛋 與 日式炒麵 ，都是鎮店之寶，只是我是北部貓，不喜歡那麼甜，台南人應該就愛了。 開在台大附近，這個價位蠻合理的，難怪超多人過來內用外帶。 推薦給口味喜歡甜一點的人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[台北] Toh-A&#39;桌藏</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/daan/toh-a/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:11:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/daan/toh-a/</guid>
      <description>餐廳名稱: Toh-A&amp;rsquo;桌藏     地 址: 台北市大安區和平東路二段96巷14號隔壁   營業時間: 週一至週日 12:00-14:30 18:00-22:00   電 話: 02 2377 0952     慶祝長輩生日，選了一間高級餐廳。老闆兼主廚是很出名的 布秋榮先生，香港人，但來台灣20多年，落地生根了， 業界通常叫他 阿布。之前在許多高級餐廳歷練過，這間是自己當家作主了。 一定要預約，女王大人四天前訂不到，先排候補，所幸在前一天通知說有位子了。
附近有幾個私人停車場，附近的和平東路二段76巷，龍門國中圍牆邊，有幾個公有路邊停車格。當然龍門國中本身有地下停車場，只是比那幾個停車格又更遠了。
這個圓形正門口，中午準時12點打開，並不會先放客人進去等。不過附近有小公園，早到一點也不至於太無聊。
進入圓形大門後，直走到底右轉，就進入餐廳了。這是日式老房子改建的，還有老樹。 只有六張大鐵桌，每張最多坐8位。如果一組客人不到八位，沒坐人的那一格就會變成裝飾格，有一層薄薄的石頭，上面擺一些裝飾品。 如果人數太少而併桌，也會用下圖最右邊那個高聳裝飾品當隔間板。 下圖是櫃台，櫃台右方的門進去就是廚房，服務人員進進出出，忙裡忙外。 這是中午的菜單，晚上的菜單是另外一套菜色，價格高出很多。 在等待的同時，麵包先上，每個人都有一籃麵包，而且吃完還能再續麵包。小竹籃上面是奶油，今天是原味奶油與海苔奶油，也是每人一份。 右下黑色小茶杯是迎賓茶，就這個時間喝一下，今天這個飲料是芭樂葉茶。三樣東西都有基本水準，還行。 冷前菜，我選的是不在標準菜單上的 鮑魚、朝鮮薊、無花果。下圖中跟鮑魚、無花果差不多大小的 褐色塊，就是炸過的切塊朝鮮薊。 吃到的時候略疑惑，趁空檔問一下服務生，才記起來上菜時其實講過了。 女王的冷前菜，她選了菜單上的，不過今天是 芋頭糕微烤法國鵝肝醬。兩種前菜都好吃。 當令開胃菜，也算是熱前菜，這道大家都一樣，上面黑色那片是西米露做出來的，底下是干貝、蝦子，加上那個濃郁醬汁，還是好吃。 干邑龍蝦海鮮湯佐擔仔麵，似乎是招牌，開店以來在菜單中屹立不搖。熱湯在左上角的壺中，端到客人桌上才開始組合。
這裡是高級餐廳，可以看到右邊餐具換成湯匙、筷子，其實幾乎每道菜都換餐具。 服務人員組合中。底下有一塊龍蝦肉，猜測湯頭是大量龍蝦頭去熬的，很濃郁，濃郁到有很輕微的苦味。用筷子把麵攪散，均勻地泡在湯裡，蠻有特色的一道菜，好吃。 日本瑤柱，金華火腿，雞煲湯。這算是清湯，而龍蝦湯是濃湯。這道不是女王點的，我就不好意思要一點來喝了，只有照相。 和牛臉頰肉。 當日鮮魚，今天是龍膽石斑。 主廚精選牛排。 澳洲羊肩排。只有這是我點的，前面的排餐，大多有分享到一口，我的羊肩排當然也有分享一些出去。 老實講，好吃但印象不深，每種食材應該都已經是高級貨，再烹煮到很柔軟，醬汁的調味也適中，除了份量少，烹調手法沒啥好抱怨的。 飯後甜點 與 飯後飲料。甜點是自製的冰淇淋，深褐色是巧克力餅乾沒錯，可是淺褐色竟然是 豆腐乳製成的餅乾，但其實甜味還是一半以上，變成鹹甜鹹甜的口味，挺特殊的。 飲料有幾種咖啡、幾種茶可以選，還有洋甘菊這種無咖啡因的也有提供。我今天挑了 東方美人茶，喝起來感覺也是等級不錯的東方美人茶。 不愧是已經成名的高級餐廳，食物、服務水準、裝潢都屬一流。每道菜都精緻好吃，不過感覺菜單變化不太大，久久來吃一次就可以了。 光是很多人來一次，就夠他生意興隆了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 12 Baskets 12籃</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/12baskets/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 20:36:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/12baskets/</guid>
      <description>餐廳名稱: 12籃 官方網站     12籃 Facebook 粉絲頁    地 址: 新竹縣竹北市文興路177號   營業時間: 週一~週六 10:00~21:00   週日 公休    電 話: 03 550 9730     金牙貓曾經留學美國一年半，對美國是有點感情。 聽到竹北有間美國人開的餐廳 - 12籃，就來試試看。 它賣的是 舊金山漁人碼頭 的 Clam Chowder ，德州老墨的 Taco Salad 或是 玉米片Nachos ，紐約的 魯賓三明治， 以色列的 薄荷檸檬汁，還有 由 花生慕斯、巧克力脆片堆疊成的 花生慕斯杯 甜點。
金牙貓窮學生時期曾經跟同學在 漁人碼頭(Fisherman&amp;rsquo;s Wharf，以 Pier 39 最出名) 一起三個人吃一隻螃蟹，還看到海豹在遊艇旁討東西吃。 美國很多地方都賣 Clam Chowder ，當時不知道是漁人碼頭名產，無緣在漁人碼頭喝一碗 Clam Chowder ， 不過應該都差不多吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新豐] 現流魚海鮮餐廳</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/xinfeng/freshfish/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 16:40:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/xinfeng/freshfish/</guid>
      <description>餐廳名稱: 現流魚海鮮餐廳     地 址: 新竹縣新豐鄉新豐村14鄰346號   營業時間: 週四至週二 10:00-19:00   週三 公休    電話 : 0975 345 723     今天從平時收集的 疑似美食名單 挑一間海鮮餐廳來踩雷 - 位於新豐鄉紅毛港的 現流魚海鮮餐廳。今天吃完的感覺是，菜色還行，份量比一般大， 算起來 CP值挺好的，比風景區那些餐廳強多了。只是 環境是完全沒裝潢，吃飯氣氛 跟 當時的客人很有關，客人吵雜，氣氛就差，客人安靜吃飯，氣氛就還可以。 鐵皮屋、水泥地，毫無裝潢可言，桌椅也很普通，不過我比較重視好吃不好吃，這樣的環境還能接受，老闆還宣稱夏天有冷氣。下圖白頭髮的就是老闆。
今天用餐的前半段，這桌客人似乎是在地的親友們聚餐，大人高興地大嗓門聊天，小朋友放任他們跑來跑去嬉鬧，氣氛超級差的。 更糟的是，有人抽菸，可能是後門出去的樹蔭下，不知道是哪桌的，後院也有露天座位。可是後門沒關啊，走出後門就抽菸，煙味還不就飄進來，煩死了。
所幸用餐後半段，客人都吃飽離去，只剩後院還有一些客人，也沒煙味了，總算能悠閒地享用海鮮了。之後有再來幾組客人，大都是三、四人，自然是不會像十幾個人這樣大聲喧嘩。 鄉下海鮮店，菜單就牆壁上這種，但是也只是參考用，直接看魚貨點，最準確。 第二面菜單牆，仍然是參考用。像 炒海瓜子 已經賣完了。所有海鮮食材，都在下面兩個大冰櫃。老闆似乎有些門路，這些魚貨都是海釣的。餐廳名字就是標榜 現流魚。 店家餐具、白飯是自助式的，在後門的附近。白飯不算錢，免費供應。第一次來訪不知道，老闆、服務生又通常很忙，開始時客人多，不好意思到處看，吃到一半才發現。
炸蚵酥。很標準，跟一般餐廳差不多。 炸小卷。外面比較少見，一樣是配胡椒鹽，還不錯。跟炸蚵酥有點類似，可是沒辦法，之前做功課時，有人說這道好吃。 小朋友愛吃生魚片，老闆就推薦紅甘 一魚兩吃 - 切生魚片，剩下煮魚湯。 紅甘生魚片感覺有用熱水燙魚皮的部分，是一般餐廳常見的 湯霜法 手法，這是加速魚肉的熟成，讓生魚片更好吃。 這盤生魚片，撒了大量碎冰鎮住，還蠻鮮甜的。 紅甘魚湯 好的是感覺不到魚腥味，不過酒味就稍微濃一點，店家大概是用酒去腥味吧。只是魚湯的魚肉，都是切生魚片剩的，有一些魚骨頭、魚刺，吃起來有點累。 老闆炫耀說今天進了五尾紅甘，已經賣出四尾了。 炒麵，網路上有人推薦，不過吃起來還好，很正常。
老闆、老闆娘的理念就是不重裝潢，將實在的好吃海鮮，呈現給客人。現流魚海鮮餐廳差不多就是這樣子，我是認同也接受這樣的理念。 不過我覺得好吃度 沒有到 基隆安一五郎 的水準，那就不大值得忍受這樣的環境，特別是還有人抽菸的話，那就完全不能忍。 如果各位到紅毛港玩，其實是可以順便來用餐，專程前來就大可不必了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] Friendy Pizzeria</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/friendy/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 07:35:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/friendy/</guid>
      <description>餐廳名稱: Friendy Pizzeria     地 址: 新竹市民族路61號   營業時間: 週日～週六 11:30 - 22:00 每日營業   電 話: 03 543 8796     到新竹市辦事情，時間也差不多到晚餐時段了，當然就近找個能停車的美食。 想到經營很多年的 Friendy ，停車停到東大橋下停車場，再走到 Friendy 還算近。 大約六點到，兩、三桌客人，正在奇怪這間餐廳怎麼了，結果吃到六點半，就幾乎客滿了。外帶一直都有一、兩位，在門外等。 匆匆忙忙點菜，忘了拍菜單，只好借官方網站的菜單，希望老闆不要介意。這圖片品質也通常比我拍的好很多。 附餐的湯，感覺是 白花椰菜泥 與 馬鈴薯泥 煮成高湯，湯頭相當好喝，不錯的湯。 叫我直接吃白花椰菜的話，我是頗不愛的，喝這湯我就願意了。 附餐的麵包，這是Friendy 的特色麵包，麵團應該是與 Pizza 的麵團一樣，弄這麼長條就是店家設計的噱頭， 一般人第一次到Friendy大概看到會哈哈笑吧，然後一起分享。這個麵包，中間鬆軟，有麵粉的香氣，熱熱吃挺不錯的，只有兩頭一點焦掉，可以撕掉。
搭配的醬是 青醬泡在油醋中。我不是那麼愛酸，有沾幾次，另一部份麵包就不沾醬吃，直接品嘗麵香，再一部份麵包沾湯吃，也挺好的。 培根蛋麵，蠻好吃的，店家很大氣，培根很多，起司也下很多，味道濃郁鹹香。小缺點是容易膩，可是比起味道清淡的麵，還是讓我膩好了。 沒選什麼特殊Pizza ，就挑 Friendy Pizza ，用店家名字當菜名，應該是招牌吧。果然沒猜錯，薄火腿夠鹹，底下青菜竟然能維持綠色，可能分兩段烤吧? 總之，一口咬下，麵糰香，火腿鹹，青菜、起司、蘑菇的味道也融進來，好吃的Pizza 。 最近要補鐵，所以點了16 盎司肋眼牛排，5分熟。這牛排煎的不錯，外表微焦，略脆，中間紅色，軟嫩。提供的調味料只有鹽，店家是原味派的。 唉，不過我是怪人，我還是喜歡搭配 黑胡椒醬，甚至是不常見的 綠胡椒醬、或是 廚師另外精心熬煮的醬汁。 附餐甜點升級為提拉米蘇，巧克力粉略苦，不過其他的部分鬆軟甜，優秀的甜點。 好幾年沒來 Friendy 了，不愧是屹立不搖的老店，品質依舊，今天一樣覺得好吃。稍微奇怪的是老店怎麼員工都很年輕， 廚師感覺也年輕，本以為好歹有幾個資深的主廚、經理坐鎮，也許是我沒看到吧。這群年輕服務生、廚師也都很好， 餐廳品質跟多年前一樣。很高興看到 Friendy 長長久久，下次還要再訪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 全州正味-道地韓國料理</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/cctigertw/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 15:27:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/cctigertw/</guid>
      <description>餐廳名稱: 全州正味-道地韓國料理     另外有一個 https:// www.facebook.com /cctigertw/ 似乎已停止更新    地 址: 新竹縣竹北市文喜街17號   營業時間: 週三至週一 11:00-14:00 17:00-22:00   週二 公休    電話 : 03 657 1778     這幾年在竹北吃了好幾間韓國料理了，尤其這兩、三年，幾間韓式餐廳新加入竹北市場，看他起朱樓，看他宴賓客，看他樓塌了，不勝唏噓。 全州正味去年也整修，停止營業好幾個月，韓國館、大醬等屹立不搖。其中 全州正味 最合我胃口，其他店沒有不好，也是有些特色，有機會再介紹。 知道 全州正味 整修完畢，重新開始營業，已經一陣子了，今天想大口吃肉，想到它了，打電話確認有位子就衝了。
全州正味 緊鄰竹筍公園，竹筍公園地下停車場在熱門時段也是會爆滿，還好出發得早，最底下那層的車位還很多， 其實蠻多人都擠在地下一樓找車位。可是如果是去 全州、淡泊、11街 這些餐廳，停到最底層，再爬樓梯上來，就是這些餐廳了。 重新整修是將裡面的空間往外延伸，同時將一部分廚房、生炭火的地方搬到最外面綠色貨櫃這裡。 綠色貨櫃最外面的玻璃，則印著營業時間。 一樓的座位變成 一邊是六人桌，一邊是四人桌，兩邊都是 4 列。 菜單，官方網頁的照片裡，有更清楚的菜單。 今天要大口吃肉，但女王剛吃早餐又飽飽的，所以只點了 兩份豬一份牛 的烤肉 - 頂級五花肉，醃製豬肉 與 牛五花。再點一個豆腐鍋飯。
上了六個小菜，韓式餐廳好處就是這些，小菜弄得不錯，又通常能續。除了經典的泡菜外，我覺得 豆芽、甜不辣、絲瓜 這三個小菜也不錯， 大概是口味下的重吧，我覺得很好吃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] HEA Bistro 小放空 • 手工料理 • 微醺</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/hea/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 17:13:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/hea/</guid>
      <description>餐廳名稱: HEA Bistro 小放空 • 手工料理 • 微醺     地 址: 新竹縣竹北市自強五路192號   營業時間: 週三至週一 11:30-14:00 17:30-22:00   週二 公休    電話 : 03 668 1191     女王大人在附近溜小孩時，發現這間試營運的餐廳。從外觀看，挺氣派的。回家上網查，有FB官方粉絲頁，其他資料很少， 不過心中有點譜了，今天準備好錢，要來當幾小時的有錢人。 大門口照片，門前有個風水學喜歡的明堂，有點開闊的氣勢。 對面是紐約新和食，如果附近找不到停車的地方，也許要轉到 成功11街 皇膳湯包 對面，有個私人停車場。 私人停車場 再過去有個公有停車場，但因為還沒開始收費，所以常常停滿，去全聯的客人也搶著停這個公有停車場。 進門第一區，牆壁上是大大的 HEA BISTRO 金字招牌。 今天進門時，剛好有位外國朋友，帶著小孩來外帶。來之前已經從網路知道老闆娘是香港人，老闆娘以流利英文跟外國朋友交談、接訂單，看起來老闆娘自己也是周遊列國過的，英文極佳。 下面照片是老闆娘領軍幾位娘子軍，認真地製作餐點。 大部分的座位都像是吧檯位。 除了進門附近這張桌子，勉強算是個六人桌。 這裡是高級餐廳，每人座位都有一整組餐具、餐巾。可能一組客人有一壺水吧，我拿過來跟餐具一起拍照。 老闆娘還在試營運改菜單當中，像多利魚似乎就是今天才放進去的，午餐目前只供應 Tapas，沙拉，義大利麵。 不過還好我點了，後面再解釋。
這些菜單，就是參考而已，應該還會常常更動，FB官方粉絲頁目前也還沒放上完整菜單。 老闆娘介紹菜單到飲品類的時候，索性把茶車推過來介紹。好幾款 英國Harrods百貨公司 出品的茶，然後好幾款台灣知名的茶廠、茶店的茶，例如 日月老茶廠。 老闆娘興奮地說 澄月紅玉 是台北一間有名的茶店嚴選的，在誠品有設櫃，店名講很快，我記不起來。 說她媽媽來拜訪她兩天，第一天是泡 日月老茶廠的紅玉，第二天她泡 澄月紅玉，她媽媽跟她說昨天好喝，可是今天更好喝。講的我都想點一壺來喝了。 &amp;ldquo;新鮮無花果，蜂蜜核桃，貝比嫩葉&amp;rdquo; 沙拉。新鮮無花果說是國內農場找來的，有機無毒的栽培方式。香港人老闆娘喜歡使用在地食材，真是棒。 今天點很多種 Tapas ，這道是 &amp;ldquo;西班牙火腿，新鮮無花果 普切塔&amp;rdquo;，普切塔其實就是義大利的麵包抹大蒜加番茄，當然之後演變成番茄換成很多別種食物。 那個西班牙火腿鹹香好吃，意猶未盡。 兩道 Tapas 裝在同個盤子， &amp;ldquo;香草紐西蘭小羔羊排棒棒&amp;rdquo; 與 &amp;ldquo;南乳烤雞翅&amp;rdquo;， 小羔羊排棒棒 普通，雖然很好的是沒羊騷味，可是肉沒有醃過，光靠表面味道還是不夠。 南乳烤雞翅 也是很正常，高級餐廳應該要再更有特色一點。 在吃完上面兩道Tapas後，老闆娘拿出乾紙巾，當時高度可能不到1公分。淋上玫瑰水後，長成如下圖的約 6、7 公分長。這是用手拿羊排、雞翅吃，專門搭配的紙巾。 使用起來到處留下濃郁的玫瑰香味，小朋友開玩笑想拿來敷臉。我在其他高級餐廳，也很少看到這種貼心的服務。 &amp;ldquo;烤白蝦，泰式辣椒青檸汁&amp;rdquo;，烤到蝦頭也能吃，那個醬汁調得很好，清爽、辣、酸 都有。粗鹽感覺是裝飾而已，沒什麼用。 小朋友堅持點的松露薯條。台北 知名高級餐廳 Tutto Bello ，也有松露薯條，比這邊貴、大份，可是也好吃很多，不大有必要吃這裡的。不過沒辦法，小朋友堅持吃這個，她才能專心念書。 唉，當然吃完還是沒有認真念書。 &amp;ldquo;蘑菇，奶油，帕瑪森起司，尖管麵&amp;rdquo; ，我覺得不夠鹹，醬汁太少，但她的派別似乎是義大利麵收得很乾，再多一點鹹一點的醬汁，覺得會好一點。 今天點的兩道義大利麵，感覺都是清淡派，很不適合我這種重口味的。 &amp;ldquo;蒜頭，辣椒，橄欖油 義大利麵&amp;rdquo; ，老闆娘事先來詢問辣度，蠻貼心的，不知道如何講，就說照烤白蝦的辣度，不過還是感覺還是偏辣一點，不過這點沒關係。 這道乾炒的麵，有達到清爽的感覺，很好。可是問題仍然是不夠鹹，難道女主廚先天就是不肯放鹽嗎，看來下次點義大利麵要叮囑一下了。 今日第一名 - &amp;ldquo;檸檬，法國奶油香煎多利魚&amp;rdquo;，還好有點。原來中午時段 店家目前只供應 Tapas、Pasta、沙拉。老闆娘問願不願意等，今天沒事，當然願意，老闆娘就去製作了。 上菜時間也還好啊，不覺得等很久，可能因為只剩我們一組客人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[基隆] 安一五郎海產</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/keelung/goro/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 21:09:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/keelung/goro/</guid>
      <description>餐廳名稱: 安一五郎海產     地 址: 基隆市安一路46號   營業時間: 週一 ~ 週日 10:00 – 22:00   電 話: 02 2422 7710     這間安一五郎海產 是 滴口水的吃吃喝喝 Jeff 說不錯的海鮮店，慕名很久。 今天與友人一家聚餐吃螃蟹，剛好龜吼漁港超級大爆滿，頭城海鮮又怕雪隧塞車，就敲定這間基隆火車站後面的 老海鮮店。
附近基隆火車站的旁邊，孝四路上面，有個 &amp;ldquo;正好停&amp;rdquo; 停車場，大約中午 12 點只剩幾個車位了。然後從停車場出入口附近孝四路上爬樓梯上的天橋， 往後火車站方向就是安一路了。 安一路與基隆火車站的中間，因為新基隆火車站將月台地下化，忠一路通車，變成寬廣的平面大馬路， 基隆火車站 前後站合體，去年才完工通車的。後站應該是會越來越繁榮了。
安一五郎海產已經經營很多年了，非常老派，點菜就是門口跟老闆點，看有什麼海鮮就點什麼。牆上有列一些拿手手菜，當然實際的菜色更多。 安一五郎海產門牌號碼是 安一路46號。門牌號碼同樣佔46號，面對安一五郎的左手邊，有一間 &amp;ldquo;安一路潤餅 現做潤餅&amp;rdquo;，小有名氣。 安一路44號 是 小文肉羹，剛到時，排隊排了十幾個人，都是要包便當回家當午餐的，聽說滷肉飯、肉羹是強項。 連著三間都算是名店，只是今天要專心吃安一五郎海產。 正門口裏面只有三張大桌，都坐滿了。正在思考要先登記時，老闆已經叫我們從旁邊巷子繞去後面， 我們又不是熟客，走進潤餅店旁邊的巷子，是不髒，有點陰暗潮濕，就在快要覺得走錯路時，看到安一五郎的後院了，似乎有兩層樓。 而前院跟後院的中間巷子，算是料理區吧。下圖就是後院的一樓。 女王大人昨天已經事先做好功課，就由太太們去張羅菜色了。環境略破舊，但是好吃就願意接受，確實好吃。 客人多，等了一陣子。
第一道是豬肝配五味醬，這個網路上很多人推薦，吃起來軟中帶硬，煮的算不錯。可惜小孩不愛，都是大人在吃。 後來用豬肝沾別道菜的醬汁、沾芥末醬油，也都不錯。 炒海瓜子，肥嫩，醬汁鹹鹹辣辣，正常好吃。但鄉野小店，總是有一兩顆海瓜子可能吐砂沒吐乾淨，要小心。 今日第一名 炸紅糟鰻，超多網友推薦，外表酥酥的，中間的鰻魚肉是軟的，鹹香好吃，都沒有魚刺。小朋友都搶著吃。沾胡椒粉更好吃。 炒飯、炒麵。就中規中矩，以知名熱炒店的平均水準來看，這兩道基本澱粉類，差不多是平均水準而已，中等。 魚湯，魚肉連骨，與薑片一起煮。臨時煮的，燉的不夠久，還不算是好喝的高湯。且有輕微魚腥味。全部就這道菜最後打包了，回家加味增，加一點料，就沒魚腥味了，多煮了一次，湯更好喝了。 今日重頭戲，清蒸沙公，兩隻螃蟹含料理 店家收費約 1200 元。萬里蟹並不是沙公，而是 花蟹、三點蟹、石蟳 三種。 可是網路上、店家都說，三點蟹肉細緻，可是吃不飽，最後都還是沙公。清蒸就是吃原味，小朋友都攻向大螯，大家都吃的很開心。 墨魚香腸是今天第二名，吃之前覺得是會好吃到哪裏，在別的地方也吃過，就還好啊。沒想到，這邊真的不一樣，外皮有炸到脆，白色墨魚塊軟嫩，加上胡椒鹽，頗好吃。 海鮮老店的生魚片，店家配旗魚、紅甘 與 蝶魚(?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 泰緣</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/taiyuan/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 08:54:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/taiyuan/</guid>
      <description>餐廳名稱: 泰緣     地 址: 新竹縣竹北市文平路308號   營業時間: 週一~週日 11:00 - 14:30 17:00 - 21:30   電 話: 03 657 0232     假日傍晚5點出頭，逛到竹筍公園附近，這間泰緣，在以 爆漿北海道戚風蛋糕 出名的均鎂糕餅 旁邊， 每次經過都客滿，今天5點剛開門不久，有位子， 就決定是這家了。即使這麼早到，裏面已經有兩組客人，其中一組是外帶。 餐具櫃，如果要水壺的話，似乎是自己拿。更裏面是櫃台與廚房。 難得一個沒有人的 moment ，趕快照一下。 匆匆忙忙查網路評價，看哪道菜優秀，點完菜，交給店家，就忘了拍菜單了。 所以菜單請先到別的部落客找吧。如果將來再訪，一定補上菜單。
白飯，泰國菜通常都是用這種大容器裝飯送上來。 綠咖哩雞，正常好吃。 炸豆腐，蠻像台菜的啊，醬汁酸辣，還是很像台菜。一樣正常好吃。 喔，這個辣炒高麗菜，網路一致好評，榮登今日第一名。辣味為主，但又帶點醋溜的感覺，真是好吃。 還好有迅速看一遍網路評價，差點就照慣例，點了蝦醬空心菜了。 炒河粉，是還行啦。可是 竹東 海綸泰式小吃 現場炒的河粉現場吃，比這邊好吃，其他就不一定了。 其實這道菜，只要稍微拿捏不好，就會變成 炒的潤餅，材料簡直都一樣，河粉跟潤餅皮都是米做的，剩下豆芽、豆干幾乎都一樣。 這裡有金錢蝦餅，月亮蝦餅 兩種。選了 稍微不常見的 金錢蝦餅。 炸物，通常都好吃，這裡也不例外。 最後小朋友吵著要吃甜點，女王大人 就乾脆加點兩個甜點。一個是 西米露，一個是 摸摸渣渣，根本都一樣嘛，摸摸渣渣 只是比 西米露 再多幾種固體料。 吃沒多久，就開始大爆滿了，一部分客人站客氣地在桌子旁，可是還是感覺不大好，無奈泰緣是便宜店，不浪費精力管理座位。
關於本店的忠告就是 來 泰緣 的時候，青菜要選辣炒高麗菜，不要選蝦醬空心菜。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 二十四分之一 早午餐 手作麵包 二訪</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/24-1b/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 14:45:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/24-1b/</guid>
      <description>餐廳名稱: 二十四分之一 早午餐 手作麵包     地 址: 新竹縣竹北市文興路51號 (興隆國小對面)   營業時間: 週四~週二 09:00~19:00   週三公休    電 話: 03 667 3168     上次 二十四分之一 早午餐 手作麵包 的 一訪 是吃早餐，義大利麵要 12:30 才開始供應， 今天中午，決定來二訪 二十四分之一，試一下他的午餐義大利麵。今天不能訂位，一到場，正在清理空桌，等了5分鐘才入座。 坐下後環顧四週，幾乎全滿了。
桌上的新菜菜單，正式的菜單請到 一訪 的文章查閱。 總共就這個 煙花女手工義大利麵 與正式菜單中的 蘑菇培根蛋奶手工義大利麵 兩種義大利麵。 達利的麵包籃，就是店家配三種麵包，客人挑一種麵包，共四個麵包。
今天點了 蘑菇培根蛋奶手工義大利麵、再點一次 經典鮭魚班尼迪克蛋，然後挑了一個鹽可頌麵包 加90元的 蜂蜜和核桃水果優格，共三道菜。 店家有免費的開水，不過還是點了小王子的玫瑰花 與 冰焦糖瑪奇朵 兩杯飲料。 下圖就是 鹽可頌、優格與飲料。鹽可頌在這間店的正式名稱似乎是 奶油鹽味捲，這附近的麵包籽麵包店的鹽可頌，是我新竹縣吃了好幾家麵包店的 鹽可頌最好吃的。當然台北有幾間麵包店 或是 桃園野上麵包，可能也有不錯的鹽可頌。麵包籽麵包店的品質好，定價就高一點。 今天出乎意料覺得二十四分之一的奶油鹽味捲，跟麵包籽的鹽可頌 差不多好吃，可是這邊便宜10元。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 小打里</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/littlebali/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 20:45:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/littlebali/</guid>
      <description>餐廳名稱: 小打里     地 址: 新竹縣竹北市成功二街37號   營業時間: 週二 ~ 週日 11:30 – 14:00 17:00–22:00   週一 公休    電 話: 03 657 7045     小舍河粉一陣子沒拜訪了，沒想到它事業蒸蒸日上，隔壁餐廳收了，它就租下，賣某種日式燒肉 - 小打里。 也蠻好笑的，小舍河粉是越南菜，小打里的英文名字Bali 是峇里島的意思，算印尼。可是賣的是日式燒肉， 是要牽扯多少國家才甘願啊，哈哈。
拜訪小打里的這一天，自然地經過小舍河粉，當時晚上七點多，小舍河粉大客滿。這一帶生意不好做耶，本來 這排建築的背面，成功一街，有個私人停車場，後來突然就蓋起房子來了，這一區幾乎沒停車位了， 只有附近小公園周圍有幾個車位，根本停不到。所以小舍河粉還能客滿，蠻難得的。
小打里目前座位排的還算寬敞，也許單價高一點，又是新開的，沒客滿，不過到我們吃完，也坐八成滿了。 還有一組客人很好笑，問能不能點小舍河粉，不知道她跟店長達成什麼協議，就到隔壁帶一些小舍河粉的 一大碗越南河粉加上一些別的來給夥伴吃。 下圖就是店長在廚房區忙碌地走來走去，店長還蠻機靈的，會注意客人等候時間，喜歡跟客人哈拉。 餐廳最裡面設置一台投影電視，用餐當天播放 &amp;ldquo;六人行 Friends&amp;rdquo;，有點懷舊。
有個玻璃門的冰箱，客人可自行拿飲料，結帳時再算。 如果要開水，要去櫃檯那邊拿，不在餐具櫃附近。 工作人員不多，客人離開，桌子也很久才收。 菜單正面都是套餐。店長宣稱牛肉、羊肉是它們的特色。 菜單背面則是單點。 三個套餐都有一碗雞湯，已經先上了，味道的風格跟新橋燒肉的雞湯很像， 可是怎麼不學 新橋 一樣每桌都有一瓶保溫瓶的雞湯呢，因為雞湯最先上，一下子就喝完了， 想問能不能續，可是店長超忙。三個套餐也都有一顆溫泉蛋，韓式泡菜，一點生菜。
下圖是 熟成炭燒牛丼飯，炭燒牛軟嫩，味道不錯，小朋友覺得牛肉很鹹，我這種重口味的，是覺得不會鹹且蠻好吃的。 也許店家是規劃 炭燒牛 要跟 溫泉蛋 拌在一起吧?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北][竹仁市場 3] 兩家腸粉PK</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/zhurenmarket/steamedriceroll/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 18:39:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/zhurenmarket/steamedriceroll/</guid>
      <description>這是竹仁市場系列第三發 - 廣東腸粉。
今天看到了竹仁市場一家腸粉的簡單食記，本來只是想買個腸粉當早餐，就找過來了，姑且叫它 &amp;ldquo;無名廣東腸粉&amp;rdquo;。
但是這家廣東腸粉的隔壁，竟然也是一家腸粉，這家有招牌了，叫 &amp;ldquo;阿思正宗廣東腸粉&amp;rdquo;，Google 很少人評價，所以很高分，不過少人評價的高分不準。
因為停車困難，不是常跑竹仁市場，就決定第二家也買一份，來 PK 一下。先介紹第一家 -
   餐廳名稱: 無名廣東腸粉     地 址: 大概是 新竹縣竹北市竹仁街29號   營業時間: 大概跟 竹仁市場 一樣吧。     廚師是照片右邊那位戴口罩的男士，感覺是女兒在幫忙招呼客人，幫忙打包、找錢等。 買了兩份腸粉，蝦仁腸粉 與 招牌腸粉。招牌腸粉只有絞肉、蛋、青菜而已，蝦仁腸粉其實就是招牌腸粉製作過程中加上蝦仁。 鮮肉湯包剩六顆，店家拜託女王買，也有算便宜一點，就買了。 回到家一吃，是厚皮小籠包啊，湯包通常是不容易破的薄皮。 湯汁早就被厚皮吸光了，或是本來就沒湯。口味平凡，清淡，要沾醬才會比較好吃。  介紹第二家 -
   餐廳名稱: 阿思正宗廣東腸粉     地 址: 新竹縣竹北市竹仁街31號   營業時間: 大概跟 竹仁市場 一樣吧。   電話: 0977 170 239     廚師是一位太太，感覺是夫婦在經營，先生似乎忙備料，完全沒接觸客人，都是老闆娘製作、打包、找錢等。 外帶一份蝦仁腸粉。 弄個分隔線 &amp;hellip;&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北][竹仁市場 2] 陽春白雪</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/zhurenmarket/sunspring/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 16:01:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/zhurenmarket/sunspring/</guid>
      <description>餐廳名稱: 陽春白雪     地 址: 新竹縣竹北市竹仁街24號   營業時間: 週二 ~ 週六 10:00 - 14:00 17:00 - 20:00   週日 10:00 - 14:00    週一 公休    電 話: 0909 980 866     這是竹仁市場系列第二發 - 陽春白雪。這間店剛開業幾年而已，似乎是年輕夫婦經營， 這邊人潮多，競爭激烈，沒本事應該也不敢來。
因為是新的店，總算裝潢是新的，乾乾淨淨，總算能舒服的坐下。主打是 陽春麵，蠻少見的。 不過想想也對，市場特性是，逛到累了，吃碗小麵再回家，或是當中繼站。 像新竹市錦華市場，也是有間經營多年的無名小麵攤，賣一小碗素麵或米粉，素高湯熬的不錯，生意還挺好的，買菜買到累了，就來個一小碗。 老闆、老闆娘忙著做菜、切菜。老闆娘似乎後頭還有在忙什麼，人多就出來忙，忙完就進去後頭房間。 打卡送飲料。 今日菜單，今天陽春白雪是當中繼站，點很少而已，不過後來又加一堆滷味，越點越多，不知不覺就失控了。當然，今天有帶玻璃容器可打包。 餛飩湯，今日第三名，餛飩尚可，它的餡緊實，薄皮。湯清淡，跑去拿白胡椒來加，改善一些。似乎沒看到鹽罐。 今日第一名，這滷味好吃耶，醬油膏也有幫上忙。店家以18香滷味這口號行銷，這個18香調配的不錯，之前只聽過大陸有13香，這邊又多5種。 總之，優秀的滷味，可惜竹仁市場，汽車寸步難行，沒辦法車停門口衝進來包滷味。 今日第二名，乾陽春麵，另外加滷蛋、水晶餃。滷蛋老闆忘了，隨後補上了。其實那就是滷味裡面的滷蛋，早知道要點滷味的話，陽春麵就不用加滷蛋了。 乾麵是用油蔥、醬油膏等醬來調味，是古早味手法。水晶餃一份兩顆，兩種顏色，我吃不出有啥差異。回家看一下它的FB，原來是彩虹水晶餃， 黃色皮是南瓜，紅色皮是火龍果，藍色皮是蝶豆花，水晶餃皮沒什麼味道，餡似乎差不多，難怪吃起來覺得都一樣，但是顏色明確有差異。
滷蛋就跟滷味一樣，有入味。乾麵部分味道挺鹹香的，還不錯吃。附的豬肉片味道有豬羶味，不大好，可能是用便宜的白肉豬的關係吧，黑豬可能就沒這問題，可是陽春麵小店， 怎麼可能每樣都用高級食材。 陽春白雪 是間中規中矩的小麵店，順道經過是可以拜訪一下啦。願意專程來包18香滷味回家吃，可惜這邊車子進出不方便，再找機會吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北][竹仁市場 1] 竹北市場海鮮麵</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/zhurenmarket/seafoodnoodles/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 12:57:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/zhurenmarket/seafoodnoodles/</guid>
      <description>餐廳名稱: 無名，但習慣稱為 竹北市場海鮮麵     地 址: 新竹縣竹北市竹仁街75號   營業時間: 週二 ~ 週六 06:00 - 14:00 17:00 - 20:00   週日 06:00 - 14:00    週一 公休    電 話: 03 551 0220     竹仁市場，又名竹北第一市場、竹北大市場。是竹北最古老、最大的市場，因為是長時間形成的市場， 沒什麼規劃，停車位早就不夠用了，也有一些亂象。可是也因為歷史悠久，存活久的攤商，應該是 有一定的實力，而新店家，如果沒有三兩三，也不敢來這裡擺攤。 其實台北市像西湖市場、中崙 市場等都已經改建成現代化的商場，也增設一些現代化停車場，而且出名的 南門、東門市場，今年 也都會改建，這個竹仁市場，實在也該現代化一點了。
竹仁市場裡面的優秀攤商，網路上資訊少，畢竟竹北還很小，報導的人不多。第一次踏進去時， 實在眼花瞭亂，幾年後，終於累積一點點心得 -
生鮮類，女王比較熟，我知道的不多。
 有一攤黑豬肉，在古老的市場建築物中，他的黑豬肉很好吃，通常一天宰一頭，很早就賣完。 這市場還有別攤賣黑豬肉的，應該差不多優秀。市場老舊，沒明確住址又沒招牌， 我也沒辦法。除了竹仁，我插播一個住址比較明確的 - 嘉興路338巷巷口的豬肉攤，也蠻常去買的，這邊也很難停車，但比竹仁市場好一點，旁邊常有賣青菜的依附過來，有可能在這個點買肉買菜就都買好了。  熟食類 -
 湯寶 甜不辣 - 他自製的甜不辣都很好吃。可是一些火鍋料是批來的，那些就比較普通點。 溫師傅炸雞，古早味傳統炸雞，古早味胡椒鹽，有 雞翅、雞腿、雞塊、花枝丸、薯條 等，價格也蠻合理的。  早餐，其實市場很多小吃店很早就開了，都能當早餐，不只下列這些店家 -</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[台北] 采味食光 Give Happiness</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/daan/givehapiness/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 20:01:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/daan/givehapiness/</guid>
      <description>餐廳名稱: 采味食光 Give Happiness     地 址: 台北市大安區和平東路2段118巷36號   營業時間: 週一~週五 11:30 ~ 14:00 17:00 ~ 20:30   週六~週日 11:30 ~ 14:15 17:00 ~ 20:30    電 話: 02 2736 6256     今天有個小型家族聚餐，女王選了一個走路能到的精緻簡餐餐廳 - 采味食光。開業好幾年了， Google分數高分，從一些部落格文章知道，主廚曾任職五星飯店，後來再去法國藍帶學習，回國後開這間簡餐店。 照理說，在藍帶應該是學法國菜，這個中式簡餐應該是任職五星飯店時 扎根的， 我舌頭愚鈍，吃不出什麼法國藍帶手法，倒是這些簡餐吃起來味道都還可以， 也不用管什麼藍帶不藍帶了。
這是用餐完畢離開時照的，客滿客滿。刻意早點到，那時候還有位子，之後就客人陸陸續續上門，很快就客滿了。 最裡面是櫃台，廚房似乎在櫃檯後面。 忘了拍菜單，官方網站只有這張舊菜單，老闆應該不會介意吧。但是這張菜單跟現況有點差異， 有一個剛研發出來的 紅燒膠原軟骨麵 不在這舊菜單上。而且新菜印刷成三、四張紙， 跟菜單夾在一起，大概是為了避免小更動，就重印整個菜單吧。 拿了三個小菜，從左到右分別是 涼拌雞胗、皮蛋豆腐、涼拌水蓮。小菜擺在餐廳中間的冷藏玻璃櫃，自行取用。 旁邊是餐具，也是自行取用。但是沒看到出名的口水雞絲，難道要用點的? 可是菜單上的涼拌水蓮又擺在那邊。 這三個小菜，調味均屬上乘，平常沒那麼愛吃水蓮，沒想到這個涼拌水蓮軟硬適中，鹹度適中，還挺不錯的。 涼拌雞胗也很好吃。反倒是最不容易失敗的皮蛋豆腐，沒有另外兩個出色，那個醬汁不合胃口吧，但也還不錯吃。 冬瓜檸檬啾啾，就是冬瓜檸檬汁，中規中矩，小杯了點。不過店家有提供開水與杯子自行取用，不點飲料也沒關係。 私房香辣口水麵，算是某種創意涼麵吧，味道跟常見的麻醬涼麵截然不同。主廚試圖自創某種麻辣帶酸的口味， 我的話這次吃幾口嘗鮮就好了，不難吃，可是還是傳統的麻醬涼麵吃得比較習慣，最好加些絞肉做的炸醬。 食光菜菜麵，古早味，好喝的高湯，加上肉片、青菜、麵。簡單好吃。 采味雞飯，這類似椒麻雞，是通俗的好味道，平常就是暢銷菜。好吃。 胡椒豬肚砂鍋雞湯麵，不難吃，甚至很多部落格都稱讚。但是跟我吃過的專業胡椒豬肚雞砂鍋有差距， 當然專業的也是貴很多，這樣比不公平。 我感覺店家其實只有事先準備砂鍋雞這道菜，客人點了胡椒豬肚砂鍋雞湯麵後，就 砂鍋雞加上事先滷好的豬肚，湯頭加上大量胡椒，這種臨時組合的，就沒有融合的感覺，豬肚很硬， 如果是燉煮很久應該軟一點，湯頭只感覺到雞湯、胡椒，沒感覺到其他香料，當然也有可能是 我的舌頭不靈敏。Anyway，覺得OK而已，吃這一次，有個經驗就好，沒吃過可以吃。 整體來看，還是會回訪。因為主餐、配菜都不錯，很討厭應付式、難吃的配菜，這邊不會。小菜也優秀。 裝潢現代，服務態度佳，價格可能因為客源以台大學生為主，都還蠻合理的。所以接下來就看緣分了， 緣分到了，自然就回訪了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 友好料</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/havegoodstuff/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 20:34:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/havegoodstuff/</guid>
      <description>餐廳名稱: 友好料     地 址: 新竹縣竹北市文信路379號   營業時間: 週二 ~ 周日 11:30 ~ 14:00 17:30 ~ 20:30   週一 公休    電 話: 03 558 6101     這間餐廳聽說是竹北友食寓的弟弟，對友食寓的印象不錯，所以 友好料 當然也有興趣踩雷。 可是很誇張，連續衝了兩次，第二次還是開門10分鐘就到了，竟然還是客滿。不過也因此知道原來 可以訂位，氣消了以後的某個星期天晚上，訂位成功，這次終於萬無一失了。
這是用餐完畢離開時的門口照，長時間維持客滿的狀態。 室內裝潢用淺色系，有點溫馨的感覺。我們今天是開門幾分鐘就進去，人潮似乎退了一些，那時候 還有位子，過半小時就客滿了。 菜單，看起來就是把家常菜做得精緻一點。 櫃台上方的黑板，似乎是點餐排行榜，不是菜單沒有的菜色。 好料海鮮粥，蠻大碗的，湯頭不錯，海鮮也放很多，有蝦子、蛤蠣、魚片、花枝等，還有一個似乎是店家自製的海鮮羹，比較特殊。 應該是事先熬了一大鍋高湯，客人點海鮮粥後，弄出一碗高湯把海鮮、白飯煮熟後，灑一點油蔥酥，正港台灣味。 整體吃起來還不錯吃。 紅茶與烏梅汁。目前新竹縣好喝紅茶應該還是關西振興麵店的紅茶最濃郁，一樣都是有決明子的古早味。但振興麵店紅茶賣的貴，當然用料實在的不得了。 友好料 的紅茶沒那麼濃郁，可是好喝度對比價位，也不錯了。烏梅汁也是好喝的古早味。 蔥爆牛肉A簡餐，配的是白飯。蔥爆牛肉竟然放青椒，略不正統。不過青椒牛肉也是道名菜，跟蔥爆牛肉炒在一起，靠著主廚優秀的廚藝， 其實感覺融合得不錯，竟然還蠻好吃的。白菜與海帶兩樣小菜，調味也不錯。 香香炸排骨B簡餐，配的是肉燥飯。白飯煮得不錯，肉燥調味也不錯，所以肉燥飯挺優秀的。排骨有兩塊，吃得很過癮，而且炸粉似乎是番薯粉再去調的， 顆粒感很明顯，這也是古早味的手法。小菜則是一樣。 看起來店老闆熟悉很多古早味的手法，廚藝優秀。正好本貓年紀大了，內心有點懷舊，仍然討厭仿古裝潢。所以在現代化裝潢裡面，吃著古早味， 覺得是蠻快樂的。有機會會再回訪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹東] 海綸泰式小吃</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhudong/helen/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 02:07:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhudong/helen/</guid>
      <description>餐廳名稱: 海綸泰式小吃     地 址: 新竹縣竹東鎮東寧路一段67號   營業時間: 週一 ~ 周六 11:00–14:00 16:00–20:00   週日 公休    電話 03 510 1922     海綸泰式小吃本來是竹東燦坤前面一個小鐵皮屋，雖然便宜又好吃，但是那個小空間實在很受不了。 從網路上知道 海綸泰式小吃 搬家已經一陣子了，有稍微擴大一些，多找一些人手，週六晚上， 就決定來拜訪搬家後的海綸泰式小吃。
約六點半到，大爆滿，登記號碼後，乖乖地等。觀察那些客人，似乎本地人不多，大都是背著背包，一群朋友。 感覺是山上的活動結束後，來這裡用餐。 等候的空檔，拍一下招牌。 等了30分鐘，終於有座位了。環境比小鐵皮屋時期好多了，走道比較寬了。 菜單。也不是只有合菜，還有個人餐。有幾個客人就是點個人餐。 今天準備很多玻璃容器來打包，所以點很多，預備包一些菜，吃個好幾天。飲料最先上， 兩杯泰式奶茶，一杯綠奶茶。問小姐什麼是綠奶茶，她第一個反應竟然是綠奶茶比較貴，真是奇怪的反應。 不過不管了，綠奶茶不常見，點一杯來喝喝。這三杯甜度都夠，都算好喝。 月亮蝦餅，聽說泰國其實沒這道菜，負責烹調的泰國大嬸，不知道做這道菜的時候在想什麼。可能是因為便宜， 味道比一些知名泰國菜餐廳差一些。畢竟知名泰國菜餐廳可能用整尾蝦，比較好的原料，然後賣的貴貴的。 蝦醬空心菜，今天這道菜略失敗，不夠鹹。蝦醬空心菜是很難失敗的，竟然還做成這樣，真是不爽。 涼拌青木瓜絲加海鮮，個人不愛木瓜，吃幾口而已，應該是正常啦。 今天最棒的菜，炒河粉。上來時，熱騰騰的，有鑊氣，調味也很好。不過帶回家再熱，就不好吃了，這道菜適合當場吃完。 泰式膨蛋，還以為是什麼泰式手法，根本就是普通煎蛋。這個煎蛋還不錯吃。 加點的打拋豬，偏辣，也是不錯吃。 海綸泰式小吃的確便宜又好吃，但是很容易客人太多爆滿，如果不用排隊的話，倒是願意常來吃，只是它很少有客人少的時候。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 喜歡咖啡館</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/likecafes/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 01:05:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/likecafes/</guid>
      <description>餐廳名稱: 喜歡咖啡館     地 址: 新竹市和福街115號   營業時間: 週五~週三 10:00 - 19:00   每週四 公休    電 話: 03 525 2156     今天是第二次來到喜歡咖啡館，因為上一次的印象不錯。10點出頭到，正是尖峰時刻，整間店都坐滿，只剩吧檯。 除了前面這個工作區，以飲料為主。後面似乎有個小房間，餐點大部分在那個房間處理。 吧檯的某個小角落。 窗邊的座位最先空出來，這個座位不大好，通常只能坐在小餐桌旁邊，可是用餐的話，上半身要轉90度。 可是座位很少，也沒辦法。 高高的牆上，印有店名 &amp;ldquo;喜歡&amp;rdquo; 菜單。 葡萄接骨木花氣泡飲，還不錯喝。現在氣泡機很常見了，自己弄一些超甜的類似果醬的東西，加水加氣泡，就是氣泡飲了。 大概是焦糖拿鐵吧，有點忘了。 白醬鱈魚吐司，還不錯，鱈魚原來是指炸的鱈魚條，附沙拉、吐司、半顆水煮蛋、優格。 檸檬唐揚雞可頌，把日式炸雞裝在可頌中，其他一樣。 食物都算是中規中矩，都不錯吃。似乎是兩位老闆娘合夥開這間店的，忙進忙出，但還是維持親切的態度，是一間溫馨的 小咖啡館。結束後，還跑去逛大遠百，竟然還順便吃了午餐，快撐死了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 五星小廚2.0：和樂洋食巧烹</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/mwinhl/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 19:55:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/mwinhl/</guid>
      <description>餐廳名稱: 五星小廚2.0：和樂洋食巧烹     地 址: 新竹縣竹北市隘口三街243號   營業時間: 週二 ~ 周日 11:30 ~ 14:30 17:30 ~ 21:00   週一 公休    電 話: 03 668 5850     逛網路時發現這間 五星小廚 有點特色，本來是在竹東夜市的攤販，聽說一開始是賣便宜好吃的濃湯捲， 我也不知道那是什麼東西，但聽說口碑不錯。後來就不賣濃湯捲，改賣500元的牛排，雖然他應該是因為用 好的食材而賣到500元，可是當然就有酸民開罵或是懷疑食材等級。然後竹東夜市不知道有什麼變動， 他們就乾脆來竹北找店面，改在竹北發展，也就是這間五星小廚第二代了。
五星小廚2.0：和樂洋食巧烹 相對第一代，菜單應該變化很大，畢竟是店面了。今天有空閒，終於來 試試了，首先 附近剛好是停車場，太方便了。招牌只有 &amp;ldquo;和樂洋食巧烹&amp;rdquo; 幾個大字，&amp;ldquo;五星小廚2.0&amp;rdquo; 只有在FB出現。約19:30 到，竟然客滿，只好先坐吧台。大約 20 分鐘後，才空出一桌，之後人來來去去， 才開始漸漸的空下來，尖峰時段過了。 先來一張老闆與老闆娘工作的照片，看起來沒有請人，小倆口自己拚。 甜點櫃，不確定是自製甜點，還是外面找來的，不過今天沒有點甜點。 剛好抓到一個 沒人的時機，拍下這張照片。 菜單，&amp;ldquo;簡單一點&amp;rdquo; 的前三道，竟然是中式的餐點。不但如此，周圍瞄了一下，兩三位點 肉燥乾麵。 牆壁上有些新菜。
奶油培根野菇義大利麵，個人偏好白醬，很容易覺得好吃，事實上也覺得好吃。 玫瑰蜜桃冰茶，還不錯喝。 這就是西餐廳裡面出現的中式麵點 - 肉燥乾麵，有附滷蛋和青菜。滷蛋有入味，跟小菜的滷蛋豆干是一樣的。肉燥鹹香好吃，拌麵正適合。 很多人點，感覺來吃這碗麵的，似乎都是附近住戶，晚餐就吃這個解決。 不過只吃一碗麵，沒到低消啊，似乎老闆睜一隻眼、閉一隻眼， 而且其中一位是單獨一人，吧檯吃一吃就走了，沒佔桌子，老闆好像就不計較了。 莎朗牛排，那個醬汁是不錯，味道濃郁，沾牛排吃是不錯。不過我吃很多家牛排了，這裡的牛排，稍微好吃而已，煎牛排的技巧不多， 這裡也沒問要幾分熟。本來還以為他在竹東夜市是賣多厲害的牛排，看起來想太多了，牛排差不多就這樣了。可能肉燥乾麵、義大利麵，烹調 手續還多很多道步驟，還特殊一點。 蜂蜜金桔檸檬，又酸又甜，好喝。 整間店感覺有點溫馨，老闆娘兼外場，有笑容，態度很好，雖然忙來忙去，講一下都會處理。老闆很少出來，嚴肅地努力烹調， 食物的味道也不錯，有機會會再訪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[台北] Stoppage Time 補時</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/daan/stoppagetime/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 21:12:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/daan/stoppagetime/</guid>
      <description>餐廳名稱: Stoppage Time 補時     地 址: 台北市大安區和平東路二段96巷15弄30號一樓   營業時間: 週一至週日 11:00 ~ 23:00   電 話: 02 2736 6506     參加一個十幾人的聚會，主辦人選定 Stoppage Time 補時 咖啡。我們這個小團體提早到， 先點些東西來吃吃喝喝，休息一下，等待聚會開始。
先來一張大門口的正面照。 大門口左邊。 大門口右邊，入口也在此。 這張貼磁磚的桌子，中間有根柱子，就是今天十幾人的聚會的桌子。附帶一提，訂位時老闆 有提醒中間有柱子，有善盡告知的責任。這是裡面的小房間，設置了幾個單人座位。看來這家Coffee Shop 對一個人的客人不錯。 那外面當然就是四人桌為主。 這就是門口處的廚房，老闆留長髮，感覺蠻有性格的，雖然不太笑，但其實講話起來不兇。通常就是很有個性的人，食物有所堅持，才會好吃。 長髮都遮成這樣了，不打馬賽克應該可以吧。 菜單密密麻麻，記得用瀏覽器的右鍵點選這張圖，選 &amp;ldquo;檢視圖片&amp;rdquo;，再放大到 100% 來看，才會清楚。 飲料很多種，也有鹹食和甜食。 牆壁上的新菜色。 友人吃素，與老闆討論出了一個 莫左瑞拉吐司，不放火腿。 這個通心粉蠻好吃的，鹹香有勁，調味不俗，似乎不在菜單上。 檸檬汁，略不甜，還不錯喝。 芒果拉西，拉西似乎就是印度的優格，也不錯喝。 提拉米蘇。 整體吃完下來，覺得味道都不錯，有一些特色餐點，飲料也有正常水準，算是一間綜合指數很高分的店， 有機會願意回訪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[台北] 好食Breakfast</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/daan/thehousebreakfast/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 19:58:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/daan/thehousebreakfast/</guid>
      <description>餐廳名稱: 好食Breakfast     地 址: 台北市和平東路二段357巷7號   營業時間: 週一至週日 7:30-15:00   電 話: 02 2755 4066     今天與友人約吃早餐，根據當天計畫行程的活動範圍，挑了一間在範圍內，Google分數又高的早餐店 - 好食Breakfast。 這附近似乎以前是眷村，靠近大馬路的地，大概都被收購，蓋成大樓了。走進巷子，一些舊舊的矮房， 還有很多狹窄的巷道，看到在地人熟門熟路地鑽進去，我這外地人看那陰暗的窄巷，要我進去還真是毛毛的。 所幸，不用鑽窄巷，就走到了好食Breakfast ，算是在公園旁，馬路旁。
這間店非常熱門，年輕人多，少數老年人也來外帶。問了一下，要等30分鐘，所幸附近有公園，還能溜搭溜搭。 這菜單是商家FB官網抓下來的圖，想必老闆應該不會介意吧。 嫩煎菲力起士堡，這裡的菲力是指雞肉。調味蠻好的，醬汁似乎是自製的，雞肉煎的也不錯。 薯餅塔，該店的特色餐，薯餅炸的熟透了，疊成高高的，再加蛋。鹹度適中，好吃。 好時特調，大概比一般特調咖啡好一些吧。 好時鮮奶茶，也是比一般鮮奶茶好一些吧。 這家店，乍看之下像美而美，但是吃了一口就知道 內涵強很多，感覺不是用現成美而美食材， 醬汁不錯，增色不少，也有設計幾道特色菜，會想來多吃幾次，但是希望不要再排那麼長的隊了， 不過大概很難，這次吃早餐吃到11點才結束，只有少數瞬間空出一兩個座位，簡直就是一直客滿。 唉，好吃的店總是排隊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 瘋燒熱血貨櫃燒烤-crazy roast</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/crazyroast/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 15:16:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/crazyroast/</guid>
      <description>餐廳名稱: 瘋燒熱血貨櫃燒烤-crazy roast     地 址: 新竹縣竹北市環北路一段71巷2-20號   營業時間: 週一 ~ 周六 18:00 ~ 00:00   週日 公休    電 話: 0963928876     因為金牙豬吵著吃燒烤，評估了一家Google頗高分的燒烤，第一次印象不錯，所以很快地來吃第二次， 所以將兩次的食物照片 一起紀錄於此。
瘋燒熱血貨櫃燒烤 有放一兩個貨櫃，然後在貨櫃外的空地再多放一些桌椅，場地略簡陋， 但省下很多裝潢費，冷氣費，回饋給客人。這裡的戶外是有搭棚子，不怕下雨的。 如果飄雨，門口的塑膠布會放下來，免得雨會飄進來。 這邊是台元科技園區外圍稍微荒涼一點的地方，雖然鄰近高級住宅大廈，但高級大廈住戶通常有買大廈車位， 不會將車停外面，所以來這裡用餐很好停車。 廚房在照片左邊，右邊就是我說的搭棚子的戶外，椅子都是用台灣啤酒的箱子改裝的，長腿的坐了會覺得不舒服。 感覺是到處收集一些家具來改，蠻克難的。 菜單如下，如我前面所說，老闆不重裝潢，回饋客戶。網路上是有一些評論說單價高，但其實這裡幾乎每道菜份量都大， 那個單價真的不會很高。 整體來說，燒烤為了讓你喝飲料，調味都是重口味，都蠻好吃的。我們有拿了飲料，好像也沒貴多少， 蠻佛心的。 炒泡麵，炒得蠻好吃的，所以兩次用餐都有點。重口味，可惜沒有另外加肉絲一起炒，不然應該會更好。 明太子雞肉串，也是兩次用餐都有點。這個經典配方似乎蠻多燒烤店都有，這裡也一樣好吃。 下圖 上方是 剝皮辣椒牛，下方是 三星蔥燒豬，味道很類似，烤肉醬味道壓過剝皮辣椒與三星蔥，我甚至連牛肉豬肉都分不出來了。總之，感覺就是 就是調味的不錯的肉，在口中咀嚼，同時嚼到一些青菜。 孜然羊肉串，總算烤肉醬味道弱一些，孜然味道明顯，羊肉的腥羶也許被孜然壓掉了，不會覺得羊肉有腥味。 糯米大腸，烤得也不錯，皮烤到脆，中間的米飯散發油蔥與鹹味。 這個甜不辣真是嫩，所以兩次用餐都有點。外表幾個點焦脆，中間厚實的甜不辣軟軟的，烤肉醬也讓全部外表都有味道，蠻不錯的。 薯霸牛五花，大概是牛肉包薯條吧，一樣因為烤肉醬濃，只知道中間軟軟的，外面是肉，感覺不到是什麼。 烤鮮蚵，有附醬油，但其實不需要。 鮮蚵不用調味，烤一烤味道就很濃郁了，試了一顆沾醬油的蚵，不覺得味道有提升。 應該要附個鐵湯匙，讓我們把蚵的類似干貝的那個小柱也拆下來吃。 蒜鹽牛肉串，蒜味不明顯，一樣是烤肉醬的味道。 旗津黑輪片，其實就是烤甜不辣同樣的方式烤旗津黑輪片，黑輪片比較薄，感覺口感比甜不辣差一些，不過這是個人偏好啦，如果有人本來就愛吃烤黑輪，應該會愛這道菜。 醬燒五花肉串，豬五花刷烤肉醬烤，雖然說烤豬肉有時是淋點檸檬汁會更好吃，但是覺得烤鮮蚵應該更需要吧。 瘋燒熱血貨櫃燒烤 第一次三個人吃下來八百多，打包一堆。第二次因為點了烤鮮蚵，花了一千兩百多，仍然打包很多。應該是不至於被嫌貴吧。 裝潢簡陋到是還好，我的觀念是東西好吃就好，不管裝潢的，而且東西確實好吃。 比較討厭的是有人抽菸，第一次客人少，剛好沒人抽菸，吃得很開心。第二次去，兩桌客人輪流抽菸，雖然電風扇有開，通風良好，距離大約5公尺以上， 煙味還是會飄過來。法律其實已經規定餐廳內不能抽菸了，不曉得這種搭棚子的戶外，但是緊鄰牆壁切開的貨櫃室內，還能算是室外嗎?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 鍋湯會24h - 竹北店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/potsoup/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 13:14:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/potsoup/</guid>
      <description>餐廳名稱: 鍋湯會24h - 竹北店     地 址: 新竹縣竹北市自強南路292號   營業時間: 24h   電 話: 03 550 9122     每個人口袋裡都要有幾間 24小時營業的店，以免假日作息不正常時，在不正常的時間也能解決一餐。 以前竹北八方飯店也曾經宣稱24小時營業，後來它也是算了。鍋湯會24h 剛開幕， 在這個重要路口經營24小時營業火鍋，也許能成，因為火鍋店只要有一位厲害廚師負責湯頭， 一位採購。剩下的事，工讀生都能做。不過也因為低門檻，竹北最近好多火鍋店。
今天睡到自然醒，胡亂吃點東西，再感覺餓，已經 15:50 了，想到這家鍋湯會24h， 來踩雷看看，門口一堆停車位當中，有4個是屬於店家的。我冷門時段來，自然是 停到了，一進去，竟然還有幾組客人，不過後來才知道是一部分是員工在用餐。
大門口，這個路口車流量大，廣告效果應該不錯，我就是這樣被吸引來的。 裡面稍微狹長型，還算寬敞。 這邊很棒的就是有個免費的沙拉吧，點個火鍋，就有飯、果汁、汽水、冰淇淋可以吃到飽。 這一側有小美冰淇淋，也算知名大廠，吃了還不錯。柳橙汁想也知道是還原果汁，正常。 麥茶應該是自己製作的了吧，正常，沒放糖，不錯喝。還有白飯、餐具等。 這一側不容易掌握沒人的時候，迅速照一下，沒注意到照糊了。最裡面是 百事可樂，以及同公司 的一些飲料，如檸檬茶等。然後是咖啡機，今天晚了，就沒喝咖啡了。爆米花是甜的，唉，我看電影 是只吃鹹爆米花的，其他場合才偶而吃甜爆米花的。還有火鍋醬料、醬料碟等。 最外面有一鍋滷汁沒照到，牌子寫 特製香草滷汁，那是讓客人淋在白飯吃的，滷汁的底部還是有一些小肉片， 算是提供一個類似滷肉飯的食物。今天是踩雷，先點個安全牌，牛肉鍋就好了，定價140元，結果開幕期間，只收130元。 這家直接將菜盤丟進鍋裡送上來，因為沒有菜盤，所以肉盤還放一片青菜，一個魚餃，一個魚卵捲。這樣桌面倒也清爽，不會擺一堆盤子，不錯。 湯頭好喝，牆壁上寫著湯汁現熬，姑且相信他不是用什麼粉速成的。其他的食材，好像也很正常， 醬料也很正常。 140元，沒什麼好挑的了，沙拉吧還提供有品牌的小美冰淇淋、百事可樂，其他 的食物也有用心。真是冷門時段的好夥伴。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 胡同大媽 竹北店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/dama/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 11:45:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/dama/</guid>
      <description>餐廳名稱: 胡同大媽 竹北店 ，另外有 中山店、北投會館。     地 址: 新竹縣竹北市成功二街188號   營業時間: 11:00~14:00 / 17:30~21:00   電 話: 03 668 4458     今天到燦坤買點小零件，結束後，反正車已經停在成功二街、自強南路這邊的停車場了， 就在附近找間餐廳吧。看了一圈，胡同大媽 很久沒吃了，知道他2017年曾經經營不善， 還好有新的老闆接手，今天就算是檢查看看，換了新老闆後，有無退步。
胡同大媽全盛時期我還蠻喜歡的，當時該集團的北投店叫做采豐餐廳，位於 台北捷運 的北投機廠內，停車很方便，如果跟朋友到附近，通常就跟跟朋友約在那裏用餐，不然北投通常是不好停車。 而且因為整棟樓是台北捷運的員工訓練中心，底下還有一些電動玩具、運動設施，能溜小孩。 印象中，它的酸湯魚、催淚蛋做得蠻好的。 竹北店當時也吃過，跟北投店差不多。新老闆接手後，采豐餐廳 改名為 胡同大媽 北投旗艦店，而另外兩間本來就叫胡同大媽，全部都統一了。
裝潢沒啥變，以前就這個樣子，比便宜川菜館豪華，暗示價格會貴一些。 後方有樓梯可到二樓包廂。 官網菜單 比較清楚，而且有各式菜色的照片，只是沒列價格。 這裡的菜單有價格，但都被這個 theme 自動縮小了，網友可在瀏覽器當中，用滑鼠右鍵點選圖片，再選 &amp;ldquo;檢視圖片&amp;rdquo; 功能，放大來看。
牆壁上，貼了一些新菜。 第一道是水煮牛，這裡的水煮牛算是不差，是正宗的做法，至少比一些非川菜餐廳，看這道菜出名容易賣，亂學亂做 好多了。 但可惜就是，既生瑜何生亮，偏偏竹北老灶房私房料理 跟 頭屋 長興私房料理 這對 父子檔的水煮肥牛 超強，我吃到現在 仍是打遍天下無敵手，我的取樣大約二十幾家以上了，不要懷疑我是井底之蛙了，你們去老灶房吃吃就知道。 但看在胡同大媽水煮牛份量大，這道菜的價格能接受。 金沙軟絲，這道菜好吃，不過吃了才發現有一部分是炸油條。剛上菜時，心中還竊喜份量大，真是的。雖然油條跟軟絲裹上金沙都好吃， 這道菜的價格算是稍微不能接受。 乾煸肥腸，算是好吃，可是炸肥腸太少。然後，四季豆可能是為了健康導向，感覺是熱水煮的。 同時四季豆份量多到不像話，掩蓋炸肥腸的不足。這道菜的價格不能接受，下次不會再點了。 今天菜當然吃不完，自備玻璃容器打包回家了。這次菜點的不好，可能點酸湯魚、催淚蛋、老皮嫩肉 等，會好一點吧。 這樣又讓我想到，竹北九品田小館 的酸湯魚、催淚蛋、炒飯好吃。至於跟胡同大媽誰的好吃，再找機會鑑定吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 吉祥天 私房小廚</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/luckysky66/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 23:47:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/luckysky66/</guid>
      <description>於 2019/12/29 加入二訪的資料，請看本篇文章的後面。
   餐廳名稱: 吉祥天 私房小廚     地 址: 新竹縣竹北市文信路383號   營業時間: 11:00 - 14:00 17:00 - 20:30   週二公休    電 話: 03 657 0661     今天本來相中了一家光明商圈的小餐廳，無奈趕到時，客滿兼賣完，不收客人了。 所幸光明商圈餐廳非常多，一定有得吃，就開始找下一間餐廳了。一轉角， 本來 老拳棒棒 的位置，變成了吉祥天私房小廚。 回家看了老拳棒棒官網，才知道他們剛搬不久。 在門口看了 吉祥天 的小黑板， 感覺價位還可以，就決定踩雷看看。
門口的樣子，沒想到招牌做這麼大。 近一點的門口。 門口小黑板。 室內的一個角落，拿餐具、醬料的地方。 點完菜，才想起菜單忘了拍，不過門口小黑板大概佔菜單一半了吧。官網照片有菜單，可是很舊了，目前多了很多品項。 感覺這間餐廳是一家人經營，媽媽廚藝厲害，在廚房，似乎有很多私房菜，經常換菜單。爸爸點餐、跑堂。女兒內場外場都幫忙。
點了老闆說最多人點的椒麻雞，果然不錯，份量大，調味佳。非常棒的是用漂亮瓷器裝著，配菜也都不錯。 餛飩湯。蠻正常的，還不錯喝。 今天陰錯陽差來到 吉祥天 私房小廚，印象蠻好的，也是一間堪吃的平凡店家，但感覺水準比平凡再好一些。 可以迅速填飽肚子，又不會花太多錢。竹北已經倒掉很多餐廳了，祝福 吉祥天私房小廚 能撐下去， 維持熱情，賺錢並進入良性循環，繼續拿出更多私房料理。
 二訪資料:
這次記得拍菜單了，感覺也更新幾次了，最新的長這樣。 月亮蝦餅，勘吃，覺得比不上知名泰國菜餐館，可是問題是價錢也不一樣啊。 最棒的椒麻雞腿飯，整間店最值得吃的就是這道菜。 小菜 魯油豆腐 與 柴燒煙熏豬頭皮，魯油豆腐很平凡，柴燒煙熏豬頭皮 確實多了煙燻的香味，我是我覺得鹹度稍差一些，刀工也有些凌亂，一些大塊，一些小塊，吃一次就好了。 大庄路 三輪車小吃 的 煙熏豬頭皮 明顯地好很多。 韭菜水餃，店家自調的醬汁是不錯。 唉，水餃跟牛肉麵這兩種東西，每個人都有自己喜歡的味道，這家的水餃跟我個人喜好 不合，吃一次就好了。 吉祥天 私房小廚 椒麻雞腿飯 很棒，小菜包括月亮蝦餅都不大好，他就是一間還算好吃的平凡店家，有在賣一些花蓮自家的蔬果，歡迎大家捧場。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[淡水] 柴米夫妻 品私房</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/newtaipei/tamsui/charmingcouple/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 22:18:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/newtaipei/tamsui/charmingcouple/</guid>
      <description>餐廳名稱: 柴米夫妻 品私房 官方網站     柴米夫妻 品私房 FB 粉絲團    地 址: 新北市淡水區中正路一段62巷25弄3號   營業時間: 週三 ~ 週一 11:00 ~ 20:00   週二 公休    電話 : 02 2805 8003     金牙貓出生就開始住淡水老街，住了12年才搬到台北。之後又過了許多年啦，現在淡水 老街已經跟小時候很不一樣了，我小時候就存在的老店大概只剩十來間吧，蠻多新的商家 注入許多新活力，當然也帶來大量遊客。今天回老家探望爹娘，還有點時間，試試 最靠近老街的民生停車場是否可以停車，沒想到竟然有停車位。就帶老婆女王 與 金牙豬 逛逛淡水老街，親自為家人解說。
中午吃很飽了，老街逛到累，本來想找一家 Coffee Shop，坐坐兼吹冷氣。可是看了兩三家， 都各有原因否決。最後看到 柴米夫妻， 門口海報寫 特定時段 奶茶買一送一，那時候剛好就是買一送一的時段。 又隱約記得聽過它的好名聲，就決定進去坐坐。
店內裝潢還蠻現代的，很好。因為我是懶的去那種仿古代的店，擺一堆破爛古董的那種， 不會欣賞 也 不想欣賞，老街或郊區很容易有那種店。 結帳櫃台，右邊是廚房，不過沒拍到。 看看桌上立牌，主廚的資歷顯赫。回家上網研究一下，原來他 2013 年就成立公司，開始 研究冷凍食品，靠著好手藝，研發出了幾款好吃的冷凍食品。似乎蠻暢銷的。 難怪有幾道菜，感覺就是普通廚師照 SOP ，拿自家冷凍食品製作出來的，其實味道還行， 真是高招。 柴米夫妻 菜單。 雖然不想點太多，但意外地失控了，而且沒帶玻璃容器。 夏之戀，百香果檸檬做的，有點甜，還算好喝。 奶茶買一送一，只照一杯。很正常，甜甜的奶茶。 蔥油餅，吃了兩片 才想起來拍照。應該是他自家的冷凍食品煎的，但我覺得比平常的蔥油餅好吃耶，看起來要去找這牌子的冷凍蔥油餅來試試了。 泰式打拋豬拌麵，麵是所謂的 Biang Biang 麵，其實就是山西的皮帶麵。等於是把山西油潑麵，換成泰式打拋豬，算是某種創新吧。 蠻好吃的，打拋豬鹹中偏辣，皮帶麵也是他們家生產的，感覺嚼勁不錯，店裡也有賣。真的要對冷凍食品改觀了。 山東燒雞。這道菜很正常，還不錯。但又是這些年已經吃過優秀的山東燒雞了，這裡的燒雞當然無法跟以山東燒雞出名的店相比。 感覺主廚創辦這家店，也算是行銷自家優秀的冷凍食品，然後再設計一些獨特的餐點，例如 牛肉麵、飲料等。 整間店多功能，且經營的不錯，各位逛淡水老街時，可以來這裡休息一下再出發。 其實觀光客多了，我自己很少進老街了，看來該去找柴米夫妻的冷凍食品，回家自己做了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[桃園] 南木町 割烹料理</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taoyuan/taoyuan/southwoodcho/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 19:39:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taoyuan/taoyuan/southwoodcho/</guid>
      <description>餐廳名稱: 南木町 割烹料理     地 址: 桃園市桃園區中寧街17號   營業時間: 11:00–14:00 18:00–22:00   電 話: 03 346 5280     要北上去台北，金牙豬吵著要吃 鰻魚飯。Google 了一下，選定在路途中點的 南木町割烹料理，這家雖然是要訂位的無菜單料理，但是中午有提供鰻魚飯等。 打電話訂位，店家說 鰻魚飯 要烤一陣子，須先訂餐，所以就訂兩份。剩下一份當場點。
開到附近，發現對街有個頂好超市，旁邊有收費停車場。那種私人停車場，土地利用到 很極致，車道窄小，車頭突出的車又一堆，算是很難停的停車場，不過也沒啥選擇了， 只能將就停一下。
室內裝潢還不錯，但是他的熟客可能都晚上來吧，中午時段，連我們只有兩組客人。 熱茶、醃嫩薑、醃白蘿蔔 很快地提供了。 唉，鰻魚飯 因為出發時就訂了，很快地送上來了。但這是今天失策的地方，鰻魚飯 根本是店家中午增加來客數的工具，雖然似乎是親自宰殺、親自炭烤。味道跟 專業鰻魚飯 店還是有點差距。而且刺沒挑乾淨，好幾處魚肉，都還是有刺。還是應該找一間 專業鰻魚飯店，雖然可能會貴很多。 茶碗蒸，點鰻魚飯的才有。是還不錯，但是 竹北 鮨一路壽司 的 茶碗蒸 太驚人地好吃了，吃過鮨一路壽司的茶碗蒸後，其他家的茶碗蒸都不太看的上眼了。 三人都有的蛤蠣湯，放一個大大的蛤蠣，湯頭鮮美，這個湯好喝。 握壽司 是 今天的亮點，都很好吃。還好不是三人都點鰻魚飯，不然會嘔死。這個握壽司，成功扭轉鰻魚飯的印象。
握壽司套餐先上了八貫吧，實在記不起來哪一貫是什麼魚了。還有幾貫忘了拍照了，都好吃。 最左邊 應該是 煙燻鰹魚，最右邊是干貝。印象中還有 土魠魚握壽司。其他忘了。 煙燻鰹魚 有烤的風味，主廚說他們自己用稻草燻的，很好吃，覺得是今日最優。 土魠魚握壽司也是好吃，外邊不常見，相當有印象。 最後再單點幾貫有印象的，填一下還沒飽的肚子。 便宜的握壽司套餐，沒有海膽，看主廚手藝不錯，放心加點了海膽握壽司，主廚先報價380元， 用的是日本進口的高級海膽，所以要這個錢。雖然有被另外兩人咬一口，我還是吃了大部分， 是新鮮迷人的海膽。 這應該是加點的煙燻鰹魚握壽司，請老婆女王大人享用。 這間店，還是乖乖地吃無菜單料理吧，鰻魚飯還是要去找專業店。主廚手藝佳，下次有機會， 來試試無菜單料理。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 初這家麵食館</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/chuhome/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 17:12:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/chuhome/</guid>
      <description>餐廳名稱: 初這家麵食館     地 址: 新竹縣竹北市文興路二段178號   營業時間: 11:00~14:00 / 16:30~21:00   電 話: 03 668 8563     今天介紹一家堪吃的平凡店家，雖然平凡，如果想迅速填飽肚子，不要花太多錢的話， 還是要多收集一些這種餐廳，平常可以來吃。
這一帶是靠近高鐵 暐順經貿大樓 的文興路對面，暐順購物中心似乎蠻慘的， 就像當年的風城，很沒人氣，直到巨城接手才有改善。 裡面的美食街曾經吃過一家，不大行，還有一些店擺明了只做週一到週五， 正常百貨公司會允許這種只開五天的店嗎，一定是開了就賠錢，店家才不開。 只剩 週一到週五，可以吸引一些附近的辦公室的人前來用餐吧。 來到暐順購物中心，我看還是到對面吃這些店家，也比它的美食街強。
初這家麵食館 的 店門口。 屋內的裝潢，還蠻新的，看它的FB官網，沒啥維護，是2018年開的。 廚房的外圍，列了部分菜單。 廚房的外圍的左手邊，如果點了油豆腐，要到這裡拿。不過今天約七、八點到，服務生說會送來。 初這家麵食館 菜單。 牛肉乾拌麵，免費的仙草，走心油豆腐。 滷肉飯，紅油抄手。老婆女王大人覺得紅油抄手算好吃。 最後結帳帳單。 每一樣口味都很正常，看網路上有些負評是服務態度不大好，唉，不要刁難人家了啦， 才多少錢，是要堆多大的笑臉。大概 就是乾淨，不要用黑心食材，價格合理，就好了， 這間適合平常日，簡單迅速地吃一頓，然後回家忙功課。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[台中] 翻轉甜點台中店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taichung/flip/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 14:15:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taichung/flip/</guid>
      <description>餐廳名稱: 翻轉甜點 官網     翻轉甜點台中店    地 址: 台中市南屯區惠中路三段74號   營業時間: 週四 ~ 週日 10:00 - 21:00   週三 12:00 - 21:00    電話 : 04 2382 2668     假日下午，中午在無米藏吃得非常飽，老了，無力再戰， 所以找一間 甜點咖啡店 休息一下。 相中這家 翻轉甜點台中店 ，衝過來了。 門口看起來就很可愛。 屋內裝潢是同色系，一樣可愛。 甜點櫃。上面是維也納麵包。 翻轉甜點 菜單 看他的FB菜單頁好了，比較清楚。
芒果果昔，芒果季節快結束了，所以趕快點。這個果昔雖然酸酸甜酸，奶油太多又不清爽，下次換一下。 鹹派，其實吃不下，預備用玻璃容器帶回家吃的。這鹹派尚可，可能我優秀鹹派吃太多了，還行。 這是大重點，本店鎮店之寶，夏日芒果舒芙蕾，又好看又好吃，許多網美來拍攝。這是現做的，熱騰騰的舒芙蕾香甜可口、鬆軟。 有一球冰淇淋，一堆芒果小塊。還有餅乾甜奶油。好甜啊。 快吃完時，主廚似乎每一桌都送一份 維也納麵包，也是塗上甜奶油，再切成三段。維也納麵包本身就鬆軟帶甜味了，加上甜奶油，甜上加甜，香氣也很濃郁，好吃。 翻轉甜點台中店的服務態度也很親切，本來她想幫我們打包了，看到我們自備容器，還跑過來謝謝。這是很優秀的甜點店，如果心情不好，記得來這種甜點店，放鬆一下。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[台中] 無米藏 和洋食 二訪</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taichung/wumitsang2/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 10:45:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taichung/wumitsang2/</guid>
      <description>餐廳名稱: 無米藏 和洋食     地 址: 台中市南屯區干城街96號   營業時間: 週四 ~ 週日 11:30 - 13:30 17:30 - 21:00   週一 ~ 週三 公休    電話 : 04 2254 5055     上次利奇馬颱風來的時候，金牙豬堅持跟同學玩，沒吃到無米藏， 這次白鹿颱風侵襲台灣南部，金牙豬吵著要吃無米藏，反正是 星期六，就衝了。
無米藏菜單 還是看官網的版本好了，清楚多了。
黑豚Toro里肌豬排。 附 塔塔醬 與 它拿手的 多蜜醬。 好玩美啊，飯是土鍋炊的越光米，有點黏又不太黏， 顆粒分明 又 鬆軟。 豬排麵衣脆、豬肉扎實中帶點軟勁，有基本鹹度。沾醬更好吃。 偷偷實驗沾照燒醬，另一番風味。 高麗菜絲的醬汁也挺開胃的。 今天點兩個套餐，一個單點。將其中一個套餐的飯，換成他們的自製麵包。麵包 沾 那些剩下的海膽醬、照燒醬，也很好吃。 再點一次 海膽和牛漢堡排。主廚是怎麼想到把這兩個食材放到一起呢，蠻合的。 我不會迷信和牛，自從興沖沖地衝去吃了一次和牛牛排後， 油到受不了，也軟到受不了，實在覺得過頭了，再也不想吃和牛牛排了。 但這裡把和牛弄成漢堡，煎的外表焦脆，跟海膽配在一起， 完美啊。 秘傳照燒醬和牛漢堡排。和牛漢堡排 一樣焦脆優秀。這個照燒醬，很好吃啊，比多蜜醬還好吃，何必主推多蜜醬呢。 兩個套餐的飯後甜點，莓果 與 百香果冰淇淋。這不是自製的，是屏東的專業Gelato店製作的，大部分使用台灣水果的知名冰淇淋店。好吃。 跟一訪的印象一樣，主餐、配菜、甜點都是選過的，不會因為是搭配的，就配個便宜的省成本，真是優秀的店家啊。滿分!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[台中] 浪浪別哭 台中店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taichung/langlangdontcry/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 09:35:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taichung/langlangdontcry/</guid>
      <description>餐廳名稱: 浪浪別哭 台中店     地 址: 台中市南屯區干城街214巷1號   營業時間: 週四 ~ 週二 11:00 - 20:30   週三 公休    電話 : 04 2254 7018     小時候養過貓，蠻喜歡貓的。無奈近期身體不好，目前不宜養貓。今天星期六，決定來一趟台中之旅， 美食餐廳 預約到一點入場，看看 GPS 預估11點就到了， 查了餐廳附近的 coffee shop ， 發現這間 浪浪別哭 中途之家，兼營餐飲，就決定過來嚕貓了。
這邊算黎明新村吧，附近停車略滿，繞一下還是有找到停車位，以台北標準這種停車是還不錯了，不知台中標準是不是不滿意。 走1分鐘到門口。之前已從網頁得知，一樓是狗區，二樓是貓區。接待我們之後，就客滿了，還好11點出頭就到了。 這是餐點製作區。必須在一樓點餐，才能拿信號器上二樓，等通知。 一樓的狗狗。好可愛。 這是偷跑到一樓的貓，30分鐘後，被忙碌的老闆發現，抓到二樓小房間關禁閉。 二樓的貓，竟然是小貓，親人程度 50分，沒有非常親人，但也不會逃走。 林口的 貓泰泰　Mao Thai Thai 餐不錯，可是都是老貓。 剛上二樓，很重的貓味，不大習慣，之前去 貓泰泰 20幾隻貓也沒這麼重的味道，其他只有兩三隻貓的店，就更不用說 沒這味道了。 裡面的小房間 跟 外面的貓籠，都是禁閉室。也許還在治療中，或是不親人吧。貓籠上面的貓，是來探望玩伴的，也可能是嘲笑玩伴。 兩隻小貓玩樂式地扭打在一起。 待會還要去優秀餐廳，所以只點三杯飲料，冰咖啡、冰奶茶、冰紅茶。口味自然是很平凡。不過看別人的餐 有煎雞排啥的，似乎比較好吃。但是這家店嚕貓才是重點，食物不重要。 照顧貓其實也是一種負擔，少數人久了會累。所以 幫忙宣傳一下，要養寵物就要愛它一輩子，千萬不要棄養，好歹也要幫忙找新主人。 如果有一絲一毫無法做到，就到這種中途之家點個食物，玩一下就好了。 很高興看到這種能自負盈虧的慈善事業能夠成功，流浪貓狗能夠得救，也有注意TNR，這間餐廳還有台北店，喜歡貓狗的請多支持。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 京都勝牛 新竹巨城店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/katsugyu/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2019 12:00:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/katsugyu/</guid>
      <description>餐廳名稱: 京都勝牛 官網     [京都勝牛 FB粉絲團] ( https://www.facebook.com/katsugyu.tw/ )    地 址: 新竹市中央路229號7樓   營業時間: 週日～週四 11:00 - 21:30   週五～週六 11:00 - 22:00    電 話: 03 515 3088     剛好是非假日，但是全家有空，就跑到假日人擠人、不敢去的巨城。中午找吃的找了很久， 最後終於全員同意吃 京都勝牛。是賣炸牛排的，一般都是炸豬排，只有很多 年前，在生鐵老爹竹南幫忙創業的店吃過一次，那是廚藝佳的老爹自己設計的， 現在也不知還在否，現在有日本成名已久的炸牛排，那就試試看吧。
在巨城七樓餐廳街，店門口長這樣 - 剛好就在巨城七樓的偽舊金山巴士對面。 裝潢還行，每個座位都有一台平板，但是那很無用，只是播放廣告，不是用來點菜。 後來發現別間勝牛分店可以用平板點菜，那就不知道那天出了什麼狀況了。 官網菜單 其實更清楚。還是有炸豬排，炸大蝦 等餐點，讓不吃牛的也能吃。
每張桌上都有放 胡麻醬 和 和風醬，這是要淋在每個餐都有的高麗菜絲上面，拌著吃的。 飲料。左邊是 藍柑優酪氣泡飲，右邊是 芒果優酪氣泡飲， 官網菜單似乎沒更新到這個品項。 點了一份春饗雙人餐，雙人餐很多種肉類，但沒有板腱牛。總共三人，所以再點一份最便宜的板腱牛套餐。 結果春饗雙人餐的日式炸雞最先上。 板腱牛套餐。 春饗雙人餐 的 炸廣島牡蠣 與 炸厚切菲力牛排。 春饗雙人餐 的 經典豚牛二味。 算是還不錯吃啦，利用雙人套餐幾乎涵蓋了大部分炸物，缺的 板腱牛 也加點了。 老實講，他的炸豬排真好吃，可能還是炸豬排比較習慣吧，炸牛排也不錯，各種牛的 部位的肉，各有特色，沒吃過的可以試試。 飲料還好，反正吃炸物需要配飲料，能搭配就好。總之，如果順路到了，可以吃京都勝牛。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 二十四分之一 早午餐 手作麵包</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/24-1/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 12:06:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/24-1/</guid>
      <description>餐廳名稱: 二十四分之一 早午餐 手作麵包     地 址: 新竹縣竹北市文興路51號 (興隆國小對面)   營業時間: 週四~週二 09:00~19:00   週三公休    電 話: 03 667 3168     從FB美食社團發現這間新開的早午餐，看那個描述似乎不錯，今天假日，就來踩雷看看，早餐午餐一起吃。 沒仔細看住址的話，還以為是交大客語學院那邊的文興路，還好及時警覺，是興隆國小這邊的文興路。 到了以後，發現原來是 KES 自在食 Keep Eat Simple 收掉後，新團隊接手原來店面，小改一下裝潢，新成立的早午餐。 開一陣子了，FB 官方網頁已經800人說讚了，不過 Google 了一下，好像我又是第一個報導的。
本來以為開一陣子了，應該有座位，沒想到客滿，先坐吧檯，過了20分鐘，二樓有座位， 才換上來。這家店的官網宣稱 麵包跟咖啡是強項，門口處是有一個大型的烤箱，從烤箱的耐高熱 玻璃看進去，是在烤麵包。吧檯 緊鄰廚房，也有一台大型的專業級的咖啡機。 從吧檯 直接看到廚房，廚師在其中跑來跑去，烹調料理。 一樓沒幾個座位，通常都會安排到二樓，假日吃早午餐的人很多。 二樓往窗外看的景緻。 這是菜單，Google 搜尋結果宣稱是澳式輕食 ，感覺跟美式早餐也差不多， 沒看到牛肉類，豬肉一律是用培根，無炸物。從官網得知 食材選用的很好， 麵包、果醬 都是自製的，很棒。 不在菜單的新菜色，就寫在每桌的小卡片上。還有鹽罐，胡椒罐，可以自行加重口味。 冰摩卡 與 熱拿鐵，覺得咖啡豆用的不錯，冰摩卡甜度蠻夠的，很好喝。 熱拿鐵 不太甜，但整個也是咖啡香，不太苦。 這是兒童餐，但其實是大人點的，因為點菜時，看到隔壁桌的兒童餐，覺得分量那樣就夠了。 炒蛋嫩，一片培根，Bagel 是軟的，莓果果醬是自製的，一點生菜沙拉， 全部都很好吃。頂多炒蛋不夠味的話，自行灑鹽灑胡椒。 蜜桃氣泡飲，很漂亮，底部的果醬也是自製的，加一些水果肉。甜甜的，好喝。 煙燻番茄燉菜佐水波蛋和很厚培根，年輕時候應該是能輕鬆吃完，但是年紀大了，覺得分量有點多。 煙燻番茄燉菜 味道很濃郁，水波蛋中間蛋黃還是液體狀，切開就會流入燉菜， 培根與麵包都有放到鐵條式烤爐用大火烤過，出現鐵條痕。 蠻正常好吃的西式早餐。 經典鮭魚班尼迪克蛋，上面那個脆脆的細絲 有點特色，增加口感，不錯。 麵包，鋪上鮭魚，鋪上班尼迪克蛋。所謂的班尼迪克蛋，理論上是 英式瑪芬（ English Muffin ），加一些配料，放上一顆水波蛋， 最後淋上荷蘭醬。而荷蘭醬是蛋黃、奶油、檸檬汁或醋、胡椒、鹽所攪拌、混煮而成的一種調味醬汁， 醬汁濃稠滑順。 這邊當然把英式瑪芬，換成自製麵包，用鮭魚 來當配料。也是正常好吃的西式早餐。 看到隔壁桌點的優格，蠻漂亮的，加了很多料，還有煎雞排今天也沒選到，下次來試試。其實既然連 午餐也要經營的話，弄個牛排，由傳統市場買優秀豬排，自己醃，應該也是不錯，大概就是製作餐點 的動線，流程要調整一下。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] GD Restaurant</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/gd/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2019 21:24:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/gd/</guid>
      <description>餐廳名稱: GD Restaurant     地 址: 新竹縣竹北市十興三街123號   營業時間: 週二至週日 18:00-1:00 (last order 21:00)   每週一 公休    電話 : 03 6688982     之前吃過 Noi 私廚 辦的 義大利千層麵快閃活動， 那個活動是Noi 私廚 找個外縣市場地，事先找好客人， 那一餐只提供義大利千層麵。 那個千層麵很好吃，敢拿這一道菜出來弄快閃活動，的確有兩把刷子。
然後該團隊擴大營運，決定開餐廳了，就是 GD Restaurant 。 今天是試營運的第一天，剛好也有時間，就來試試看。我應該是第一位報導 GD Restaurant 的吧。
這間餐廳定位為高級餐廳，高級的裝潢，高級的價格。 低消是一人一杯飲料，跟 竹北 小河馬 一樣。 飲料的菜單，但是無酒精的飲料很少，只有水、咖啡、茶是無酒精。 食物的菜單，菜單略特殊，都是比較不常見的義大利菜。 最討厭的是竟然沒有那個出名的千層麵。 因為試營運，所以送一份麵包。麵包是自製的，很香，鬆軟。旁邊那個似乎是炸義大利麵，也是香香脆脆，好吃。 但是沒經驗，馬上就吃光了，之後兩道義大利麵的醬汁， 都有剩一些，拿來沾麵包，非常合適，但今天無緣這樣子吃了。 臘肉腸飯球，這道菜小失望，號稱是用剩食做的，也就是義大利人將剩飯、香腸的邊邊角角與起司，做成一球，炸出來的。吃剩食的觀念很好，可是覺得肉太少，味道也似乎輕了點。 點的調酒 - 憂鬱的鳳梨先生，除了鳳梨味與酒味，多了一個苦味，也許是用苦一點的酒吧，代表憂鬱。還不錯喝，可是能不能研發一個 快樂的鳳梨先生，不需要苦味啊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[台中] 無米藏 和洋食</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taichung/wumitsang/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2019 11:36:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taichung/wumitsang/</guid>
      <description>餐廳名稱: 無米藏 和洋食     地 址: 台中市南屯區干城街96號   營業時間: 週四 ~ 週日 11:30 - 13:30 17:30 - 21:00   週一 ~ 週三 公休    電話 : 04 2254 5055     利奇馬颱風在凌晨偏移路徑，不過颱風假還是已經公告了，基隆、台北、桃園、新竹 都放假了，苗栗、台中等新竹以南的都正常上班上課， 這種時候，當然要去沒放假的城市，享受悠閒，挑了一間口袋中的名單 - 無米藏 和洋食，用網路訂位，店家回覆可以，就衝啦! 越往南，越沒雨，到了台中，哈，放晴了，也不會太熱，真是好啊。
我們到的很早，店內一桌日本人跟小孩。吃到一半，就客滿了。 每張桌上都用餐具盒壓著兩片金葉子，金葉子可以移動，不知道是 裝飾 還是 筷架。 無米藏 官網 有更清楚的菜單。 今天是第一次來，就點菜單上註明是推薦的。套餐的湯最先上，是羅宋湯。番茄味很濃郁， 酸味也很適當，不錯。 再來就是套餐的飲料，今天沒加錢升級飲料，直接選預設的 百二歲冷泡茶 與 熱的 小農小事紫米茶。 都是用相當好的食材去泡的，香氣逼人。 冷泡茶 今天是使用 金萱，很香，沒加糖。紫米茶喝起來微微地像米漿，當然沒米漿那麼甜， 也是沒加糖只有 純紫米的微甜。 海膽和牛漢堡排， 把 海膽 與 和牛 組合在一起，非常少見。光是用新鮮、上等一點的食材，就很難不好吃了， 再加上廚師把漢堡排煎到微焦，淋上海膽醬汁，味道濃郁好吃，不愧是鎮店之寶。 白飯也很好吃， 新瀉越光米 用 土鍋炊， 這也是菜單推薦的 沙朗牛排佐多蜜醬，沙朗牛排肉質很好，似乎這種日本的洋食，不問熟度，直接給你廚師認為 的最佳熟度，我覺得如果廚師厲害，這樣蠻好的。 在無米藏吃牛排，特殊的是沾料， 多蜜醬熬的濃稠， 除了鹹香，還有 蜂蜜等香料的綜合香氣。這次多提供兩種鹽，左邊是山葵鹽，右邊是海鹽，兩種鹽 都是店家不知道去哪裡收集來的高級鹽，山葵鹽據說還是得獎的。這三種沾料，屬 山葵鹽 最特殊， 之前從沒嚐過。 吃到一半，牛排也拿去沾 海膽醬汁，這種組合也很好吃，其他牛排館更是不可能這樣配。 加點的 炸廣島牡蠣，竹北涼太拉麵也有，可是今天心情好，環境舒適，覺得這個炸功，似乎又比涼太強一點。 加點的芒果冰淇淋，服務生講很多記不起來全部，似乎是 高雄名店 小露吃 的 夏雪芒果 Gelato ， 是在地的台灣土芒果加上另一種芒果 製成的，酸度，甜度，香氣都很夠。 無米藏和洋食 很厲害，每個大大小小的環節，都去找了相當好的食材，連白米，冰淇淋這些次要的也都找了 優秀的來源， 再加上好廚藝，每一口都好吃。有機會到台中旅遊的話，還要再晃過來。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[桃園] IKEA桃園店 餐廳</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taoyuan/taoyuan/ikea/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2019 15:23:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taoyuan/taoyuan/ikea/</guid>
      <description>餐廳名稱: IKEA桃園店 官網     IKEA桃園店 FB    地 址: 桃園市桃園區中山路958號   營業時間: 宜家家居餐飲營業與供餐時間   週一至週日及國定假日：09:00~20:30    早餐：9:00~10:30    熱食主餐：11:00~20:30 週六 ~ 週日 8:00~20:00    電 話: 電話直撥：4128869 按3 轉接桃園店, 手機直撥：02-4128869 按3 轉接桃園店     大賣場的餐廳， IKEA 算是其中的佼佼者，它定價便宜，要吸引你來買家具，然後 賣少見的瑞典風味食物，其實我也沒覺得特別好吃，只是幾年沒吃了，剛好要逛家具， 再加上假日慵懶地時間大亂，正常餐廳大多開始午休了，就決定逛 IKEA ，抵達餐聽 時間是不正常的假日下午兩點多。
假日下午兩點多，入口處排很多人。 點餐處，很多人，這張照片是快用完餐時拍的，當時快下午四點了吧。 座位區的相片，這張也是快用完餐時拍的，點餐時，我先去找位子，不誇張，幾乎每張桌子的 不遠處，都站著一個排隊的人。我也是定點站了30分鐘，才等到一個桌子空出來，中間還要 微笑示意，把沒看到我，想排我選定桌子的趕走，所幸大家還算文明，沒發生什麼爭吵。 點餐的出口處，可以拿餐具。 點飲料的話，是到座位區這裡裝，可續杯。 站了30分鐘，得到座位，室友也差不多點餐完，得到餐點，推著推車過來了。點了 龍蝦香料飯， 門口看板說是 330 元，相當便宜，雖然那是 便宜的 波士頓龍蝦，嚴格說起來不是龍蝦，是商人 的噱頭給大螯蝦取個好名字，但這個價位也是很有誠意了。套餐似乎是飲料加薯條。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 貳參咖啡</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/23cafe/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 19:51:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/23cafe/</guid>
      <description>餐廳名稱: 貳參咖啡     地 址: 新竹市西門街152號   營業時間: 週二~週五 12:00 - 21:00   週六 週日 10:00 - 19:00    每週一公休    電 話: 035232223     假日的早餐，想找間新的 Brunch 來踩踩雷，找到這間 貳參咖啡 ， 看了幾篇 blog 文章 感覺氣氛不錯，就出發了。停車停到 明志書院停車場，讓車子不用曬太陽，走來這裡很近。
這家店看起來是老房子改的，不過重新油漆，家具都蠻新的，整個空間感覺蠻舒適的。 菜單，有點無奈的是 那些 blog文章提到的三明治 已經不賣了。 起士鹹乳酪貝果，這是唯一的鹹食了，剩下都是甜的了。 點了一杯冰的莊園豆咖啡，哥斯大黎加 莫札特，葡萄乾蜜處理。 不苦澀，咖啡香氣濃郁，店家宣稱的葡萄、柑橘、蜜蘋果香氣， 感覺沒那麼靈敏，大概有一點吧。 經典的拿鐵咖啡。 香蕉可可麻糬鬆餅，這道菜有點特色，鬆餅現做，裡面包麻糬，外面再布置香蕉，淋上巧克力醬，加上鮮奶油。整個好看又好吃。 濃抹茶鮮乳。 貳參咖啡 把氣氛弄得很恬靜，待在裡面心情很舒服，看到兩三位熟客進來，老闆娘只問了一句 &amp;ldquo;一樣嗎?&amp;rdquo; ，客人點頭，就點完餐了。 飲料類都有不錯的水準， 但是跟很多優秀咖啡店一樣，飲料優秀，就懶的準備太多餐點了，剩下幾種甜點 加上 唯一的鹹食。 這間適合喝飲料休息，輕聲聊天的人，聽說老闆跟老闆娘是新婚，祝福他們幸福過日子。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 張家老滷味</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/chang_braised/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 19:51:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/chang_braised/</guid>
      <description>餐廳名稱: 張家老滷味     [非官方網站] ( https://www.facebook.com/pages/%E5%BC%B5%E5%AE%B6%E8%80%81%E6%BB%B7%E5%91%B3/128894230623955 )    地 址: 新竹市鐵道路二段292巷2號   營業時間: 11:30 ~ 13:00 16:30 ~ 20:00   通常 週一、週四、週日 休息，也有可能另外調整。    電 話: 035424713     這間 張家老滷味 是一間新竹老店，本來在別的地方有店面，當時賣麵、滷味、水餃 等，是一間標準的北方麵館， 能讓客人內用的。
也許是年紀漸長或是其他原因，搬回自家住宅，精簡成賣滷味，冷凍水餃，炸醬 等外帶 的食物，所幸當年口碑不錯，累積許多熟客，即使地點有點偏僻，仍然很多人來買。
店門口的景色。當天星期六，車一台一台來，一兩種滷味馬上就空了。 店內非常窄小，門口一個放滷味的櫃子，再往裡面一點就是廚房。 店名是 張家老滷味，滷味就是主打的商品。 水餃之前買過一次，口味稍微輕淡，不過一般都會再調個 大蒜醬油 搭配，所以其實也還好。 今天買了 滷味、泡菜、炸醬。 先講比較簡單的炸醬，自己煮麵後，加上這個炸醬，就是炸醬麵了， 這個炸醬 口味適中，比較特殊的是 加了花生，一般炸醬麵是沒花生的，不過他加了花生，也不會太突兀， 還行。
泡菜 蠻濕潤的，酸酸的，算是中上的佳作。
滷味就是重頭戲了，做了很多功課，常被誇獎的有粉肝、豬肚、百頁、大腸，今天都搶到了。 首先它非常香，在車上就飄出香味了，但回到家一吃，輕淡口味的人應該是能接受， 我這種重口味的，稍微覺得不鹹。 倒了一小碗知名的純釀造黑龍醬油膏，哇，沾著吃非常好吃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[淡水] 找餐五年三班</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/newtaipei/tamsui/5y3c/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 17:51:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/newtaipei/tamsui/5y3c/</guid>
      <description>餐廳名稱: 找餐五年三班     地 址: 新北市淡水區中山北路二段381巷109號   營業時間: 週三 ~ 週一 07:00~14:00   週二 公休    電話 : 02 2625 5548     老家在淡水，一樣是某個星期天，許多淡水傳統早餐名店都吃過了，想找個新奇早餐試試， 看看 Google 地圖附近餐廳的分數，這家 找餐五年三班 是高分。 看它官網標榜都是用健康食材， 似乎挺有特色的，就決定是它了。開車幾分鐘就到，沒想到是新開幕的 淡水運動中心旁邊，有 充裕的停車位。再隔壁是淡水家樂福，地理位置不錯耶。
找餐五年三班 菜單 可看它的官網。
二訪的時候補拍菜單了，當然還是官網的比較清楚。 點一個套餐 跟 兒童餐，兩杯火龍果汁先來。還有生菜沙拉。 冬瓜檸檬茶 牛肉起司爆漿土雞蛋 鐵板捲餅。 兒童餐，捲餅是土雞蛋起司鐵板捲餅。 南瓜湯。 所有食物都中規中矩，味道不錯。感覺的出來食材用的挺實在的，不會因為追求便宜去用一些次級品， 是很有良心的店家。它也有一些適合午餐的菜色，有機會 會再來訪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 起初無菜單.料理</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/begin/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 12:32:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/begin/</guid>
      <description>餐廳名稱: 起初無菜單.料理     地 址: 新竹縣竹北市成功11街113號   營業時間: 週二 ~ 週日 11:30 - 14:30 17:30 - 21:30   週一 公休    電話 : 0937135584     某星期天的晚上，又想找一家沒吃過的餐廳來踩雷，看到這家無菜單料理， 本來想說通常都要預訂才吃的到，可能還限制最少幾人，大概當天無緣吃到了。 沒想到仔細查下去，平時有個基本菜單，讓臨時的客人也能享用。 這樣就有興趣試試了，因為敢開無菜單料理通常是對手藝有自信，優秀手藝 拿來弄幾道家常菜，應該也是高分的家常菜吧。
話不多說，就衝來了。竹北已經發展到不好停車了，沒想到店家租的這店面， 有個緊鄰的空地，像 Stack 一樣，Last In First Out，約可停 3 , 4 輛，只是寬度不夠，如果最裡面的車要出來， 前面三台只好先移車，讓車出來。初訪時很幸運，停在最外面，然後 我們吃 幾道家常菜就結束了，後面車的客人吃無菜單料理，菜還沒上完呢。不過二訪 就沒那麼幸運了，移了一次車。
店內裝潢很新，還擺一架鋼琴，官網解釋說 主廚學過，偶而會彈一下，真是優秀啊，菜做的好吃 還會彈鋼琴。 今天不是吃無菜單，自然是要點幾個菜。女主人誇口，每道菜都好吃。第一次聽，內心當然竊笑，想說 老王賣瓜的話也聽多了，沒想到吃完以後，這句話真實度應該有九成，勉予承認。 其實會先送上水杯，店家似乎買了很厲害的過濾器，那個水感覺還不錯耶。然後，第一道菜 蝦鬆 就上了，他 蝦鬆 的作法跟別人不一樣，脆油條 換成 炸餛飩皮，脆度差不多，調味也佳， 就是蝦仁少了點。 豆干肉絲，這道菜鑊氣有出來，維基百科說有鑊氣才會引起焦化反應及梅納反應，這道菜做到了，好吃。 雖然台北的六品小館 的 豆干肉絲更傑出，竹北能有這水準也不錯了。 黑胡椒牛肉，因為他宣稱黑胡椒醬是自製的，所以試試。不過因為搞成偏甜，就沒那麼愛了，牛肉給很多，那就奇怪了，蝦鬆為什麼蝦仁那麼少。 飯後水果是 蜜蘋果，似乎水果也是有挑過，好吃的甜。 因為好吃，很快地二訪了，這次點 蔥爆牛肉，滑蛋蝦仁，起初豆腐。 蔥爆牛肉 味道類似豆干肉絲，鑊氣一樣有出來。滑蛋蝦仁 感覺 蝦仁是買來自己剝的，非冷凍蝦仁， 有用心，好吃。 起初豆腐 是 看這道菜掛著店名，應該有獨到之處，所以點點看，原來調味是 鹹蛋黃(金沙)加上蔥蒜，再大火炒，也是好吃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] Dig in comfort food&amp;coffee 癮 . 舒 .食</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/digin/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 22:04:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/digin/</guid>
      <description>餐廳名稱: Dig in comfort food&amp;amp;coffee 癮 . 舒 .食     地 址: 新竹縣竹北市六家一路一段7號1樓   營業時間: 週一 ~ 週五 11:00~17:30   週六 ~ 週日 09:00~18:00    電話 : 036673866     某個星期天的早上，想說找一家沒吃過的早午餐來踩雷好了，就相中了 這家新開的咖啡店，除了咖啡，還供應蠻多種食物的。 其實很多很跩的 咖啡店，自己憑藉著咖啡水準不錯，其他搭配的食物就懶得供應了， 因為備料啦，製作啦，都會花掉很多人力，我可以理解，但是不願接受。 因為我吃東西，除了要求好吃，如果能種類豐富一點，例如一個餐桌有許多道菜， 但是每道菜份量不要太多，這樣可以嘗到很多種味道，豈不是很好。
這家 癮舒食 ，開幕沒幾個月，菜單目前還算豐富。約9點半開到，已經有兩輛車 停門口了。那個店門口的寬度，大約就是能停兩輛車而已，可能是兩家人去那邊吃邊聊吧， 短期內也不會開走。看隔壁是文興路店家的後門，就停那裏，不過10點多店家 準備營業時，就被趕了。所幸附近 文興路與自強南路的路口，有一個公有停車場， 10點多的時候還很好停，就移過去了。 店內裝潢還可以，大概網美會喜歡這些店內的角落拍照吧。目前座位間隔還算大，不會坐的很擠。 店內的菜單，不過到了現場才知道像 麻婆豆腐飯 等一些比較複雜一點的義大利麵和燴飯，要11點以後才能供應。 拿鐵咖啡，白桃烏龍冰茶。 白桃烏龍冰茶 據說是店家特色，點來試試，還行。
倒是窗外正好是兩線道柏油馬路，小河流，交大客語學院的樹林，看出去就是綠意盎然，而不是鋼筋水泥大廈， 看著就覺得舒服。老闆店的選址挑的真好，有景有停車場。 左邊那杯是 香柚檸檬氣泡飲。飲料都中規中矩，還行。 起司醬筆管麵帕里尼早餐盤。很豐盛的早餐盤。 經典法式可頌早餐盤，也很豐盛，那個立方體的麵包是可頌，並不是平常常見的牛角可頌，而且烤得酥酥軟軟，比想像中的好吃。 瘋狂肉桂捲，肉桂捲本身不是那麼甜，每一口都須搭配最上面那個甜奶油。其實還不錯吃啦，只是跟 Costco 那種甜死人的肉桂捲比起來，口味算輕的。 厚煎雲朵起司鬆餅佐季節水果，這也號稱是店家特色，很適合網美拍照的一道菜。鬆餅現煎，熱熱的，搭配甜甜的起司醬，季節水果，好吃又好看。 整體早餐的感覺還不錯，有興趣試一下那今天無緣的午餐了，會再找機會利用中午的時間回訪。祝福老闆娘創業順利。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 71號飯糰（飯糰姐姐）</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/71rice/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 09:58:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/71rice/</guid>
      <description>餐廳名稱: 71號飯糰（飯糰姐姐）     地 址: 新竹縣竹北市竹北市光明十街71號   營業時間: 6：00～9：30   每星期日、一 公休    電話 : 0955991321     竹北優秀的飯糰，不外是 幸福飯糰，9號飯糰，馮姊姊飯糰 等，當然 其他還有一些優秀的沒列或太遠，這些飯糰成名已久，不是人很多， 就是難停車。最近發現這家 71號飯糰， 她在自家門口賣飯糰，那一帶略偏僻，好停車，吃起來也還不錯， 真是完美。
店門口，據她官網描述，本來是在竹北濱江花市現址賣飯糰，我搬來竹北時，濱江花市就已經在了，感覺是做很多年的老手了。 請注意，我吃過 肉鬆 跟 綜合 兩種飯糰，招牌飯糰 其實就是肉鬆飯糰。 肉鬆飯糰我覺得略乾，最推薦 綜合飯糰，綜合飯糰的配方比較好吃。 這次把 綜合飯糰 剖開給各位瞧瞧，油條很脆，有 小魚，玉米，有一點濕潤，整體很好吃。 難得發現一家優秀飯糰店，如果不是網路搜尋，還真是很難發現呢。記得要選 綜合飯糰，而不是選 招牌飯糰 喔。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[台北] 元食cafe</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/xinyi/yuancafe/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 21:31:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/xinyi/yuancafe/</guid>
      <description>餐廳名稱: 元食cafe     地 址: 台北市逸仙路42巷17號   營業時間: 週一 ~ 週五 12:00~18:00   週六 ~ 週日 公休     前一陣子常常看到元食cafe的廣告，號稱是慢烤頂級肋眼牛排-Prime Rib， 長時間低溫烘烤，鮮嫩多汁，感覺好像很厲害，正好今天要安排慶祝餐會， 就選了 元食cafe 來 試試看。車子停在國父紀念館的停車場，悠閒地走過去不到10分鐘， 還算方便。
這家餐廳是預約制，所以營業時間也沒那麼嚴格，訂位時餐廳同意 在星期六晚上用餐，來門口才發現寫著週六日公休，進去一看原來 另一組客人也差不多是六、七人，一個晚上能做十幾個人的生意， 應該是蠻值得破例開門營業的。
室內裝潢還算是簡約大方。吧檯後面就是廚房作業區。 菜單很簡單，而且預約時，就要選好了。不吃牛的有豬排、鴨胸可以選擇。 第一個上的是麵包，一人一塊麵包，烤的酥酥的。 湯是奶油蘑菇湯，很正常。 這時候，服務生請我們去看那塊慢烤的牛肉，似乎很厲害的樣子，肉外表全熟， 中間仍維持粉嫩但沒有血水一大堆。 此時可選擇是否還要煎一下，我記得廣告都說他呈現了肉的原味，就選擇不煎， 這次來吃吃食物原味。 牛肉是很軟嫩，看起來食材本來就用好的牛肉， 加上慢烤，但是重口味的我，覺得不夠鹹，加了很多鹽。同時也後悔不煎一下， 可以多一個焦香味。 豬排 加 大干貝。 鴨胸 加 大干貝。 Well&amp;hellip;&amp;hellip; 看那些廣告，好像很有氣勢，喜歡食物原味的應該會愛這間，但我就是個重口味的人， 試這麼一次就好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[桃園高鐵] 正U島</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taoyuan/dayuan/rightu/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 16:05:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taoyuan/dayuan/rightu/</guid>
      <description>餐廳名稱: 正U島     地 址: 桃園市大園區大智路103號   營業時間: 週一 ~ 週五 8:00~14:30 17:30~20:00   週六 ~ 週日 8:00~20:00    電 話: 03 287 1100     今天一大早要去桃園高鐵接人，特別忍著餓肚子提早到，要去踩雷一間似乎Google評分頗高的早餐店
 正U島。  來到附近，意外地覺得環境不錯，有公園，好停車，離桃園高鐵站開車5分鐘吧。 服務態度不錯，感覺是一家人全都來幫忙。當天是假日，還好早到，中間三個汽車沙發早就客滿了，其他位子陸陸續續也客滿了， 看起來是最好要訂位，特別是汽車沙發區。 這個菜單照片是跟官網借的，想必老闆不會介意。另外還有一本大本的 Menu ，有附照片，可能 好選一點，官網的照片區都有。 選了輕量套餐裏面的總匯。套餐的飲料是紅茶，加錢升級成咖啡。味道還行，炸物很難失敗， 整體分數營造的不錯。 結束用餐後，走到外面，看這些綠色景物，真是心曠神怡啊。 回到家後，研究了一下它的官網，還挺有趣的，似乎平時有在打造簡單的電動汽車。 6月底，又增加晚餐熱炒時段，非常的精力充沛。各位到桃園高鐵附近，都可以 晃過來，在這裡補充一下精力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[三峽] 小聚餐酒館</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/newtaipei/sanxia/lacocina29/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2019 20:31:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/newtaipei/sanxia/lacocina29/</guid>
      <description>餐廳名稱: 小聚餐酒館     地 址: 新北市三峽區國際一街3號2樓   營業時間: 週日~週四 11:30 - 15:00 17:30 - 22:00   週五~週六 11:30 - 15:00 17:30 - 00:00      去角板山玩，決定中午在三峽用餐，本來要重回一間吃過一次且印象不錯的餐廳， 偏偏在熱門時段到達，沒有空位。只好利用 Google Map 搜尋附近高分的餐廳， 就找到這間 小聚餐酒館。
按照地址找到後，才注意到是2樓，餐館開在二樓，又還能存活，想必是有些過人之處， 就走上去了。 樓梯就有些布置了，還行。 牆壁上有今日特餐，至於完整菜單，請看小聚餐酒館 官網菜單。 入口處的結帳櫃台。 看他的官網，似乎晚上常常有表演，可能這是他的生存之道。附帶一提，這家店不提供Wi-Fi給客人，只有他們的點餐系統自己用。 大概是為了讓更多的客人看表演吧。 餐酒館當然要賣酒啦。 廚房。 名片是一隻小豬，挺有趣的。 今天沒很餓，只點個雙人套餐。兩碗湯最先送上，很正常的奶油蘑菇濃湯，還不錯喝。 套餐的 特調水果茶。 焗烤田螺，不是我吃過最好吃的，不過也可以了啦。 炙燒鴨胸佐胡麻醬 沙拉，味道OK。 波隆那牛肉醬水波蛋，個人不喜紅醬，喜歡番茄的大概會愛吧。 漁夫海鮮總匯 Pizza，有一個優點是似乎都沒帶殼的海鮮，可以輕鬆吃。 飯後甜點，忘記味道了，應該是還不錯吧。 北大特區這邊漸漸地繁榮了，有許多大型住宅，商店應該也歷經幾代了，能存活的店應該都不錯。 這一帶除了大型住宅之外，所幸還有一些空地弄成私人停車場，停車還算方便。 可以多來這區晃晃，多挖掘一些優秀的店。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 醞釀生活竹科店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/yunnianghc/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2019 14:33:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/yunnianghc/</guid>
      <description>餐廳名稱: 醞釀生活     [醞釀生活竹科店 Facebook 粉絲頁] ( https://www.facebook.com/yunnianghc/ )    地 址: 新竹市東區新莊街105號   營業時間: 11:00–14:30 16:00–21:00   週六公休      今天晚上來踩雷 這家宣稱 使用有機食材，健康導向的簡餐店 - [醞釀生活竹科店] (https://www.facebook.com/yunnianghc/ )。 使用有機食材當然是很歡迎啦，但是太強調健康這點令人害怕，金牙貓算是重口味的人， 而且像日本、美國當地食物也都是很鹹，平均壽命也不見得比台灣短，鹽 已經被過度妖魔化了， 很多好吃的店，都被這些減鹽魔人弄得不好吃了。
門口照，可是因為是晚上，招牌反光得太厲害了。進門的左側，似乎有個狹長型空間，在賣有機蔬果。 店內裝潢，蠻雅致的，感覺舒服。 剛到時約晚上七點，幸運地坐到最後一桌，當時客滿。沒想到快用餐完畢時，客人陸陸續續離開，又幾乎快空了。 醞釀生活竹科店 Facebook 粉絲頁 其實有 完整菜單。 比較特殊的是，菜單上的 品項不是每天都有，要看當天能買到那些食材，然後會貼綠色貼紙，只能點有貼綠色貼紙的品項。 其實點完兩份餐，先送上兩杯醋，有再附一小罐水，讓你可以調整醋的濃度，忘了拍照了。 從官網或菜單都可以感覺到，這個醋是自己釀的，是它的強項。不過因為糖加的很少，沒想像中好喝，雖然很健康。
肉燥飯套餐，大概因為總店在台中，所以稱這圖片裏的食物為肉燥飯，另外有滷肉飯。 果然是健康導向，肉燥很不油，青菜算蠻多的，湯感覺熬了一定時間，但可能沒放鹽。 很用心煮，味道輕，整體不難吃。 香煎玫瑰鹽鱈魚，差不多，魚沒下很重的鹽，也沒煎到微焦，去得到梅納反應。 一樣是用心煮，味道輕，整體不難吃。 飯後甜點水果。 畢竟健康也是很重要，這間簡餐店在健康食物中的口味算是名列前茅， 我勉強可以一個月吃一次。
這家店旁邊巷子到底，同時也是長春路尾巴，有一個公有停車場， 走過來約 5 分鐘，算好停車。大家可以好好利用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 饗泰多新竹店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/siammore/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 20:23:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/siammore/</guid>
      <description>餐廳名稱: 饗泰多新竹店     地 址: 新竹市東區西大路323號3樓 ( 新竹大遠百3樓 )   營業時間: 平日 中午時段：11:30~15:00，晚餐時段：17:30~21:30   假日 中午時段：11:00~16:00，晚餐時段：17:00~21:30      今天參加畢業典禮，結束時，畢業的那一位指定吃泰國菜，平常偶而 也會吃瓦城或是在地便宜泰國小館，今天慶祝畢業，找一間不一樣的， 最後決定是 饗泰多。饗泰多是 饗賓餐旅集團旗下的餐廳，這集團是福利川菜 轉型而來，成功打出 饗食天堂、開飯川食堂、果然匯蔬食宴、饗泰多泰式料理、 朵頤牛排及饗饗InParadise共6大品牌。已經吃過饗食天堂、開飯川食堂了， 想必 饗泰多 應該有類似水準，來踩雷看看。
饗泰多新竹店在新竹大遠百3樓，走電扶梯就上來了。其實就是百貨公司三樓的一角， 用鐵網隔開而以。 今天不是周末，人不算多，但是最顛峰的時刻似乎也坐滿七成，雖然維持不到10分鐘。 菜單懶得拍了，官網有高解析度的完整菜單。今天點了雙人套餐，再加點炒粄條， 今天有帶玻璃容器，有刻意多點一些，之後再自己打包。結果蝦醬空心菜跟白飯最先上。 辣炒牛肉。 炒粄條，服務生端上來時，在客戶面前完成最後一道手續，算是桌邊菜的噱頭。 月亮蝦餅，超級厚。 涼拌牛肉。 椒麻雞。 摩摩喳喳。 也不知道為什麼，每次吃泰國菜大概就是這些菜，曾經試著點一些奇怪菜，例如什麼 瓦城的卻克里王子魚， 也是不大習慣，就是蝦醬空心菜，月亮蝦餅 這些經典菜色。最近比較少吃辣了，今天的涼拌牛肉，辣炒牛肉 有點太辣了， 要不是雙人套餐擺進去了，平常也不容易點道這些菜。饗泰多 這些菜色，都有不錯的水準， 有機會可再訪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 好旬日食</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/haoxun/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 22:47:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/haoxun/</guid>
      <description>餐廳名稱: 好旬日食     地 址: 新竹縣竹北市文興路一段253號   營業時間: 平日 11:00~15:00 17:00~22:00   假日 10:30~15:30 17:00~22:00     某週日的中午，一如往常的拖拖拖，接近下午兩點了，大部分的 餐廳的午餐時段要結束了，這個時候，找到一家斑馬集團的餐廳 - 好旬日食， 資料上是寫營業到下午三點，平時對斑馬餐廳的印象是不錯，那就 來踩雷了。
好旬日食的門口，下午兩點到，前面竟然還有一組客人在等，怪了，是有那麼熱門嗎。 不愧是斑馬集團的餐廳，服務生雖然忙，但服務態度還是很好。 等的時候，可以先看菜單，先點菜。 不過回家看了他的Facebook粉絲頁， 那邊還有拍得很整齊，高解析度的菜單，各位讀者還是去那邊看吧。 一坐下來，先送上一小杯飲料，今天是黑木耳露。 這個海帶小菜調味的不錯，而且可以續。 加州捲壽司套餐。 虎咬豬套餐。 單點的 蝦球壽司。 每道菜的口味都很正常，中上，算是符合這個價格。 順路的話，可再來品嘗。
其實用餐時，仍然是客滿狀態，難免有兩三桌很高興的聊天， 可是牆壁是水泥，整個是密閉空間，感覺聲音撞來撞去嗡嗡叫， 很不舒服，如果有那種能減緩聲音的海綿、壁紙貼在牆上的話， 應該會改善很多。 這家店，有符合斑馬餐飲集團的水準，不排斥再來用餐。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[南港] Neverland Noodle Bar 麵吧</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/nankang/neverland/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2019 13:35:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/nankang/neverland/</guid>
      <description>餐廳名稱: Neverland Noodle Bar 麵吧     Nerverland FB粉絲團    地 址: 台北市南港區南港路一段271號   營業時間: 週一至週五 11:00-15:00，17:30-21:00 最後點餐時間 14:30 / 20:30   週末例假日 11:00-21:00 最後點餐時間 20:30      這是知名美食記者王大小姐之前推薦的餐廳，是一間老牌麵粉廠創辦的餐廳， 店裡面所有的麵條，自然是自家的麵粉做的。王大小姐很誇獎這間餐廳， 今天來到附近，就來嘗試看看。
Nerverland 旁邊巷子有些許停車位，不過早就被停滿了。巷子再進去一點 有一間味全的配銷所，它的斜對角有私人停車場，約11點半到，還有幾個停車位。 吃完飯回到這停車場，已經全滿了，熱門時段也不好停。
來到門口一看，搞清楚了，原來分義大利麵餐廳跟中式精緻麵食餐廳兩間，各有自己的入口， 裝潢都很精美。義大利麵餐廳 還有 烘焙坊、咖啡等。今天選 中式精緻麵食餐廳，詢問 服務生後得知，廚房是兩間相通的，中式精緻麵食餐廳裡面其實可以請服務生拿義大利麵 餐廳的菜單，只是一半以上的人必須點中式餐點，避免客人全擠在中式麵食餐廳吃義大利麵。
這兩間餐廳的主題是精緻化用餐，內部的裝潢自然是挺不錯的。而且感覺有很多友善 客人的小地方，像我們坐窗邊，有設計個窗檯，擺東西蠻方便的。 牆壁上的掛畫，看著看著就動了，原來是類似數位相框的東西。感覺是一分鐘換一張吧， 下面這張是右邊換到一半，左邊沒動。 然後左邊換到一半，右邊已經換好了。 這是左右兩邊都換好了，大約靜置一分鐘吧。看起來是將老麵粉廠的許多黑白歷史相片 不斷地展示。 完整菜單好幾頁，請讀者去 [Neverland 官方網站菜單] ( https://www.nland.com.tw/noodlebar/#specials ) 看吧。下面這兩張圖是擺在座位旁邊的壓克力所放的圖，大概是 主打的項目吧。 下圖右邊這個茶要好好的誇獎一下，服務生帶位之後，就會詢問要茶還是水，由他們 端來，補充也是由服務生補充，這是高級餐廳通常的做法。然後這個茶很香， 感覺是高級茶葉，不會因為免費就用很普通的茶葉，不由自主地多喝了幾口。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[關渡] 丼布狸居食屋</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/beitou/donburi/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2019 07:52:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/beitou/donburi/</guid>
      <description>餐廳名稱: 丼布狸居食屋      地 址: 台北市北投區關渡知行路225巷2號    營業時間: 11:00~14:30 17:30~21:30   週一公休      今天經過台北市的關渡，剛好接近用餐時間，雖然常常被刻意經營的Google使用者評分 誤導 而踩到雷， 可是時間不多的情況下，還是用Google使用者評分，多看幾則使用者評論，猜測大概真是好餐廳， 來到 丼布狸居食屋。
本來很擔心停車問題，到了附近發現旁邊就是關渡醫院，關渡醫院旁邊有私人停車場，馬上就停好車了。 走進 丼布狸居食屋 ，幾乎客滿， 我們坐到最後一桌。過了15分鐘，隔壁桌結束離開，沒多久，又有客人填滿了，生意非常興隆。 好不容易等到客人剛好離開 所拍的室內照片。 菜單 這是忘了先拍照的 北海道起司可樂餅，其他三片都已經吃了。 這是 Google使用者評論一致好評的 香煎牛小排定食，確實好吃耶。 烤牛小排 也許有醃 或是 表面塗醬料，鹹度夠，牛肉咬起來還 不會硬。其他配菜也都中規中矩。 鮮蝦酪梨細捲壽司。 烤天使紅蝦 三尾，這是牆壁上的今日特點，一尾好像賣 80 而已， 口味是不錯。只是阿根廷天使紅蝦似乎是某個商人的噱頭，突然 幾年前就開始到處都看的到，跟 波士頓龍蝦 的崛起很像。 吃完後，覺得不難吃，蝦殼略難剥，難怪適合烤的，不需要點到三隻。 天婦羅炸蝦壽司。 明太子雞腿肉串燒。 炙燒鮭魚握壽司。 回家看了官網，原來 Donburi 是日本話的碗公的意思，丼布狸居食屋 已經成功到開了二店 燒酒狸。它的Google使用者評分是貨真價實， 每道菜都有不錯的水準，附近停車也方便，專程去 或是 剛好到附近， 都值得去享用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 生寶意麵</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/shenbao/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:27:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/shenbao/</guid>
      <description>餐廳名稱: 生寶意麵     地 址: 新竹市東區民生路64號   營業時間: 11:00~14:00 17:00~22:30   週日公休      傳統口味的意麵，大約晚上10:00 經過，聽說是老店很久了， 今天就來踩雷一下。
本來還在想，是不是打烊了，走到門口，看見霓虹燈顯示營業中，就放心了。 室內裝潢就是一般小吃店的裝潢。 特別把牆上的菜單放大。 桌上的菜單。 小菜最先上，它的小菜蠻多樣的，今天先點個豬頭皮就好， 味道ok。 倒是那個 紅醬，黑醬，蒜泥，好像很多古早麵 都是用這些醬調的。連乾麵也是一樣的醬，一樣的豆芽菜。 點了 小碗的 乾貢丸意麵，加上 餛飩湯。乾麵的調味，青菜 跟 小菜 一模一樣，味道當然也一樣，只差附在小菜或附在麵條上。 乾麵的部分，其實我覺得 竹北 戶政事務所，大郵局 附近的 郭家麵攤 調味更好，也同樣開很久了。 餛飩湯 意外的好喝，餛飩本身包的也不錯。 生寶意麵 就是很正常的小吃店，順道經過可以來吃。在中華路與民生路交叉口 有一個私人停車場，停車方便，只是大概很少有人停貴貴的停車場，去吃便宜的 小吃店吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 畫盒子藝術餐廳</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/lecasa.cuisine/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 20:34:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/lecasa.cuisine/</guid>
      <description>餐廳名稱: 畫盒子藝術餐廳     地 址: 新竹縣竹北市莊敬北路268號   營業時間: 週二~周五 11:00~14:00 17:00~21:00   週六~週日 11:00~21:30 午茶時段不提供正餐      幾年前來過一次 畫盒子藝術餐廳，印象還不錯，今天不知道吃什麼晚餐， 查到它可能有貓，就再來一次。似乎裝潢有改，改得比以前更好了。這是從座位 向門口拍的照片，沒錯，今天不是週末，客人大概坐一半吧。 剛進大門，左手邊的擺設。 角落玻璃櫃，專門讓貓玩的空間，可是竟然沒貓，生氣。 很豐富的菜單。 前面一堆分享餐，聽說份量都非常大，今天人少，沒法點了。 畫盒子藝術餐廳 的 Facebook 粉絲頁，有放高解析度的菜單，可能看那邊 的菜單會比較清楚。 沒很餓，點了 明太子白醬燻鮭魚鮮蝦干貝墨魚麵，只加了一份99元 的 麵包與湯。 麵包頗熱，塗奶油或沾湯吃，都好吃。 湯 意外的覺得很好喝，雖然是很常見的奶油蘑菇湯。 明太子白醬燻鮭魚鮮蝦干貝墨魚麵，還不錯啦，只是我是重口味的人，覺得鹹一點比較好吃， 也沒看到鹽罐，胡椒罐可以加強調味。所幸燻鮭魚夠鹹，就默默接受了。 打卡送雞翅，店主蠻大方的，只有跟服務生說等食物照片齊了，會打卡。 它就先做了，沒檢查是否有打卡，而且看兩位客人就送兩隻。不過我當然有打卡。 黑松露森林牛肝蕈菇燉飯。也是很正常的味道，也是不錯吃。 最後要走的時候，才看到貓，好可愛喔。可惜算是怕生的貓，沒辦法接近。 食物的味道，當然沒到 義大利紅蝦評鑑 那些水平，只是那些水平，也不會只賣這個價格， 基本上我覺得食物的份量，味道，價格 算有平衡。需要聊天，玩貓的客人，可以來這間 畫盒子藝術餐廳。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 金福越式河粉</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/kinfolk/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2019 13:25:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/kinfolk/</guid>
      <description>餐廳名稱: 金福越式河粉     地 址: 新竹市北區北大路166巷1弄2號   營業時間: 11:30~14:30 17:30~21:00   週四公休    電 話: 035250750     金福本來是一間私人經營的Coffee Shop，後來轉型賣河粉， 然後 Stanley 牛排 所屬的食時創新餐飲集團 併購這家店， 成為集團成員之一。 一開始叫 金福越泰小館，本來連泰國菜也賣，後來決定專心 賣越南河粉，所以最後叫 金福越式河粉。雖然FB粉專名字 還是越泰小館，不過粉專圖片，門口招牌，都已經是 金福越式河粉。
因為 食時創新餐飲集團 送我一張 舒肥手撕雞湯粉 禮物券， 五月底到期，對 Stanley牛排 印象算不錯，上星期就衝來 嚐鮮了，無奈客滿，這次準備充分，11點半就衝來了， 總算有位子了，還找到一個演藝路難得的停車位，北大路 的大停車場一如往常地客滿。 免費的飲料，泰式奶茶 與 越式鹽漬檸檬汁，濃度都還行，雖然不是 我喝過最好喝的奶茶與檸檬汁，不過免費的飲料，濃到這種程度，算 蠻大氣的了。 中間有個櫥櫃，主要是兒童餐具與盤子，裝醬料的小碗，可是獨缺 最重要的小湯碗，這是分食河粉必備的啊，以 Stanley 集團會沒想到 這件事，我也很意外。底下櫃子打開左邊是鐵湯匙，右邊是餐巾紙等， 似乎並不是規劃讓客人打開的，只是我打開時，服務生也沒阻止。 我拿了鐵湯匙回座位後，才發現是誤會，每碗河粉都有附一根漂亮的 大瓷湯匙，剛剛就是那麼巧，我的視角沒看到河粉湯碗的背部已經有 湯匙了。 每張桌子都有筷子與兩種醬料。 點餐方式蠻創新的，必須用自己的智慧手機點餐，首先，最下面有 Wi-Fi 密碼，如果沒有電信公司提供的 Internet 或是想省頻寬費 就要先接他們家的免費 Wi-Fi。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 享初食堂 竹北店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/xiangchu/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 20:16:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/xiangchu/</guid>
      <description>餐廳名稱: 享初食堂 竹北店 地 址: 竹北市嘉豐二段二街二號 營業時間: 11:30~14:30 17:00~22:00 週一公休
享初食堂 算是新竹市東門市場的名店，據說家裡在台東是開麵線攤， 東門市場最近幾年復興，享初食堂 算是第一代搬進去的， 曾經去外帶過麵線。第一代的店成功率蠻高的，讓更多商家決定搬進去， 東門市場終於重回繁榮之路。
當年那碗麵線，不差，但也沒覺得很傑出，不過 麵線加居酒屋的新形態， 成功吸引不少人，大概趁勝追擊，開了這間竹北店。今天是剛開幕就來， 嚐鮮的人不少，店員手忙腳亂的，出了很多錯，例如，一個老婆婆店員， 店長叫她去擦桌子，隔壁桌該擦的不擦，我們這桌已擦過一次的，跑來 擦擦就跑了。小東門啵啵蛤 是我們先點的，老婆婆店員送去隔壁桌， 想說第二道啵啵蛤應該快來了，就不計較，結果等很久，一整個莫名 其妙。我想，各位還是等上軌道之後再來吧。
店內裝潢，其實沒改太多，大致上還是前一家的裝潢。 菜單，可以看到，費時的都先劃掉了。 大腸麵線，評價還是一樣，不差，但也沒覺得很傑出。 這是加點的附餐，可爾必思 跟 溏心蛋。蛋的切痕呈鋸齒狀，這又是 沒經驗加趕工的店員切的吧，味道正常。 炒水蓮 與 日式炸豬排 兩道菜，味道正常。 牛五花麵線，那個牛五花略有筋，這點不討喜，其他正常。 小東門啵啵蛤，是東門市場裡另一家餐廳 小東門 的名菜，是知名部落客 踢小米從澳門引進的。享初食堂 居然授權該道菜，竹北店才有販售。 剛上來都是生的，下面瓦斯爐煮熟，蛤蠣就會啵啵啵啵地打開， 就可以吃了。 這就是煮熟後的樣子，其實蠻好吃的，蛤蠣本來就是很適合煮湯， 加上肉片，高麗菜，蔥花，也許本來就加一點高湯，蛤蠣，蔬菜 釋放出更多的湯汁，最後的湯味道鮮美，蛤蠣剛煮熟，很軟嫩， 難怪澳門保存至今。唯一的缺點就是 價格，250元，其實說穿了， 就是個小火鍋而已，配料還簡單很多，可是取名為啵啵蛤， 搞的每個人都想嚐鮮。 其實就是很正常的一家店，各項食物也都很正常，就是如果想吃 這種類型的食物，可以來這邊享用。我大概就吃這一次吧，人生 很短，我要繼續去踩雷其他沒吃過店家。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 楊家意麵</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/yangnoodle/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 17:38:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/yangnoodle/</guid>
      <description>餐廳名稱: 楊家意麵 地 址: 新竹市勝利路67號 營業時間: 10:00-21:00 週四公休
這是一間新竹老店，但是搬家多次了，這幾年落腳在勝利路這裡， 老客人都能找到，熱門時段容易客滿，今天等了幾分鐘才有座位。 意麵，蚵仔煎 是店家的經典菜色，門外的招牌就寫這兩道菜。 牆壁上有菜單。另外有點菜單，點菜單有列陽春麵等，如果是意麵就不用勾，真的要改用陽春麵才要勾。 乾肉絲意麵，中規中矩，還行。 今天選餛飩湯和 綜合煎(蚵仔加蝦仁)，不錯吃。 總之，就是一間價格符合預期的小吃店，食物的價格很合理， 就不要要求什麼豪華裝潢，服務態度了，整間店就是沒笑容，但也不會凶， 迅速正確地把訂單執行完，也沒什麼好要求的，可以來吃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 雞爺鹹酥雞</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/chicken_grandpa/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 19:38:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/chicken_grandpa/</guid>
      <description>餐廳名稱: 雞爺鹹酥雞 地 址: 新竹市東區武昌街43號 雍藝紋身館前面 營業時間: 大概都晚上吧
有一段時間，常常在晚上10點左右，從林森路回竹北，所以 林森路的宵夜吃了很多家，也常外帶，鹹酥雞 也買了四、五家 以上，短時間密集地吃這幾家，舌頭漸漸將他們分出高下。 這家 雞爺鹹酥雞，按照本人口味，是林森路某路段五家鹹酥雞 的冠軍。 點了鹹酥雞、甜不辣、魷魚圈，快吃完才想起拍照，這家的 派別是炸完後，除了撒胡椒鹽，還會撒洋蔥絲，蒜末、蔥花， 香氣比較複雜，不單調。 雖然鹹酥雞是邪惡的食物，久久還是要吃一次，那吃一次的時候， 自然要找這種某路段五家鹹酥雞的冠軍囉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] JC&#39;s Bistro 法式餐酒館</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/jcsbistro/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 23:04:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/jcsbistro/</guid>
      <description>餐廳名稱: JC&amp;rsquo;s Bistro 法式餐酒館 地 址: 新竹縣竹北市文采街20號 營業時間: 週二~周六 17:00~22:00 週日 11:30~14:30
今天慶祝一件喜事，本來想說訂那間唯一開在竹北，拿到義大利紅蝦認證的 Piccola Enoteca 彼刻義式餐酒館， 無奈它太紅了，客滿。而 [HiStory 故事小館] ( https://www.facebook.com/History0607/ ) 最近又吃過， [Bistro By Nelson] (https://www.facebook.com/bistrobynelson/) 也 很容易客滿，就想到了這間 JC&amp;rsquo;s Bistro 法式餐酒館。
JC&amp;rsquo;s Bistro 的老闆似乎是懷著廚藝夢想去法國藍帶學習的年輕人，之前吃過幾次，印象 不錯，這次再來多試幾道沒吃過的料理。對面是私人收費停車場，但也是常常停到剩一 兩個車位而已，停車位很吃緊。
室內裝潢蠻典雅的，其實這個地點倒過好幾家了，那幾家手藝也不會差，可是 好像就是做不起來，目前 JC&amp;rsquo;s Bistro 似乎比較能撐住。 忘了拍菜單，借用官方網站的圖片。 法式招牌洋蔥湯佐格魯耶爾起司，第一次喝的時候，感覺用高超的廚藝調出了泡麵的味道， 今天不像泡麵了，一樣好喝。 溏心蘇格蘭蛋佐芥末醬，這是送給壽星的，風味蠻特殊的，好吃。 嫩煎雞腿排佐蘑菇白醬可麗餅，雞腿煎的不錯。 香煎寶石魚佐蒔蘿奶油醬汁、馬鈴薯泥。似乎有點非常輕微的魚腥味，也許是錯覺，不大確定。 醬汁，馬鈴薯泥蠻優秀的，整道菜還是算好吃。 戰斧豬排佐蜂蜜凱宴醬汁、經典配菜。豬排很厚，所以花比較多時間煎，也有入味，好吃。經典配菜 原來是薯條，薯條比較沒特色。 焗烤培根起司薯盅，一般人只有半個，但今天有壽星，老闆多送半個。不錯吃! 法式焦糖烤布蕾，飯後甜點，真材實料，好吃。 這間店，比較偏法國料理，難得老闆是一個為了廚藝，勇敢追求夢想的人，祝福他能 順利打造他心中理想的餐廳。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹南] Dr.ice冰博士</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/miaoli/zhunan/dr.ice/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 19:58:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/miaoli/zhunan/dr.ice/</guid>
      <description>餐廳名稱: Dr.ice冰博士 地 址: 苗栗縣竹南鎮光復路219號 營業時間: 中午11:00 - 晚上9:00
在 滿意麵食坊 用完晚餐後， 天氣炎熱，對面好幾間冰店，最後覺得似乎很久沒吃 芒果雪花冰 了，就選這家。 牆壁上大大的菜單。 回家查網路，似乎剛開一年，還算新。 芒果雪花冰，意外的比想像中的好吃，覺得甜度夠，芒果塊新鮮，雪花冰很綿密，那球芒果冰淇淋也不錯。 不錯，可以把 滿意麵食坊 與 Dr.ice 組合成一套行程。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹南] 滿意麵食坊</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/miaoli/zhunan/my_eat_house/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 19:58:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/miaoli/zhunan/my_eat_house/</guid>
      <description>餐廳名稱: 滿意麵食坊 地 址: 苗栗縣竹南鎮照南里光復路236號 營業時間: 下午4:30~晚上12:00分(週六公休)
來竹南辦事情，結束時就想到竹南在地人同事推薦的 滿意麵食坊， 就晃過來。這附近是有個公有停車場，似乎沒收費，同時鄰近餐廳 更多，停車位非常不夠。 再加上許多沒公德心的人自以為沒檔到人 地亂停。即使合法停車位空出來了，卻因為亂停，車子極難倒車進去。 停車位不夠，很多人搶停車位凶神惡煞的本性也都顯露無遺， 整個停車體驗非常糟糕。
來到店門口，果然很驚人，打通了兩個店面，用餐時段還是大客滿，還沒吃就有 信心了。 這間店竟然炒的比煮的快，炒飯跟滷肉飯一下子就上了。 炒飯有豬油的香氣，熱騰騰的，很不錯。滷肉飯也香。挑一個涼拌黃瓜 的已裝盤小菜，普普，放很久的感覺。 水餃也是看網路有人推薦，就點了，原來這家的派別是內餡韭菜加高麗菜， 調味OK，算好吃。 因為看網路，已經點了 什錦湯麵 了，所以就點個餛飩湯， 乍看之下，以為是厚皮餛飩，沒想到吃起來是薄皮，只是包法 比較特殊，容易誤會。這個餛飩好吃，湯頭也不錯， 算是一碗優秀的餛飩湯。 什錦湯麵選了意麵，湯頭跟餛飩湯是一樣的，什錦的用料也非常豐富， 但是麵本身沒有味道，也無法吸附很多湯汁，所以每一口最好麵、湯 各一半，或是麵、料各一半，仍然算優秀，只是沒想像中的美好。 今天看這個氣勢，點了很多，當然吃不完，有隨身帶玻璃容器， 吃剩的都包回家了，沒用塑膠袋。
整間店很成功，就除了停車，用餐時段客滿，這兩件事不方便， 除此之外，蠻推薦來這間滿意麵食坊用餐的，滿意滿意真滿意。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] MEAT TIME 歐式羅馬料理</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/meattime/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 19:58:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/meattime/</guid>
      <description>來新竹辦點事，已經下午兩點了，北大路中正路這邊意外地不好停車。 本來還以為這種時段，應該很多人吃飽走了，最後去府後停車場， 雖然客滿，但離場的車也很踴躍，排隊了10來分鐘，終於可以停了。
停好車後，用Google Map 搜尋評分高的餐廳，找到這一間下午有營業，分數又不錯的餐廳 -
餐廳名稱: MEAT TIME 歐式羅馬料理 地 址: 新竹市東區東門街112巷8號
東門街112巷原來是文昌雞旁邊的小巷子，真是隱密啊， 室內裝潢還不錯， 下午兩點，我們竟然是店裡唯一的一組客人。 白醬烤雞肉義大利麵 加 B套餐，也就是湯跟飲料。先上沙拉。 今天的附湯，算牛肉清湯吧。味道也還可以。 白醬烤雞肉義大利麵，雞肉確實是烤的，時間花很久，烤的香氣也有出來，白醬義大利麵部分很正常。 烤牛肉三明治吧，用料很大方，這點很好，味道也不錯。但是時間花更多，義大利麵吃完了，這道菜才上來。 整個過程，服務非常親切，沒什麼好挑剔的。就是做菜非常久，久到快受不了。服務生希望我們去 Google 留下好評，下次可以打九折，唉，原來我就是這樣被影響來的，服務態度這麼好，我也不忍留負評，也確實 有些優點，只是被上菜時間抵銷的差不多了。罷了，罷了，還是祝福這間店，改善上菜速度，食物繼續 加強，整個台灣有很多專業義大利菜餐廳，至少台灣去年有4間得到義大利紅蝦評鑑認證，應該很容易參考， 希望他們繼續提升品質賺大錢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 抓飛機早安食堂</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/catchplane/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 19:57:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/catchplane/</guid>
      <description>今天本來想跑去買曾家早餐，沒想到店家似乎沒營業， 車子沿著中正西路往回行駛，突然被 抓飛機早安食堂 的裝潢吸引，就努力在附近找停車位，然後來踩雷。
餐廳名稱: 抓飛機早安食堂 地 址: 竹北市中正西路262號
門口其實就能注意到，感覺工作人員至少都30歲以上了吧? 但都穿著 40 年前小學生的制服，帽子。 老臉配小學生制服，大概懷著被老闆逼著妥協的心情，有種不協調的美感。 本以為會走火入魔的弄來類似小學的桌椅，還好，是正常的餐桌。 牆壁，角落，四周都充滿著收集來的老東西，老闆算蠻有心的。 老實講，現在突然要買到這些東西也不容易。 菜單，很像一般連鎖西式早餐店的品項。 果然，大約就是一般連鎖西式早餐店的程度。不解釋了，反正不是重點。 食物非常的正常，來這間店主要是懷舊，總比很多靠裝潢的店，可是食物 很糟的 好太多了。總之，想懷舊的，就來這邊吃早餐吧，可以教小朋友， 我們小時候流行哪些東西，然後看到實體，很有教育的意義。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 三角窗麵食</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/triangle/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 19:57:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/triangle/</guid>
      <description>餐廳名稱: 三角窗麵食 地 址: 新竹市東區西門街1號 營業時間: 17:00–23:00(禮拜二公休)
剛來新竹工作時，閒暇之餘去大遠百晃晃，當時這家店就位於 大遠百旁邊西門街與西大路交叉口的三角窗，看生意不錯， 也吃了一次，當然味道就是還可以的程度。據說是新竹歷史 悠久的老店之一。過沒幾個月，店面就收了，換成毛利更高 的眼鏡行了。
似乎在去年 第二代接手，重新開幕了，位址搬到 西門街1號。 這個地址是一個新大樓，一樓共擠了4家店，4家都做宵夜場， 所以晚上過來，還挺熱鬧的。
小攤子門口，桌子則是擺在騎樓。 這盤炸肉說是招牌，但很糟糕，超級硬，也是冷的。也不是說 一定要現炸，畢竟沒收你幾塊錢，也許為了冷冷地吃，故意弄 這麼硬，完全不欣賞。 麵是很正常的醬油膏、紅醬 古早麵，味道希望再重一點。 這是這餐第一名，一碗超過平均小吃店水準的餛飩湯。 附近即使是宵夜時段，也不好停車，最後是停在數個機車格。 遠一點，滷味成 旁邊，是有個私人停車場。我想，對三角窗 麵食有美好記憶的人，就來吃吧，即使略退步了。像我這種 沒有美好回憶的人，吃一次就好了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] STANLEY&#39;s Steakhouse ChuPei City 史坦利美式牛排 竹北店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/stanley/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 21:16:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/stanley/</guid>
      <description>STANLEY&amp;rsquo;s Steakhouse ChuPei City 史坦利美式牛排 竹北店， 這是間優秀的牛排店，先在新竹市成功站穩了，然後就開這間 竹北店，熱門時段常常客滿，都要找冷門時段才能去吃。之後再搞 成 食時創新餐飲集團，集團內好幾間店，還有西班牙餐廳， 火鍋，越南河粉。看起來已經找到成功的方程式，然後複製好 幾次了，真是厲害。
之前 食時創新餐飲集團 招募會員，剛好我需要多吃牛肉補鐵， 就加入了。 這個會員制的程式善用了 Facebook Messenger API ， 跟其他以手機、簡訊為基礎的會員程式，好用太多了。可以隨時 在Facebook Messenger 裡面，跟 食時創新餐飲集團 這位 FB User， 執行一些命令，例如 查所有禮物卷 等。發送生日抽獎券 也是利用 Facebook Messenger 通知。
之前發給我生日抽獎券，我就去吃一次牛排，然後抽獎券抽到 花生醬牛肉漢堡。 所以就再來吃一次牛排補鐵，然後花生醬 牛肉漢堡給我女兒吃。
這間店也很多人寫了，我主要是講我愛點的 22 盎司莎朗牛排， 定價 690 元，再加服務費。今天有再加點附餐，選了湯跟可樂。 花生醬牛肉漢堡，想到它是免錢的，就開心啦。 主角來啦，這份 22 盎司莎朗牛排 可能有人嫌筋多難咬等， 可是恰巧就是適合我。我也試過 Stanley 其他更貴的牛排， 也去別間嚐鮮了狂貴的 和牛牛排，可是那些更貴的牛排， 軟到不習慣，還超油。 當初慕名去吃和牛，吃到後， 就是覺得又貴又難吃，算了，本命如此，從此乖乖吃 Stanley 的 莎朗牛排，省下買和牛的錢了。
Stanley 的莎朗牛排，是用炭火烤的，坊間已經很多餐廳 改用舒肥機了，我的看法跟我尊敬的 滴口水Jeff 一樣， 炭火烤的 比 舒肥加熱 好吃太多了，特別是直火才有可能 產生 梅納反應，舒肥是不可能了。 不過Stanley莎朗牛排我吃很多次了，就今天有點失誤， 點了七分熟，可是血水一直冒出來，淹到1/4個盤子了， 到後來實在受不了了，請服務生送回去再烤一下，強調 希望不要見血即可，服務生很不錯，沒什麼抱怨，就 趕快請廚房加強，改用瓷盤送回來，果然沒血水了，牛 肉中間的紅色也大幅減少。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 黑食堂經國店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/blackcanteen/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 23:05:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/blackcanteen/</guid>
      <description>餐廳名稱: 黑食堂經國店 地 址: 新竹市經國路一段479巷6弄5號 營業時間: 週一~周日 18:00~02:00
新竹黑食堂在多年前有兩間店，後來一間房租到期，老闆就 乾脆集中火力顧一間店。晚上營業到凌晨兩點，多年前吃過 一次，印象不錯，今天正逢宵夜時段，乾脆來回味一下。
黑食堂大門口，附近經國路路邊停車位深夜不收費了，所以都是滿的。 有個收費停車場，空位還很多，停車方便，只是要花錢。 內部有好幾間包廂，我只有一個人，只好坐吧台。 煸椒牛肉，有附好幾塊薄餅，讓你包炒牛肉絲來吃，這道菜不錯。 黑食堂滷肉飯，雖然也不差，可是記憶中的滷肉飯似乎比較好吃。 黑食堂炸肉，雖然也不差，可是記憶中的炸肉似乎比較好吃。 湖南燒蛋，看名字有點特殊，點點看。略有特色，是水煮蛋切片， 炒辣椒，豆豉等，味重好吃。 其實今天點的菜很成功，每道菜都重口味，好吃。廚師手藝佳， 價格尚可，停車也方便，有機會會再回訪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[台北] 六廚川客料理</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/daan/sixchef/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 22:04:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/daan/sixchef/</guid>
      <description>餐廳名稱: 六廚川客料理     地 址: 台北市大安區信義路三段7號2樓   營業時間: 週二~週日 11:30 ~ 14:00 17:30 ~ 21:00   週一公休    電 話: 02 2703 5468     優秀關西菜包送到後，自然是慶祝母親節了，今年挑了一間走路 可到的合菜餐廳 - 六廚川客料理。對面就是大安森林公園， 有大安森林公園地下停車場可以停。
這間餐廳已經開很多年了，最近一兩年才搬來信義路這裡，聽說本來 在附近新生南路上，手藝不錯，價格也公道，有很多老客人。 餐廳位於大廈的 2 樓，必須爬設於門口，專屬 2 樓的樓梯。 看別人網誌，如果有行動不便的客人，可以請服務生帶他們 去後門坐電梯。 進到餐廳裡面，這個樓層有挑高，店家也沒弄天花板，開闊的 空間總是覺得舒服。今天是母親節前一天，慶祝的人很多， 店家擺滿桌椅，還切兩輪，第二輪是 19:30 開始，我們坐下後， 其他組客人也很快地到齊，馬上就幾乎滿了。 今天的菜單有簡化，還有三、四道菜需要預定。之前有做功課了， 迅速點了7道菜。
第一個上的是 乾煸四季豆，這個超好吃，是今天的第一名。 第二道是 番茄牛腩煲，是還蠻中規中矩的，味道也OK，只是我 天生不愛紅醬，沒多嚐，如果愛紅醬的應該也會愛。 經典菜色 生菜蝦鬆，好吃。 梅汁肉排，也是這家店的招牌菜之一，聽說梅子，梅汁還是自己醃的。 很有特色，算今天第二名吧。 除了白飯，還點了炸銀絲卷，這道菜也很優，吃起來覺得外表有脆， 裡面還維持鬆軟，功夫不錯。 豆腐黃魚，聽說也是招牌菜，最開始似乎有微微的土味，多吃幾口後， 土味消失了，那個濃厚味重的醬油香，魚肉香浮出來了，有好吃。 聽說平常的甜點是紅豆湯，而且也是招牌。 今天這種節慶，換成了 比較不費人力的紅豆糕，所幸還是好吃，不至於差太多。 六廚川客料理是一間優秀的好餐廳，對面停車也方便，有機會還要 再來幾次，嚐嚐廚師的拿手菜。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[關西] 振興關西扁麵 輕慢食</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/guanxi/flatnoodle/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 20:14:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/guanxi/flatnoodle/</guid>
      <description>今天跑去買岳母愛的客家菜包，經過這間 振興關西扁麵，外觀有點現代感，眼睛一亮。 之前早就耳聞這間製麵廠傳了三代，麵本身堅持自然原料，香Q有咬勁，關西地區的麵店 普遍都採用。第三代還增加早午餐，大量使用自家的麵。立刻用手機查一下大略的 評價，大致不錯，就決定來踩雷一下。
店裡面擺了個 摩艾石像，挺有趣的。 旁邊牆壁有貨架，感覺待會要點的乾麵，所用的醬料應該就是這裡賣的。也有麵條，Q餅糖果 等等。 蒜香芝麻涼麵 + 古早味紅茶，麵體很Q，煮的恰到好處，芝麻醬也很香，攪拌均勻後，整體很好吃。 這個古早味紅茶味道很濃，有加入決明子，不像一般普通的紅茶泡的很稀，很不錯。 豬排香蔥乾麵 + 古早味紅茶，紅茶部分當然一樣，香蔥乾麵的醬也是傳統好味，與麵拌勻後也好吃。 豬排煎的也挺香的。 還有附三道小菜。 比較特殊的是，還有賣 熱壓吐司，聽說還加自家麵條，非常神奇的組合，不過今天沒試它了，下次再說吧。
這間店，位於交通要道，附近橋下有個大空地，停車很方便。橋的另一頭，有個 東安橋頭牛肉麵， 也很出名。順道經過時，都可以嚐嚐鮮。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[關西] 57k古早味菜包</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/guanxi/oldtime_bun/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 16:37:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/guanxi/oldtime_bun/</guid>
      <description>今天在關西吃午餐，離開餐廳時，經過關西習慣買的客家菜包 已經關門了，老婆另外查了一間開到下午5點的菜包店，口碑還不錯， 就來試試。
店名是 57k古早味菜包，位於台三線57公里處，差不多是關西往龍潭的路上。 剛好隔壁的店假日休息，很好停車。 這是右邊的蒸籠，正在蒸菜包，看起來是多次少量地蒸菜包， 讓客人都能吃到剛蒸好的菜包，很不錯。 不過科技的進步，讓各個店家紛紛改用不鏽鋼蒸籠了，這家 也不例外。雖然竹蒸籠讓水蒸氣能立刻透出去，食物不至於被水滴淋到， 會比較好吃，可是竹蒸籠需要清洗、晾乾，一兩年就壞一個， 已經很少有人要花力氣用竹蒸籠了。 這是左邊的蒸籠，已經賣得差不多了。所以我們只剩下等右邊的艾草包， 這一等，不得了，客人慢慢累積，過了5分鐘，已經累積七、八組客人了， 這時候，右邊蒸籠蒸好了，老闆打開蒸籠門，用大紙板搧風，把水蒸氣吹走， 我們趕快補齊艾草包，趕快走。 到車上，先吃一口肉粽，鹹度還不錯，餡料只有一塊肉，整體還OK。 回家再吃個客家菜包，內餡是蘿蔔絲，也不錯。看來，下次如果是下午經過 關西，可以來這裡買菜包了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[關西] 擺擺桌私廚料理餐廳</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/guanxi/bbj/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 16:36:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/guanxi/bbj/</guid>
      <description>擺擺桌私廚料理餐廳 是 新竹縣關西鎮已經成名一陣子的餐廳， 本來是無菜單料理，最近轉型成單點式的餐廳，每道菜，飲料，甜點 都是100，不收服務費，計算價格非常方便。菜單似乎常常更新。
這家餐廳位於關西外圍靠近 坪林堤防 附近，周圍景色蠻田園的。 訪客幾乎都是開車來的，停車沿著河堤停，很好停。 餐廳後方大概是住家，本身大概只有一兩個車位，當然就是店主人自己停囉。
餐廳主體是一間鐵皮屋，外觀是普通，可是推開門進去，竟然裝潢 蠻現代的，挺好的。我個人剛好就是討厭那種很復古的裝潢，特別是那種爛爛 的房子，擺爛爛的家具，坐在裡面就覺得煩，要是真喜歡，那就去變得很窮啊， 自然就會住到類似房子，天天與舊房子為伍。不過今天趕著吃飯，忘了拍裝潢， 各位可以去參考別人寫的blog。
今日菜單如下: 左邊是爆汁雞肉沙拉，右邊是牛肉燥牛排飯。精緻度是有啦，肉燥飯為了 收到100元，加一塊牛排肉，加一顆滷蛋，滷蛋滷成溫泉蛋，處處可見 用心，加上觀光價值，算是值得啦。 左邊是冰日本日東紅茶，右邊是提拉米蘇。唉，冰日本日東紅茶是本人 今日的大失策，這個紅茶是好喝，感覺得出來用料很好，感覺不出日本， 而且隔壁峨眉鄉就有優秀的東方美人茶了，何必捨近求遠。為了做到100元 的質感，硬扯日本，太扯了。
提拉米蘇很正常，加上觀光價值，算是符合100元。服務生水準不夠， 收到單，就拼命上，飯後甜點 沒問過客人，就先上了。不過在這 荒郊野外，價格也很平實，就不用計較這個問題了。 右邊是 夠味泰泰蝦(辣)，上面是有料飩丸湯，下面是 又蝦又肉蔥醋醬麵。 這些菜名混了一些文青味，俗話說，文青別鬼扯，食物好不好吃，當然跟 菜名無關。這三道菜，反正加肉加蝦加料到符合100元的質感，味道 還行。 擺擺桌私廚料理餐廳 新推出的單點的方式不錯，想吃什麼就點什麼， 食物的精緻度 比 普通小吃店好很多，加上田園風景， 順道經過時，是可以來吃一下。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] HOI x 山語喃喃</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/hoi/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 11:17:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/brunch/hoi/</guid>
      <description>餐廳名稱: HOI x 山語喃喃     地 址: 新竹縣竹北市成功十一街17號   營業時間: 週四~週一 09:00~14:00   週二，週三公休    電 話: 03 668 8036    真沒想到，在住家附近，有一間水準不錯的早午餐， 根據山語喃喃官方Facebook 粉絲頁 因為老闆娘小孩剛出生，營業時間暫時改成每天 09:00-14:00，包括星期六、日都是， 公休日為每週二、三。
其實山語喃喃的本業是烘焙工作室，幾年前就開始提供手工麵包自取的服務， 2018年底增加經營早午餐，使用自家的麵包，搭配自製的醬料，肉品， 做成跟大量加盟的西式早餐不一樣的味道，進行市場區隔，算是挺有特色的。
菜單如下，品項還不至於太多 - 今天兩人用餐而已，點兩份餐，兩杯飲料。 鴉片牛五花，今天的麵包是用 Bagles，都是看當天做哪些麵包，也有可能是 巧巴達，吐司等。蛋可選半熟蛋，夾蘋果切片，生菜。還行! Hakka Boy，就是 客家鹹豬肉 夾 蛋，蘋果切片，生菜。還行! 飲料我覺得有點弱，上飲料上得比餐還慢，味道也還好，顯然不是麵包店的強項。 紅色的是莓果氣泡飲，有點說不上來的人工的感覺。奶茶倒是正常不甜。都是尚可。 整體來講，就是比西式早餐連鎖店貴一點，品質好一點，但又不至於是 裝潢優美西餐廳裡動不動就兩、三百元的豪華早午餐。 如果某個假日醒來，只想吃稍微好一點的早餐，不想吃到豪華早午餐， 那 HOI x 山語喃喃 就是個好選擇。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] HiStory 故事小館</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/history/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 00:07:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/history/</guid>
      <description>餐廳名稱: HiStory 故事小館     地 址: 新竹縣竹北市縣政12街27號   營業時間: 週五至週三 11:00 - 16:30 17:30 - 21:30   週四 公休    電話 : 03 657 2290     於 Aug 17, 2019 再編輯。 這間位於竹北的 HiStory 故事小館，品質很優，我們全家去了許多次了， 招待朋友也常約在這間。它在 Facebook, Google 的評價都很不錯， 而且是貨真價實的好評價，評分人數多的情況下，FB 能 4.9 分，很厲害。
但很無奈，也許是地點或是一些其他因素，生意就是平平， 感覺老闆，老闆娘很努力在撐。他們都有在台北高級餐廳歷練過一段時間， 有台北的職業水準，決定返鄉發展，落腳在竹北偏僻的地方， 讓房租不至於太貴，然後利用FB累積粉絲行銷。
今天略餓，吃到一半才想起拍照，真是抱歉啦。 下圖左邊是 松露奶油雞肉鳥巢麵，右邊是快吃完的鮪魚布列斯特。 鳥巢麵 與 雞肉，蘑菇，白醬，松露醬 炒在一起，再加上自己風乾的番茄，整體表現不錯。
鮪魚布列斯特是 某種類似甜甜圈的麵包，圓形的，表面很多杏仁片，中間塗上自製的鮪魚醬， 是不常吃到的食物，適合嚐鮮，不難吃。這是單點，如果當主餐還會加生菜沙拉，比較像是早餐吃的。 下圖是 西班牙海鮮烤飯，應該是不錯，但我沒吃，這幾年吃了三四間餐廳的西班牙烤飯，略膩。 有些店飯後甜點是免費的，當然就是一些簡單便宜的甜點。 這間店女主人做的甜點超棒的，非吃不可，加錢也要吃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 皮塔地中海料理</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/pita/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2019 20:42:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/pita/</guid>
      <description>今天逛到附近，發現這家新開的店 - 皮塔地中海料理 The Pita Bar Taipei Hsinchu Branch，決定來踩雷看看， 菜單如下: 是踩雷，所以先點少少幾樣，
特調薄荷檸檬汁 - 略餓，所以已經吃一些了才想到拍照， 上方是雞肉沙威瑪， 下方是炸鷹嘴豆丸子 - 回家後，上網查一下，原來是台北的店下來開的，難怪感覺是有些基本水準。
幾道菜，都可以選 Pita 或 Plate 形式， Pita 就是廚師包好給你， Plate 就是都分開放，食客自己包。
可是奇怪了，Pita 比 Plate 便宜幾十元， 可是 Pita 的皮塔餅皮反而是一整個切對半， 塞入沙拉，肉類。 Plate感覺沙拉多了一點點，加上飲料可以抵20元，但皮塔餅皮只有3/4個， 沒明顯感覺 Plate 比較好啊。
踩雷結果是 - 不難吃，而且地中海料理算少見，是可以來嚐鮮， 附近有個大型的公有停車場，算好停車。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 伊尹小築主廚私房料理</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/iing/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 21:06:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/iing/</guid>
      <description>餐廳名稱: 伊尹小築主廚私房料理 地 址: 新竹市東區綠水里園後街4號 營業時間: 9:00-17:00 17:30-21:00 週二公休
伊尹小築主廚私房料理 很多年前開在金山街，那時叫 阿拉牧原住民餐廳， 除了常見的熱炒弄得很好吃以外，還有原住民料理如炸蟋蟀，炸蜂蛹等， 生意還不錯，但不知怎麼了，改作素菜，然後又變回原來的熱炒， 生意也還是不錯，然後很奇怪，有天就收攤了，原地點變成美術教室的樣子。
知道伊尹小築在東園路這邊復出江湖 已經一陣子了， 今天就再來探一下，看手藝有無退步。
到了之後，才知道，原來可以把車停在東園國小，他們有特約。 不過我老婆已經找到一個絕佳的合法停車點，非常近，超厲害的， 幫伊尹小築省下停車費了。
裡面有很多原住民的擺設，挺有特色的， 用竹筒做成的茶壺，很能代表山上的生活， 伊尹小築 的菜單，其實蠻多常見的台式熱炒， 特色菜只有4道，但我今天沒勇氣吃蟋蟀跟蜂蛹， 阿拉牧拌菜，靈感應該是來自松柏長青，調味不錯， 照理說松柏長青是用大白菜，不過他改用高麗菜， 加入豬耳朵等，拌在一起，蠻好吃的。 西檸雞球，靈感應該是來自橙汁排骨，橙汁雞球等，這種新的調味風格也不錯。 金沙排骨，這是道蠻流行的菜，許多餐館都有，不過我覺得鹹蛋裹太少了，稍微遜色一點。 蟹黃三鮮，其實真正的蟹黃很貴，全台灣的餐廳幾乎都是用紅蘿蔔泥跟鹹蛋黃去模擬了， 我只有七、八年前在台北南京東路吃到是真正蟹黃做的，價格偏貴但值得，不過幾年後 經過，那餐廳也不見了，所以想吃真正的蟹黃豆腐煲是非常難的。 伊尹小築的蟹黃三鮮，當然也是沒蟹黃的那種，只是老闆啊，不要叫它蟹黃三鮮吧， 一些餐廳都改口海鮮豆腐煲了，您也盡快改名吧。 Anyway, 伊尹小築的蟹黃三鮮 算是好吃。 選了不常見的酒釀蝦球，蝦仁很大顆，跟蟹黃三鮮的蝦仁不同大小，主廚有講究，讚! 味道不錯。 最後，店家送個甜點。 離開伊尹小築的時候，發現一隻貓，我女兒堅持要拍照，說它很可愛， 各位看這一團黑可不可愛吧! </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] The BBQ House 竹北店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/bbq/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 20:37:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/bbq/</guid>
      <description>這間BBQ House，是在新竹市站穩後，開了竹北店， 食物偏貴，但食材用的不錯，算是好吃，偶而吃一次也還不錯。
裝潢還算新!
牆壁中間有個大大的高亮度招牌，
第一次來，簡單試一下，小菜選炸牛肚，湯選了蘑菇卡布奇諾湯，
湯好喝，炸牛肚普通。
松露大寬麵
這個麵好吃。
牛排是這間店的特色，有個專門放肉的玻璃冷凍櫃， 先挑肉的種類，然後選擇重量，想吃幾克就幾克，
今天挑 紐約客牛排，其實我覺得菲力牛排太瘦， 紐約客或是莎朗這種帶點油花，帶點筋的比較好吃。
主廚蠻會煎的，直接吃就不錯了，沾他附的牛排醬汁也不錯， 我試著用桌上的玫瑰鹽，感覺並沒有比較好吃。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
