<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gourmet on 老艾瑞克的喃喃自語</title>
    <link>https://ericsuperman.github.io/categories/gourmet/</link>
    <description>Recent content in Gourmet on 老艾瑞克的喃喃自語</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Except where otherwise noted, content on this site is licensed under a [Creative Commons Attribution 4.0 International license](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/).</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 16 May 2019 21:16:30 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ericsuperman.github.io/categories/gourmet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[竹北] STANLEY&#39;s Steakhouse ChuPei City 史坦利美式牛排 竹北店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/stanley/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 21:16:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/stanley/</guid>
      <description>STANLEY&amp;rsquo;s Steakhouse ChuPei City 史坦利美式牛排 竹北店， 這是間優秀的牛排店，先在新竹市成功站穩了，然後就開這間 竹北店，熱門時段常常客滿，都要找冷門時段才能去吃。之後再搞 成 食時創新餐飲集團，集團內好幾間店，還有西班牙餐廳， 火鍋，越南河粉。看起來已經找到成功的方程式，然後複製好 幾次了，真是厲害。
之前 食時創新餐飲集團 招募會員，剛好我需要多吃牛肉補鐵， 就加入了。 這個會員制的程式善用了 Facebook Messenger API ， 跟其他以手機、簡訊為基礎的會員程式，好用太多了。可以隨時 在Facebook Messenger 裡面，跟 食時創新餐飲集團 這位 FB User， 執行一些命令，例如 查所有禮物卷 等。發送生日抽獎券 也是利用 Facebook Messenger 通知。
之前發給我生日抽獎券，我就去吃一次牛排，然後抽獎券抽到 花生醬牛肉漢堡。 所以就再來吃一次牛排補鐵，然後花生醬 牛肉漢堡給我女兒吃。
這間店也很多人寫了，我主要是講我愛點的 22 盎司莎朗牛排， 定價 690 元，再加服務費。今天有再加點附餐，選了湯跟可樂。 花生醬牛肉漢堡，想到它是免錢的，就開心啦。 主角來啦，這份 22 盎司莎朗牛排 可能有人嫌筋多難咬等， 可是恰巧就是適合我。我也試過 Stanley 其他更貴的牛排， 也去別間嚐鮮了狂貴的 和牛牛排，可是那些更貴的牛排， 軟到不習慣，還超油。 當初慕名去吃和牛，吃到後， 就是覺得又貴又難吃，算了，本命如此，從此乖乖吃 Stanley 的 莎朗牛排，省下買和牛的錢了。
Stanley 的莎朗牛排，是用炭火烤的，坊間已經很多餐廳 改用舒肥機了，我的看法跟我尊敬的 滴口水Jeff 一樣， 炭火烤的 比 舒肥加熱 好吃太多了，特別是直火才有可能 產生 梅納反應，舒肥是不可能了。 不過Stanley莎朗牛排我吃很多次了，就今天有點失誤， 點了七分熟，可是血水一直冒出來，淹到1/4個盤子了， 到後來實在受不了了，請服務生送回去再烤一下，強調 希望不要見血即可，服務生很不錯，沒什麼抱怨，就 趕快請廚房加強，改用瓷盤送回來，果然沒血水了，牛 肉中間的紅色也大幅減少。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 黑食堂經國店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/blackcanteen/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 23:05:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/blackcanteen/</guid>
      <description>新竹黑食堂在多年前有兩間店，後來一間房租到期，老闆就 乾脆集中火力顧一間店。晚上營業到凌晨兩點，多年前吃過 一次，印象不錯，今天正逢宵夜時段，乾脆來回味一下。
黑食堂大門口，附近經國路路邊停車位深夜不收費了，所以都是滿的。 有個收費停車場，空位還很多，停車方便，只是要花錢。 內部有好幾間包廂，我只有一個人，只好坐吧台。 煸椒牛肉，有附好幾塊薄餅，讓你包炒牛肉絲來吃，這道菜不錯。 黑食堂滷肉飯，雖然也不差，可是記憶中的滷肉飯似乎比較好吃。 黑食堂炸肉，雖然也不差，可是記憶中的炸肉似乎比較好吃。 湖南燒蛋，看名字有點特殊，點點看。略有特色，是水煮蛋切片， 炒辣椒，豆豉等，味重好吃。 其實今天點的菜很成功，每道菜都重口味，好吃。廚師手藝佳， 價格尚可，停車也方便，有機會會再回訪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[台北] 六廚川客料理</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/sixchef/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 22:04:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/sixchef/</guid>
      <description>優秀關西菜包送到後，自然是慶祝母親節了，今年挑了一間走路 可到的合菜餐廳 - 六廚川客料理。對面就是大安森林公園， 有大安森林公園地下停車場可以停。
這間餐廳已經開很多年了，最近一兩年才搬來信義路這裡，聽說本來 在附近新生南路上，手藝不錯，價格也公道，有很多老客人。 餐廳位於大廈的 2 樓，必須爬設於門口，專屬 2 樓的樓梯。 看別人網誌，如果有行動不便的客人，可以請服務生帶他們 去後門坐電梯。 進到餐廳裡面，這個樓層有挑高，店家也沒弄天花板，開闊的 空間總是覺得舒服。今天是母親節前一天，慶祝的人很多， 店家擺滿桌椅，還切兩輪，第二輪是 19:30 開始，我們坐下後， 其他組客人也很快地到齊，馬上就幾乎滿了。 今天的菜單有簡化，還有三、四道菜需要預定。之前有做功課了， 迅速點了7道菜。
第一個上的是 乾扁四季豆，這個超好吃，是今天的第一名。 第二道是 番茄牛腩煲，是還蠻中規中矩的，味道也OK，只是我 天生不愛紅醬，沒多嚐，如果愛紅醬的應該也會愛。 經典菜色 生菜蝦鬆，好吃。 梅汁肉排，也是這家店的招牌菜之一，聽說梅子，梅汁還是自己醃的。 很有特色，算今天第二名吧。 除了白飯，還點了炸銀絲卷，這道菜也很優，吃起來覺得外表有脆， 裡面還維持鬆軟，功夫不錯。 豆腐黃魚，聽說也是招牌菜，最開始似乎有微微的土味，多吃幾口後， 土味消失了，那個濃厚味重的醬油香，魚肉香浮出來了，有好吃。 聽說平常的甜點是紅豆湯，而且也是招牌。 今天這種節慶，換成了 比較不費人力的紅豆糕，所幸還是好吃，不至於差太多。 六廚川客料理是一間優秀的好餐廳，對面停車也方便，有機會還要 再來幾次，嚐嚐廚師的拿手菜。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[關西] 振興關西扁麵 輕慢食</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/flatnoodle/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 20:14:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/flatnoodle/</guid>
      <description>今天跑去買岳母愛的客家菜包，經過這間 振興關西扁麵，外觀有點現代感，眼睛一亮。 之前早就耳聞這間製麵廠傳了三代，麵本身堅持自然原料，香Q有咬勁，關西地區的麵店 普遍都採用。第三代還增加早午餐，大量使用自家的麵。立刻用手機查一下大略的 評價，大致不錯，就決定來踩雷一下。
店裡面擺了個 摩艾石像，挺有趣的。 旁邊牆壁有貨架，感覺待會要點的乾麵，所用的醬料應該就是這裡賣的。也有麵條，Q餅糖果 等等。 蒜香芝麻涼麵 + 古早味紅茶，麵體很Q，煮的恰到好處，芝麻醬也很香，攪拌均勻後，整體很好吃。 這個古早味紅茶味道很濃，有加入決明子，不像一般普通的紅茶泡的很稀，很不錯。 豬排香蔥乾麵 + 古早味紅茶，紅茶部分當然一樣，香蔥乾麵的醬也是傳統好味，與麵拌勻後也好吃。 豬排煎的也挺香的。 還有附三道小菜。 比較特殊的是，還有賣 熱壓吐司，聽說還加自家麵條，非常神奇的組合，不過今天沒試它了，下次再說吧。
這間店，位於交通要道，附近橋下有個大空地，停車很方便。橋的另一頭，有個 東安橋頭牛肉麵， 也很出名。順道經過時，都可以嚐嚐鮮。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[關西] 57k古早味菜包</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/oldtime_bun/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 16:37:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/oldtime_bun/</guid>
      <description>今天在關西吃午餐，離開餐廳時，經過關西習慣買的客家菜包 已經關門了，老婆另外查了一間開到下午5點的菜包店，口碑還不錯， 就來試試。
店名是 57k古早味菜包，位於台三線57公里處，差不多是關西往龍潭的路上。 剛好隔壁的店假日休息，很好停車。 這是右邊的蒸籠，正在蒸菜包，看起來是多次少量地蒸菜包， 讓客人都能吃到剛蒸好的菜包，很不錯。 不過科技的進步，讓各個店家紛紛改用不鏽鋼蒸籠了，這家 也不例外。雖然竹蒸籠讓水蒸氣能立刻透出去，食物不至於被水滴淋到， 會比較好吃，可是竹蒸籠需要清洗、晾乾，一兩年就壞一個， 已經很少有人要花力氣用竹蒸籠了。 這是左邊的蒸籠，已經賣得差不多了。所以我們只剩下等右邊的艾草包， 這一等，不得了，客人慢慢累積，過了5分鐘，已經累積七、八組客人了， 這時候，右邊蒸籠蒸好了，老闆打開蒸籠門，用大紙板搧風，把水蒸氣吹走， 我們趕快補齊艾草包，趕快走。 到車上，先吃一口肉粽，鹹度還不錯，餡料只有一塊肉，整體還OK。 回家再吃個客家菜包，內餡是蘿蔔絲，也不錯。看來，下次如果是下午經過 關西，可以來這裡買菜包了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[關西] 擺擺桌私廚料理餐廳</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/bbj/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 16:36:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/bbj/</guid>
      <description>擺擺桌私廚料理餐廳 是 新竹縣關西鎮已經成名一陣子的餐廳， 本來是無菜單料理，最近轉型成單點式的餐廳，每道菜，飲料，甜點 都是100，不收服務費，計算價格非常方便。菜單似乎常常更新。
這家餐廳位於關西外圍靠近 坪林堤防 附近，周圍景色蠻田園的。 訪客幾乎都是開車來的，停車沿著河堤停，很好停。 餐廳後方大概是住家，本身大概只有一兩個車位，當然就是店主人自己停囉。
餐廳主體是一間鐵皮屋，外觀是普通，可是推開門進去，竟然裝潢 蠻現代的，挺好的。我個人剛好就是討厭那種很復古的裝潢，特別是那種爛爛 的房子，擺爛爛的家具，坐在裡面就覺得煩，要是真喜歡，那就去變得很窮啊， 自然就會住到類似房子，天天與舊房子為伍。不過今天趕著吃飯，忘了拍裝潢， 各位可以去參考別人寫的blog。
今日菜單如下: 左邊是爆汁雞肉沙拉，右邊是牛肉燥牛排飯。精緻度是有啦，肉燥飯為了 收到100元，加一塊牛排肉，加一顆滷蛋，滷蛋滷成溫泉蛋，處處可見 用心，加上觀光價值，算是值得啦。 左邊是冰日本日東紅茶，右邊是提拉米蘇。唉，冰日本日東紅茶是本人 今日的大失策，這個紅茶是好喝，感覺得出來用料很好，感覺不出日本， 而且隔壁峨眉鄉就有優秀的東方美人茶了，何必捨近求遠。為了做到100元 的質感，硬扯日本，太扯了。
提拉米蘇很正常，加上觀光價值，算是符合100元。服務生水準不夠， 收到單，就拼命上，飯後甜點 沒問過客人，就先上了。不過在這 荒郊野外，價格也很平實，就不用計較這個問題了。 右邊是 夠味泰泰蝦(辣)，上面是有料飩丸湯，下面是 又蝦又肉蔥醋醬麵。 這些菜名混了一些文青味，俗話說，文青別鬼扯，食物好不好吃，當然跟 菜名無關。這三道菜，反正加肉加蝦加料到符合100元的質感，味道 還行。 擺擺桌私廚料理餐廳 新推出的單點的方式不錯，想吃什麼就點什麼， 食物的精緻度 比 普通小吃店好很多，加上田園風景， 順道經過時，是可以來吃一下。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] HOI x 山語喃喃</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/hoi/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 11:17:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/hoi/</guid>
      <description>真沒想到，在住家附近，有一間水準不錯的早午餐， 根據山語喃喃官方Facebook 粉絲頁 因為老闆娘小孩剛出生，營業時間暫時改成每天 09:00-14:00，包括星期六、日都是， 公休日為每週二、三。
其實山語喃喃的本業是烘焙工作室，幾年前就開始提供手工麵包自取的服務， 2018年底增加經營早午餐，使用自家的麵包，搭配自製的醬料，肉品， 做成跟大量加盟的西式早餐不一樣的味道，進行市場區隔，算是挺有特色的。
菜單如下，品項還不至於太多 - 今天兩人用餐而已，點兩份餐，兩杯飲料。 鴉片牛五花，今天的麵包是用 Bagles，都是看當天做哪些麵包，也有可能是 巧巴達，吐司等。蛋可選半熟蛋，夾蘋果切片，生菜。還行! Hakka Boy，就是 客家鹹豬肉 夾 蛋，蘋果切片，生菜。還行! 飲料我覺得有點弱，上飲料上得比餐還慢，味道也還好，顯然不是麵包店的強項。 紅色的是莓果氣泡飲，有點說不上來的人工的感覺。奶茶倒是正常不甜。都是尚可。 整體來講，就是比西式早餐連鎖店貴一點，品質好一點，但又不至於是 裝潢優美西餐廳裡動不動就兩、三百元的豪華早午餐。 如果某個假日醒來，只想吃稍微好一點的早餐，不想吃到豪華早午餐， 那 HOI x 山語喃喃 就是個好選擇。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] HiStory 故事小館</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/history/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 00:07:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/history/</guid>
      <description>這間位於竹北的 HiStory 故事小館，品質很優，我們全家去了許多次了， 招待朋友也常約在這間。它在 Facebook, Google 的評價都很不錯， 而且是貨真價實的好評價，不像是買通網軍來灌票的。
但很無奈，也許是地點或是一些其他因素，生意就是平平， 感覺老闆，老闆娘很努力在撐。他們都有在台北高級餐廳歷練過一段時間， 有台北的職業水準，決定返鄉發展，落腳在竹北偏僻的地方， 讓房租不至於太貴，然後利用FB累積粉絲行銷。
又是略餓，吃到一半才想起拍照，真是抱歉啦。 下圖左邊是 松露奶油雞肉鳥巢麵，右邊是快吃完的鮪魚布列斯特。
鳥巢麵 與 雞肉，蘑菇，白醬，松露醬 炒在一起，再加上自己風乾的番茄，整體表現不錯。 鮪魚布列斯特是 某種類似甜甜圈的麵包，圓形的，表面很多杏仁片，中間塗上自製的鮪魚醬， 是不常吃到的食物，適合嚐鮮，不難吃，如果當主餐還會加生菜沙拉，比較像是早餐吃的。 下圖是 西班牙海鮮烤飯，應該是不錯，但我沒吃，這幾年吃了三四間餐廳的西班牙烤飯，略膩。 有些店飯後甜點是免費的，當然就是一些簡單便宜的甜點。 這間店女主人做的甜點超棒的，非吃不可，加錢也要吃。
左邊是覆盆子馬卡龍，很優。
中間是檸檬塔，很優。
右邊是糖漿肉桂捲，感覺食材是用的不錯，但味道不夠甜，覺得Costco的肉桂捲還好吃一點。 HiStory 故事小館還有許多道菜做的不錯，像 油封鴨腿，巴克斯燉雞，牧羊人派，牛排 等。 老闆宣稱的馬賽濃湯，因為用料太好導致價格高，很少出現在菜單，所以我還沒吃到。
菜單常換，老闆常常陷入 專心把少數幾道菜做好 與 提供客戶很多選擇的矛盾， 菜單有時候只有6、7種選擇，被客人念念後，又增加一些，然後管理太麻煩，又想縮回去， 最近似乎是穩定一點了，靠菜單與黑板上的品項 盡力符合客人需求。
Anyway，全部都很好吃，推薦大家都去嚐嚐，也祝福老闆，老闆娘事業順利。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] 皮塔地中海料理</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/pita/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2019 20:42:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/pita/</guid>
      <description>今天逛到附近，發現這家新開的店 - 皮塔地中海料理 The Pita Bar Taipei Hsinchu Branch，決定來踩雷看看， 菜單如下: 是踩雷，所以先點少少幾樣，
特調薄荷檸檬汁 - 略餓，所以已經吃一些了才想到拍照， 上方是雞肉沙威瑪， 下方是炸鷹嘴豆丸子 - 回家後，上網查一下，原來是台北的店下來開的，難怪感覺是有些基本水準。
幾道菜，都可以選 Pita 或 Plate 形式， Pita 就是廚師包好給你， Plate 就是都分開放，食客自己包。
可是奇怪了，Pita 比 Plate 便宜幾十元， 可是 Pita 的皮塔餅皮反而是一整個切對半， 塞入沙拉，肉類。 Plate感覺沙拉多了一點點，加上飲料可以抵20元，但皮塔餅皮只有3/4個， 沒明顯感覺 Plate 比較好啊。
踩雷結果是 - 不難吃，而且地中海料理算少見，是可以來嚐鮮， 附近有個大型的公有停車場，算好停車。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 伊尹小築主廚私房料理</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/iing/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 21:06:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/iing/</guid>
      <description>伊尹小築主廚私房料理 很多年前開在金山街，那時叫 阿拉牧原住民餐廳， 除了常見的熱炒弄得很好吃以外，還有原住民料理如炸蟋蟀，炸蜂蛹等， 生意還不錯，但不知怎麼了，改作素菜，然後又變回原來的熱炒， 生意也還是不錯，然後很奇怪，有天就收攤了，原地點變成美術教室的樣子。
知道伊尹小築在東園路這邊復出江湖 已經一陣子了， 今天就再來探一下，看手藝有無退步。
到了之後，才知道，原來可以把車停在東園國小，他們有特約。 不過我老婆已經找到一個絕佳的合法停車點，非常近，超厲害的， 幫伊尹小築省下停車費了。
裡面有很多原住民的擺設，挺有特色的， 用竹筒做成的茶壺，很能代表山上的生活， 伊尹小築 的菜單，其實蠻多常見的台式熱炒， 特色菜只有4道，但我今天沒勇氣吃蟋蟀跟蜂蛹， 阿拉牧拌菜，靈感應該是來自松柏長青，調味不錯， 照理說松柏長青是用大白菜，不過他改用高麗菜， 加入豬耳朵等，拌在一起，蠻好吃的。 西檸雞球，靈感應該是來自橙汁排骨，橙汁雞球等，這種新的調味風格也不錯。 金沙排骨，這是道蠻流行的菜，許多餐館都有，不過我覺得鹹蛋裹太少了，稍微遜色一點。 蟹黃三鮮，其實真正的蟹黃很貴，全台灣的餐廳幾乎都是用紅蘿蔔泥跟鹹蛋黃去模擬了， 我只有七、八年前在台北南京東路吃到是真正蟹黃做的，價格偏貴但值得，不過幾年後 經過，那餐廳也不見了，所以想吃真正的蟹黃豆腐煲是非常難的。 伊尹小築的蟹黃三鮮，當然也是沒蟹黃的那種，只是老闆啊，不要叫它蟹黃三鮮吧， 一些餐廳都改口海鮮豆腐煲了，您也盡快改名吧。 Anyway, 伊尹小築的蟹黃三鮮 算是好吃。 選了不常見的酒釀蝦球，蝦仁很大顆，跟蟹黃三鮮的蝦仁不同大小，主廚有講究，讚! 味道不錯。 最後，店家送個甜點。 離開伊尹小築的時候，發現一隻貓，我女兒堅持要拍照，說它很可愛， 各位看這一團黑可不可愛吧! </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] The BBQ House 竹北店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/bbq/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 20:37:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/bbq/</guid>
      <description>這間BBQ House，是在新竹市站穩後，開了竹北店， 食物偏貴，但食材用的不錯，算是好吃，偶而吃一次也還不錯。
裝潢還算新!
牆壁中間有個大大的高亮度招牌，
第一次來，簡單試一下，小菜選炸牛肚，湯選了蘑菇卡布奇諾湯，
湯好喝，炸牛肚普通。
松露大寬麵
這個麵好吃。
牛排是這間店的特色，有個專門放肉的玻璃冷凍櫃， 先挑肉的種類，然後選擇重量，想吃幾克就幾克，
今天挑 紐約客牛排，其實我覺得菲力牛排太瘦， 紐約客或是莎朗這種帶點油花，帶點筋的比較好吃。
主廚蠻會煎的，直接吃就不錯了，沾他附的牛排醬汁也不錯， 我試著用桌上的玫瑰鹽，感覺並沒有比較好吃。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>