<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Italian food on 金牙張的嘴砲</title>
    <link>https://ericsuperman.github.io/tags/italian-food/</link>
    <description>Recent content in Italian food on 金牙張的嘴砲</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Except where otherwise noted, content on this site is licensed under a [Creative Commons Attribution 4.0 International license](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/).</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Jun 2019 20:34:32 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ericsuperman.github.io/tags/italian-food/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[竹北] 畫盒子藝術餐廳</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/lecasa.cuisine/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 20:34:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/lecasa.cuisine/</guid>
      <description>餐廳名稱: 畫盒子藝術餐廳     地 址: 新竹縣竹北市莊敬北路268號   營業時間: 週二~周五 11:00~14:00 17:00~21:00    週六~週日 11:00~21:30 午茶時段不提供正餐    
幾年前來過一次 畫盒子藝術餐廳，印象還不錯，今天不知道吃什麼晚餐， 查到它可能有貓，就再來一次。似乎裝潢有改，改得比以前更好了。這是從座位 向門口拍的照片，沒錯，今天不是週末，客人大概坐一半吧。 剛進大門，左手邊的擺設。 角落玻璃櫃，專門讓貓玩的空間，可是竟然沒貓，生氣。 很豐富的菜單。 前面一堆分享餐，聽說份量都非常大，今天人少，沒法點了。 畫盒子藝術餐廳 的 Facebook 粉絲頁，有放高解析度的菜單，可能看那邊 的菜單會比較清楚。 沒很餓，點了 明太子白醬燻鮭魚鮮蝦干貝墨魚麵，只加了一份99元 的 麵包與湯。 麵包頗熱，塗奶油或沾湯吃，都好吃。 湯 意外的覺得很好喝，雖然是很常見的奶油蘑菇湯。 明太子白醬燻鮭魚鮮蝦干貝墨魚麵，還不錯啦，只是我是重口味的人，覺得鹹一點比較好吃， 也沒看到鹽罐，胡椒罐可以加強調味。所幸燻鮭魚夠鹹，就默默接受了。 打卡送雞翅，店主蠻大方的，只有跟服務生說等食物照片齊了，會打卡。 它就先做了，沒檢查是否有打卡，而且看兩位客人就送兩隻。不過我當然有打卡。 黑松露森林牛肝蕈菇燉飯。也是很正常的味道，也是不錯吃。 最後要走的時候，才看到貓，好可愛喔。可惜算是怕生的貓，沒辦法接近。 食物的味道，當然沒到 義大利紅蝦評鑑 那些水平，只是那些水平，也不會只賣這個價格， 基本上我覺得食物的份量，味道，價格 算有平衡。需要聊天，玩貓的客人，可以來這間 畫盒子藝術餐廳。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] MEAT TIME 歐式羅馬料理</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/meattime/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 19:58:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/meattime/</guid>
      <description>來新竹辦點事，已經下午兩點了，北大路中正路這邊意外地不好停車。 本來還以為這種時段，應該很多人吃飽走了，最後去府後停車場， 雖然客滿，但離場的車也很踴躍，排隊了10來分鐘，終於可以停了。
停好車後，用Google Map 搜尋評分高的餐廳，找到這一間下午有營業，分數又不錯的餐廳 -
餐廳名稱: MEAT TIME 歐式羅馬料理 地 址: 新竹市東區東門街112巷8號
東門街112巷原來是文昌雞旁邊的小巷子，真是隱密啊， 室內裝潢還不錯， 下午兩點，我們竟然是店裡唯一的一組客人。 白醬烤雞肉義大利麵 加 B套餐，也就是湯跟飲料。先上沙拉。 今天的附湯，算牛肉清湯吧。味道也還可以。 白醬烤雞肉義大利麵，雞肉確實是烤的，時間花很久，烤的香氣也有出來，白醬義大利麵部分很正常。 烤牛肉三明治吧，用料很大方，這點很好，味道也不錯。但是時間花更多，義大利麵吃完了，這道菜才上來。 整個過程，服務非常親切，沒什麼好挑剔的。就是做菜非常久，久到快受不了。服務生希望我們去 Google 留下好評，下次可以打九折，唉，原來我就是這樣被影響來的，服務態度這麼好，我也不忍留負評，也確實 有些優點，只是被上菜時間抵銷的差不多了。罷了，罷了，還是祝福這間店，改善上菜速度，食物繼續 加強，整個台灣有很多專業義大利菜餐廳，至少台灣去年有4間得到義大利紅蝦評鑑認證，應該很容易參考， 希望他們繼續提升品質賺大錢。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>