<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tamsui on 金牙貓的嘴砲</title>
    <link>https://ericsuperman.github.io/tags/tamsui/</link>
    <description>Recent content in Tamsui on 金牙貓的嘴砲</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Except where otherwise noted, content on this site is licensed under a [Creative Commons Attribution 4.0 International license](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/).</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Sep 2019 22:18:47 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ericsuperman.github.io/tags/tamsui/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[淡水] 柴米夫妻 品私房</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/tamsui/charmingcouple/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 22:18:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/tamsui/charmingcouple/</guid>
      <description>餐廳名稱: 柴米夫妻 品私房 官方網站      柴米夫妻 品私房 FB 粉絲團   地 址: 新北市淡水區中正路一段62巷25弄3號   營業時間: 週三 ~ 週一 11:00 ~ 20:00    週二 公休   電話 : 02 2805 8003    
金牙貓出生就開始住淡水老街，住了12年才搬到台北。之後又過了許多年啦，現在淡水 老街已經跟小時候很不一樣了，我小時候就存在的老店大概只剩十來間吧，蠻多新的商家 注入許多新活力，當然也帶來大量遊客。今天回老家探望爹娘，還有點時間，試試 最靠近老街的民生停車場是否可以停車，沒想到竟然有停車位。就帶老婆女王 與 金牙豬 逛逛淡水老街，親自為家人解說。
中午吃很飽了，老街逛到累，本來想找一家 Coffee Shop，坐坐兼吹冷氣。可是看了兩三家， 都各有原因否決。最後看到 柴米夫妻， 門口海報寫 特定時段 奶茶買一送一，那時候剛好就是買一送一的時段。 又隱約記得聽過它的好名聲，就決定進去坐坐。
店內裝潢還蠻現代的，很好。因為我是懶的去那種仿古代的店，擺一堆破爛古董的那種， 不會欣賞 也 不想欣賞，老街或郊區很容易有那種店。 結帳櫃台，右邊是廚房，不過沒拍到。 看看桌上立牌，主廚的資歷顯赫。回家上網研究一下，原來他 2013 年就成立公司，開始 研究冷凍食品，靠著好手藝，研發出了幾款好吃的冷凍食品。似乎蠻暢銷的。 難怪有幾道菜，感覺就是普通廚師照 SOP ，拿自家冷凍食品製作出來的，其實味道還行， 真是高招。 柴米夫妻 菜單。 雖然不想點太多，但意外地失控了，而且沒帶玻璃容器。 夏之戀，百香果檸檬做的，有點甜，還算好喝。 奶茶買一送一，只照一杯。很正常，甜甜的奶茶。 蔥油餅，吃了兩片 才想起來拍照。應該是他自家的冷凍食品煎的，但我覺得比平常的蔥油餅好吃耶，看起來要去找這牌子的冷凍蔥油餅來試試了。 泰式打拋豬拌麵，麵是所謂的 Biang Biang 麵，其實就是山西的皮帶麵。等於是把山西油潑麵，換成泰式打拋豬，算是某種創新吧。 蠻好吃的，打拋豬鹹中偏辣，皮帶麵也是他們家生產的，感覺嚼勁不錯，店裡也有賣。真的要對冷凍食品改觀了。 山東燒雞。這道菜很正常，還不錯。但又是這些年已經吃過優秀的山東燒雞了，這裡的燒雞當然無法跟以山東燒雞出名的店相比。 感覺主廚創辦這家店，也算是行銷自家優秀的冷凍食品，然後再設計一些獨特的餐點，例如 牛肉麵、飲料等。 整間店多功能，且經營的不錯，各位逛淡水老街時，可以來這裡休息一下再出發。 其實觀光客多了，我自己很少進老街了，看來該去找柴米夫妻的冷凍食品，回家自己做了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[淡水] 找餐五年三班</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/tamsui/5y3c/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 17:51:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/tamsui/5y3c/</guid>
      <description>餐廳名稱: 找餐五年三班     地 址: 新北市淡水區中山北路二段381巷109號   營業時間: 週三 ~ 週一 07:00~14:00    週二 公休   電話 : 02 2625 5548    
老家在淡水，一樣是某個星期天，許多淡水傳統早餐名店都吃過了，想找個新奇早餐試試， 看看 Google 地圖附近餐廳的分數，這家 找餐五年三班 是高分。 看它官網標榜都是用健康食材， 似乎挺有特色的，就決定是它了。開車幾分鐘就到，沒想到是新開幕的 淡水運動中心旁邊，有 充裕的停車位。再隔壁是淡水家樂福，地理位置不錯耶。
找餐五年三班 菜單 直接看它的官網好了。
點一個套餐 跟 兒童餐，兩杯火龍果汁先來。還有生菜沙拉。 冬瓜檸檬茶 牛肉起司爆漿土雞蛋 鐵板捲餅。 兒童餐，捲餅是土雞蛋起司鐵板捲餅。 南瓜湯。 所有食物都中規中矩，味道不錯。感覺的出來食材用的挺實在的，不會因為追求便宜去用一些次級品， 是很有良心的店家。它也有一些適合午餐的菜色，有機會 會再來訪。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>