<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Coffee Shop on 金牙貓的嘴砲</title>
    <link>https://ericsuperman.github.io/tags/coffee-shop/</link>
    <description>Recent content in Coffee Shop on 金牙貓的嘴砲</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Except where otherwise noted, content on this site is licensed under a [Creative Commons Attribution 4.0 International license](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/).</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Oct 2019 01:05:19 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ericsuperman.github.io/tags/coffee-shop/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[新竹] 喜歡咖啡館</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/likecafes/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 01:05:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/likecafes/</guid>
      <description>餐廳名稱: 喜歡咖啡館     地 址: 新竹市和福街115號   營業時間: 週五~週三 10:00 - 19:00    每週四 公休   電 話: 03 525 2156    
今天是第二次來到喜歡咖啡館，因為上一次的印象不錯。10點出頭到，正是尖峰時刻，整間店都坐滿，只剩吧檯。 除了前面這個工作區，以飲料為主。後面似乎有個小房間，餐點大部分在那個房間處理。 吧檯的某個小角落。 窗邊的座位最先空出來，這個座位不大好，通常只能坐在小餐桌旁邊，可是用餐的話，上半身要轉90度。 可是座位很少，也沒辦法。 高高的牆上，印有店名 &amp;ldquo;喜歡&amp;rdquo; 菜單。 葡萄接骨木花氣泡飲，還不錯喝。現在氣泡機很常見了，自己弄一些超甜的類似果醬的東西，加水加氣泡，就是氣泡飲了。 大概是焦糖拿鐵吧，有點忘了。 白醬鱈魚吐司，還不錯，鱈魚原來是指炸的鱈魚條，附沙拉、吐司、半顆水煮蛋、優格。 檸檬唐揚雞可頌，把日式炸雞裝在可頌中，其他一樣。 食物都算是中規中矩，都不錯吃。似乎是兩位老闆娘合夥開這間店的，忙進忙出，但還是維持親切的態度，是一間溫馨的 小咖啡館。結束後，還跑去逛大遠百，竟然還順便吃了午餐，快撐死了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[台北] Stoppage Time 補時</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/daan/stoppagetime/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 21:12:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/daan/stoppagetime/</guid>
      <description>餐廳名稱: Stoppage Time 補時     地 址: 台北市大安區和平東路二段96巷15弄30號一樓   營業時間: 週一至週日 11:00 ~ 23:00   電 話: 02 2736 6506    
參加一個十幾人的聚會，主辦人選定 Stoppage Time 補時 咖啡。我們這個小團體提早到， 先點些東西來吃吃喝喝，休息一下，等待聚會開始。
先來一張大門口的正面照。 大門口左邊。 大門口右邊，入口也在此。 這張貼磁磚的桌子，中間有根柱子，就是今天十幾人的聚會的桌子。附帶一提，訂位時老闆 有提醒中間有柱子，有善盡告知的責任。 這是裡面的小房間，設置了幾個單人座位。看來這家Coffee Shop 對一個人的客人不錯。 那外面當然就是四人桌為主。 這就是門口處的廚房，老闆留長髮，感覺蠻有性格的，雖然不太笑，但其實講話起來不兇。通常就是很有個性的人，食物有所堅持，才會好吃。 長髮都遮成這樣了，不打馬賽克應該可以吧。 菜單密密麻麻，記得用瀏覽器的右鍵點選這張圖，選 &amp;ldquo;檢視圖片&amp;rdquo;，再放大到 100% 來看，才會清楚。 飲料很多種，也有鹹食和甜食。 牆壁上的新菜色。 友人吃素，與老闆討論出了一個 莫左瑞拉吐司，不放火腿。 這個通心粉蠻好吃的，鹹香有勁，調味不俗，似乎不在菜單上。 檸檬汁，略不甜，還不錯喝。 芒果拉西，拉西似乎就是印度的優格，也不錯喝。 提拉米蘇。 整體吃完下來，覺得味道都不錯，有一些特色餐點，飲料也有正常水準，算是一間綜合指數很高分的店， 有機會願意回訪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 貳參咖啡</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/23cafe/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 19:51:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/23cafe/</guid>
      <description>餐廳名稱: 貳參咖啡     地 址: 新竹市西門街152號   營業時間: 週二~週五 12:00 - 21:00    週六 週日 10:00 - 19:00    每週一公休   電 話: 035232223    
假日的早餐，想找間新的 Brunch 來踩踩雷，找到這間 貳參咖啡 ， 看了幾篇 blog 文章 感覺氣氛不錯，就出發了。停車停到 明志書院停車場，讓車子不用曬太陽，走來這裡很近。
這家店看起來是老房子改的，不過重新油漆，家具都蠻新的，整個空間感覺蠻舒適的。 菜單，有點無奈的是 那些 blog文章提到的三明治 已經不賣了。 起士鹹乳酪貝果，這是唯一的鹹食了，剩下都是甜的了。 點了一杯冰的莊園豆咖啡，哥斯大黎加 莫札特，葡萄乾蜜處理。 不苦澀，咖啡香氣濃郁，店家宣稱的葡萄、柑橘、蜜蘋果香氣， 感覺沒那麼靈敏，大概有一點吧。 經典的拿鐵咖啡。 香蕉可可麻糬鬆餅，這道菜有點特色，鬆餅現做，裡面包麻糬，外面再布置香蕉，淋上巧克力醬，加上鮮奶油。整個好看又好吃。 濃抹茶鮮乳。 貳參咖啡 把氣氛弄得很恬靜，待在裡面心情很舒服，看到兩三位熟客進來，老闆娘只問了一句 &amp;ldquo;一樣嗎?&amp;rdquo; ，客人點頭，就點完餐了。 飲料類都有不錯的水準， 但是跟很多優秀咖啡店一樣，飲料優秀，就懶的準備太多餐點了，剩下幾種甜點 加上 唯一的鹹食。 這間適合喝飲料休息，輕聲聊天的人，聽說老闆跟老闆娘是新婚，祝福他們幸福過日子。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>