<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Thailand Food on 金牙貓的嘴砲</title>
    <link>https://ericsuperman.github.io/tags/thailand-food/</link>
    <description>Recent content in Thailand Food on 金牙貓的嘴砲</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Except where otherwise noted, content on this site is licensed under a [Creative Commons Attribution 4.0 International license](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/).</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Oct 2019 08:54:39 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ericsuperman.github.io/tags/thailand-food/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[竹北] 泰緣</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/taiyuan/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 08:54:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/taiyuan/</guid>
      <description>餐廳名稱: 泰緣     地 址: 新竹縣竹北市文平路308號   營業時間: 週一~週日 11:00 - 14:30 17:00 - 21:30   電 話: 03 657 0232    
假日傍晚5點出頭，逛到竹筍公園附近，這間泰緣，在以 爆漿北海道戚風蛋糕 出名的均鎂糕餅 旁邊， 每次經過都客滿，今天5點剛開門不久，有位子， 就決定是這家了。即使這麼早到，裏面已經有兩組客人，其中一組是外帶。 餐具櫃，如果要水壺的話，似乎是自己拿。更裏面是櫃台與廚房。 難得一個沒有人的 moment ，趕快照一下。 匆匆忙忙查網路評價，看哪道菜優秀，點完菜，交給店家，就忘了拍菜單了。 所以菜單請先到別的部落客找吧。如果將來再訪，一定補上菜單。
白飯，泰國菜通常都是用這種大容器裝飯送上來。 綠咖哩雞，正常好吃。 炸豆腐，蠻像台菜的啊，醬汁酸辣，還是很像台菜。一樣正常好吃。 喔，這個辣炒高麗菜，網路一致好評，榮登今日第一名。辣味為主，但又帶點醋溜的感覺，真是好吃。 還好有迅速看一遍網路評價，差點就照慣例，點了蝦醬空心菜了。 炒河粉，是還行啦。可是 竹東 海綸泰式小吃 現場炒的河粉現場吃，比這邊好吃，其他就不一定了。 其實這道菜，只要稍微拿捏不好，就會變成 炒的潤餅，材料簡直都一樣，河粉跟潤餅皮都是米做的，剩下豆芽、豆干幾乎都一樣。 這裡有金錢蝦餅，月亮蝦餅 兩種。選了 稍微不常見的 金錢蝦餅。 炸物，通常都好吃，這裡也不例外。 最後小朋友吵著要吃甜點，女王大人 就乾脆加點兩個甜點。一個是 西米露，一個是 摸摸渣渣，根本都一樣嘛，摸摸渣渣 只是比 西米露 再多幾種固體料。 吃沒多久，就開始大爆滿了，一部分客人站客氣地在桌子旁，可是還是感覺不大好，無奈泰緣是便宜店，不浪費精力管理座位。
關於本店的忠告就是 來 泰緣 的時候，青菜要選辣炒高麗菜，不要選蝦醬空心菜。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹東] 海綸泰式小吃</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhudong/helen/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 02:07:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhudong/helen/</guid>
      <description>餐廳名稱: 海綸泰式小吃     地 址: 新竹縣竹東鎮東寧路一段67號   營業時間: 週一 ~ 周六 11:00–14:00 16:00–20:00    週日 公休   電話 03 510 1922    
海綸泰式小吃本來是竹東燦坤前面一個小鐵皮屋，雖然便宜又好吃，但是那個小空間實在很受不了。 從網路上知道 海綸泰式小吃 搬家已經一陣子了，有稍微擴大一些，多找一些人手，週六晚上， 就決定來拜訪搬家後的海綸泰式小吃。
約六點半到，大爆滿，登記號碼後，乖乖地等。觀察那些客人，似乎本地人不多，大都是背著背包，一群朋友。 感覺是山上的活動結束後，來這裡用餐。 等候的空檔，拍一下招牌。 等了30分鐘，終於有座位了。環境比小鐵皮屋時期好多了，走道比較寬了。 菜單。也不是只有合菜，還有個人餐。有幾個客人就是點個人餐。 今天準備很多玻璃容器來打包，所以點很多，預備包一些菜，吃個好幾天。飲料最先上， 兩杯泰式奶茶，一杯綠奶茶。問小姐什麼是綠奶茶，她第一個反應竟然是綠奶茶比較貴，真是奇怪的反應。 不過不管了，綠奶茶不常見，點一杯來喝喝。這三杯甜度都夠，都算好喝。 月亮蝦餅，聽說泰國其實沒這道菜，負責烹調的泰國大嬸，不知道做這道菜的時候在想什麼。可能是因為便宜， 味道比一些知名泰國菜餐廳差一些。畢竟知名泰國菜餐廳可能用整尾蝦，比較好的原料，然後賣的貴貴的。 蝦醬空心菜，今天這道菜略失敗，不夠鹹。蝦醬空心菜是很難失敗的，竟然還做成這樣，真是不爽。 涼拌青木瓜絲加海鮮，個人不愛木瓜，吃幾口而已，應該是正常啦。 今天最棒的菜，炒河粉。上來時，熱騰騰的，有鑊氣，調味也很好。不過帶回家再熱，就不好吃了，這道菜適合當場吃完。 泰式膨蛋，還以為是什麼泰式手法，根本就是普通煎蛋。這個煎蛋還不錯吃。 加點的打拋豬，偏辣，也是不錯吃。 海綸泰式小吃的確便宜又好吃，但是很容易客人太多爆滿，如果不用排隊的話，倒是願意常來吃，只是它很少有客人少的時候。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 饗泰多新竹店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/siammore/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 20:23:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/siammore/</guid>
      <description>餐廳名稱: 饗泰多新竹店     地 址: 新竹市東區西大路323號3樓 ( 新竹大遠百3樓 )   營業時間: 平日 中午時段：11:30~15:00，晚餐時段：17:30~21:30    假日 中午時段：11:00~16:00，晚餐時段：17:00~21:30    
今天參加畢業典禮，結束時，畢業的那一位指定吃泰國菜，平常偶而 也會吃瓦城或是在地便宜泰國小館，今天慶祝畢業，找一間不一樣的， 最後決定是 饗泰多。饗泰多是 饗賓餐旅集團旗下的餐廳，這集團是福利川菜 轉型而來，成功打出 饗食天堂、開飯川食堂、果然匯蔬食宴、饗泰多泰式料理、 朵頤牛排及饗饗InParadise共6大品牌。已經吃過饗食天堂、開飯川食堂了， 想必 饗泰多 應該有類似水準，來踩雷看看。
饗泰多新竹店在新竹大遠百3樓，走電扶梯就上來了。其實就是百貨公司三樓的一角， 用鐵網隔開而以。 今天不是周末，人不算多，但是最顛峰的時刻似乎也坐滿七成，雖然維持不到10分鐘。 菜單懶得拍了，官網有高解析度的完整菜單。今天點了雙人套餐，再加點炒粄條， 今天有帶玻璃容器，有刻意多點一些，之後再自己打包。結果蝦醬空心菜跟白飯最先上。 辣炒牛肉。 炒粄條，服務生端上來時，在客戶面前完成最後一道手續，算是桌邊菜的噱頭。 月亮蝦餅，超級厚。 涼拌牛肉。 椒麻雞。 摩摩喳喳。 也不知道為什麼，每次吃泰國菜大概就是這些菜，曾經試著點一些奇怪菜，例如什麼 瓦城的卻克里王子魚， 也是不大習慣，就是蝦醬空心菜，月亮蝦餅 這些經典菜色。最近比較少吃辣了，今天的涼拌牛肉，辣炒牛肉 有點太辣了， 要不是雙人套餐擺進去了，平常也不容易點道這些菜。饗泰多 這些菜色，都有不錯的水準， 有機會可再訪。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>