<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>No Menu on 金牙貓的嘴砲</title>
    <link>https://ericsuperman.github.io/tags/no-menu/</link>
    <description>Recent content in No Menu on 金牙貓的嘴砲</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Except where otherwise noted, content on this site is licensed under a [Creative Commons Attribution 4.0 International license](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/).</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Feb 2022 20:11:22 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ericsuperman.github.io/tags/no-menu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[新竹] 宗初食堂</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/tzung/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 20:11:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/tzung/</guid>
      <description>餐廳名稱: 宗初食堂     地 址: 新竹市北區北門街30號   營業時間: 週一～週日 11:30–15:30, 17:30–21:30   電 話: 0966 027 117     有點懶得寫了，舊資料發一發。宗初食堂是一間無菜單日式料理。去年某天全家三人去慶祝。
門口。 用燈照出 &amp;ldquo;宗初食堂&amp;rdquo; ，現在很流行。 室內裝潢，還行。 雖然是無菜單料理，可是很多道菜色很固定，例如 波士頓龍蝦。所以老闆進了一堆。 以下就是無菜單料理上菜的順序。 先讓你看待會要享用的龍蝦。很多美食網頁都有講，這其實是大螯蝦，不是龍蝦，但是商人把它取名波士頓龍蝦後，相當好賣。
本人留美碩士，曾經旅行到 Boston，吃的是真龍蝦。有龍蝦可賣，餐廳根本不會去賣螯蝦。我的 Boston 印象，實在無法聯想到螯蝦，商人很唬爛。 三人分的生魚片。 加了海膽的茶碗蒸，真行。 烤魚與牡蠣。香又好吃。 牛肉握壽司。 三人分的海苔捲。 剛剛看過的活螯蝦，蒸熟了。 味噌湯。 飯後甜點。 宗初食堂的無菜單料理，每道都好吃。 奇怪的是，雖然我也沒特別迷 握壽司 或 炙燒握壽司，但是它的菜色，竟然只有一點生魚片，跟一個牛肉握壽司，還不是魚肉做的握壽司。 跟日式料理的一般印象，差距略遠。 Anyway ，好吃就好，就當它是日式料理的熟食派吧。還是相當推薦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[竹北] Eric Tsai 私廚</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/eric_tsai/</link>
      <pubDate>Fri, 21 May 2021 22:39:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/zhubei/eric_tsai/</guid>
      <description>餐廳名稱: Eric Tsai 私廚     地 址: 新竹縣竹北市環北路一段286巷19弄68號   營業時間: 預約制   電 話: 0932 374 384     頗有名氣的 Eric Tsai 私廚，多年前在新竹市舊址吃過一次，當時是吃1500元無菜單料理， 印象還不錯。得知他搬來竹北一陣子了，今年的生日，就挑這間餐廳來慶生。
新地方在竹北台元科技園區附近，一小段距離的田野之中。在台元園區大門口附近， 穿過一條只有一線道、無法錯車的小徑，再穿過高速公路涵洞，沿著高速公路開 約100公尺，就到了Eric Tsai私廚的新家庭園入口，新家豪華氣派，門口可停車。 標誌是草寫 E1999，不過下圖照片沒照好，1999部分亮到看不見了。
室內豪華程度，比新竹市時強太多了，座位也多很多。加上這些年的通膨，價位也變成一位最低2000元了。 廚房當然也變大了，裝備齊全，廚師應該很高興。 第一道是前菜，國王鮭魚。配料有酸豆、碎洋蔥、起司粉、幾片蔬菜。 那個泥忘記了，不是薯泥，服務生宣稱有蘋果與堅果味。 第二道是一個 圓形的法國麵包，但是忘了拍了，用這張代替。左邊 是高級奶油，服務生講了一個品牌，但一聽就忘。右邊是牛角做成的抹刀。 至於麵包，不會燙，但脆的不得了，抹奶油或吃的時候，一直掉屑屑。 蘑菇濃湯，紅色小圓球一問是紅胡椒粒，右邊是一小塊酥皮吧? 脆脆的。 北海道生食級干貝，外表煎過，中間仍是生的。搭配一些少見的青菜。 法國蘆筍 佐 檸檬奶油醬。小花也可以吃。 最後當然是主菜，牛排佐牛肉原汁。最左邊看起來很像干貝，正覺得竟然有重複的食材， 沒想到一吃，是杏鮑菇，這是在耍分子料理嗎?右邊就真的是薯泥了。 其他就是一些蔬菜。 然後，服務生拿一個木盒，裡面許多格，每格都是一種茶包，讓客人選。咖啡則有三種 - 美式、Espresso 、Caffè latte 。我就挑了 Caffè latte 。 挑完，服務生就去製作飲料，然後連甜點一起端上來。每杯飲料都附一片焦糖餅乾。 宣稱是招待的馬卡龍。 Eric Tsai私廚，每一道菜都好吃又美觀。環境也不錯，門口還能停好幾台車。 就是價位高了些，要慶祝時才能來享用大餐。 不過對餐廳而言，應該會有 不少機會可以接台元園區裡面賺錢大公司的部門聚餐、招待貴賓吧， Eric Tsai 挺有眼光的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[台北] Toh-A&#39;桌藏</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/daan/toh-a/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:11:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/taipei/daan/toh-a/</guid>
      <description>餐廳名稱: Toh-A&amp;rsquo;桌藏     地 址: 台北市大安區和平東路二段96巷14號隔壁   營業時間: 週一至週日 12:00-14:30 18:00-22:00   電 話: 02 2377 0952     慶祝長輩生日，選了一間高級餐廳。老闆兼主廚是很出名的 布秋榮先生，香港人，但來台灣20多年，落地生根了， 業界通常叫他 阿布。之前在許多高級餐廳歷練過，這間是自己當家作主了。 一定要預約，女王大人四天前訂不到，先排候補，所幸在前一天通知說有位子了。
附近有幾個私人停車場，附近的和平東路二段76巷，龍門國中圍牆邊，有幾個公有路邊停車格。當然龍門國中本身有地下停車場，只是比那幾個停車格又更遠了。
這個圓形正門口，中午準時12點打開，並不會先放客人進去等。不過附近有小公園，早到一點也不至於太無聊。
進入圓形大門後，直走到底右轉，就進入餐廳了。這是日式老房子改建的，還有老樹。 只有六張大鐵桌，每張最多坐8位。如果一組客人不到八位，沒坐人的那一格就會變成裝飾格，有一層薄薄的石頭，上面擺一些裝飾品。 如果人數太少而併桌，也會用下圖最右邊那個高聳裝飾品當隔間板。 下圖是櫃台，櫃台右方的門進去就是廚房，服務人員進進出出，忙裡忙外。 這是中午的菜單，晚上的菜單是另外一套菜色，價格高出很多。 在等待的同時，麵包先上，每個人都有一籃麵包，而且吃完還能再續麵包。小竹籃上面是奶油，今天是原味奶油與海苔奶油，也是每人一份。 右下黑色小茶杯是迎賓茶，就這個時間喝一下，今天這個飲料是芭樂葉茶。三樣東西都有基本水準，還行。 冷前菜，我選的是不在標準菜單上的 鮑魚、朝鮮薊、無花果。下圖中跟鮑魚、無花果差不多大小的 褐色塊，就是炸過的切塊朝鮮薊。 吃到的時候略疑惑，趁空檔問一下服務生，才記起來上菜時其實講過了。 女王的冷前菜，她選了菜單上的，不過今天是 芋頭糕微烤法國鵝肝醬。兩種前菜都好吃。 當令開胃菜，也算是熱前菜，這道大家都一樣，上面黑色那片是西米露做出來的，底下是干貝、蝦子，加上那個濃郁醬汁，還是好吃。 干邑龍蝦海鮮湯佐擔仔麵，似乎是招牌，開店以來在菜單中屹立不搖。熱湯在左上角的壺中，端到客人桌上才開始組合。
這裡是高級餐廳，可以看到右邊餐具換成湯匙、筷子，其實幾乎每道菜都換餐具。 服務人員組合中。底下有一塊龍蝦肉，猜測湯頭是大量龍蝦頭去熬的，很濃郁，濃郁到有很輕微的苦味。用筷子把麵攪散，均勻地泡在湯裡，蠻有特色的一道菜，好吃。 日本瑤柱，金華火腿，雞煲湯。這算是清湯，而龍蝦湯是濃湯。這道不是女王點的，我就不好意思要一點來喝了，只有照相。 和牛臉頰肉。 當日鮮魚，今天是龍膽石斑。 主廚精選牛排。 澳洲羊肩排。只有這是我點的，前面的排餐，大多有分享到一口，我的羊肩排當然也有分享一些出去。 老實講，好吃但印象不深，每種食材應該都已經是高級貨，再烹煮到很柔軟，醬汁的調味也適中，除了份量少，烹調手法沒啥好抱怨的。 飯後甜點 與 飯後飲料。甜點是自製的冰淇淋，深褐色是巧克力餅乾沒錯，可是淺褐色竟然是 豆腐乳製成的餅乾，但其實甜味還是一半以上，變成鹹甜鹹甜的口味，挺特殊的。 飲料有幾種咖啡、幾種茶可以選，還有洋甘菊這種無咖啡因的也有提供。我今天挑了 東方美人茶，喝起來感覺也是等級不錯的東方美人茶。 不愧是已經成名的高級餐廳，食物、服務水準、裝潢都屬一流。每道菜都精緻好吃，不過感覺菜單變化不太大，久久來吃一次就可以了。 光是很多人來一次，就夠他生意興隆了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
