<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Midnight Snack on 金牙貓的嘴砲</title>
    <link>https://ericsuperman.github.io/tags/midnight-snack/</link>
    <description>Recent content in Midnight Snack on 金牙貓的嘴砲</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Except where otherwise noted, content on this site is licensed under a [Creative Commons Attribution 4.0 International license](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/).</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 23 May 2019 19:38:45 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ericsuperman.github.io/tags/midnight-snack/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[新竹] 雞爺鹹酥雞</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/chicken_grandpa/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 19:38:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/chicken_grandpa/</guid>
      <description>餐廳名稱: 雞爺鹹酥雞 地 址: 新竹市東區武昌街43號 雍藝紋身館前面 營業時間: 大概都晚上吧
有一段時間，常常在晚上10點左右，從林森路回竹北，所以 林森路的宵夜吃了很多家，也常外帶，鹹酥雞 也買了四、五家 以上，短時間密集地吃這幾家，舌頭漸漸將他們分出高下。 這家 雞爺鹹酥雞，按照本人口味，是林森路某路段五家鹹酥雞 的冠軍。 點了鹹酥雞、甜不辣、魷魚圈，快吃完才想起拍照，這家的 派別是炸完後，除了撒胡椒鹽，還會撒洋蔥絲，蒜末、蔥花， 香氣比較複雜，不單調。 雖然鹹酥雞是邪惡的食物，久久還是要吃一次，那吃一次的時候， 自然要找這種某路段五家鹹酥雞的冠軍囉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 三角窗麵食</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/triangle/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 19:57:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/triangle/</guid>
      <description>餐廳名稱: 三角窗麵食 地 址: 新竹市東區西門街1號 營業時間: 17:00–23:00(禮拜二公休)
剛來新竹工作時，閒暇之餘去大遠百晃晃，當時這家店就位於 大遠百旁邊西門街與西大路交叉口的三角窗，看生意不錯， 也吃了一次，當然味道就是還可以的程度。據說是新竹歷史 悠久的老店之一。過沒幾個月，店面就收了，換成毛利更高 的眼鏡行了。
似乎在去年 第二代接手，重新開幕了，位址搬到 西門街1號。 這個地址是一個新大樓，一樓共擠了4家店，4家都做宵夜場， 所以晚上過來，還挺熱鬧的。
小攤子門口，桌子則是擺在騎樓。 這盤炸肉說是招牌，但很糟糕，超級硬，也是冷的。也不是說 一定要現炸，畢竟沒收你幾塊錢，也許為了冷冷地吃，故意弄 這麼硬，完全不欣賞。 麵是很正常的醬油膏、紅醬 古早麵，味道希望再重一點。 這是這餐第一名，一碗超過平均小吃店水準的餛飩湯。 附近即使是宵夜時段，也不好停車，最後是停在數個機車格。 遠一點，滷味成 旁邊，是有個私人停車場。我想，對三角窗 麵食有美好記憶的人，就來吃吧，即使略退步了。像我這種 沒有美好回憶的人，吃一次就好了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[新竹] 黑食堂經國店</title>
      <link>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/blackcanteen/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 23:05:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ericsuperman.github.io/posts/gourmet/hsinchu/blackcanteen/</guid>
      <description>餐廳名稱: 黑食堂經國店 地 址: 新竹市經國路一段479巷6弄5號 營業時間: 週一~周日 18:00~02:00
新竹黑食堂在多年前有兩間店，後來一間房租到期，老闆就 乾脆集中火力顧一間店。晚上營業到凌晨兩點，多年前吃過 一次，印象不錯，今天正逢宵夜時段，乾脆來回味一下。
黑食堂大門口，附近經國路路邊停車位深夜不收費了，所以都是滿的。 有個收費停車場，空位還很多，停車方便，只是要花錢。 內部有好幾間包廂，我只有一個人，只好坐吧台。 煸椒牛肉，有附好幾塊薄餅，讓你包炒牛肉絲來吃，這道菜不錯。 黑食堂滷肉飯，雖然也不差，可是記憶中的滷肉飯似乎比較好吃。 黑食堂炸肉，雖然也不差，可是記憶中的炸肉似乎比較好吃。 湖南燒蛋，看名字有點特殊，點點看。略有特色，是水煮蛋切片， 炒辣椒，豆豉等，味重好吃。 其實今天點的菜很成功，每道菜都重口味，好吃。廚師手藝佳， 價格尚可，停車也方便，有機會會再回訪。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>